[屈機就是治癒]《重煉傳說》(11)（後宮．異能）

被檢定為絕對潛力者的平凡高中生，銳意成為帝京異能學園校史上第一狀元（兼工蜂）的熱血傳奇！

正常每逢星期二、四、六、日更新。有多就係加更。欠更補兩更。

樓主原創。賞面可加樓主FB （）

(上一個PO)

(紙言)

樓主其他故：

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體珍藏版全七集，暖島出版獨家發售。第5-7集有長達四萬字的大外傳《楚丘之戰》。

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

阿暖小說設定WIKI：

重煉傳說Youtube版 (頻道: 暖島)

正評

睇左兩個禮拜 live左

推爆po有冇獎

正皮

留名

推

入黎正評

新post留名
正皮

新post 留個靚名先 👍👍

劉明

題外話
有留意柯潔同alpha go 既比賽
我即刻諗起周謙

會唔會有周謙大戰alpha go外傳

lm

留名先

新POST留名

點諗都唔使出動到周謙

推呀！

開post 冇文都80幾個正評
Btw 評已正

先留名 再正評

未有文就差唔多一百個正皮

文

因為佢加更要好多正皮 所以一開po即刻狗衝去正皮

第395章．最惱人的相遇

眾人在通往第一區的水道中滑翔著⋯⋯

梁凱寧問道：「天佑哥，根據通關條件，我們戰隊的人數，是需要滿編制的32人吧？」

「對啊。」天佑道。

「可是，我們在跟刑天哥他們合併之後，目前的隊員人數也只是31人，正好缺一個人呢⋯⋯」梁凱寧沒有直接說出名字，但缺少了的那個人，明顯就是叛出了的蔣小凡。

「所以我正在煩惱啊⋯⋯」天佑同學撓著頭，「這個情況之下，哪兒找來一個落單的啊？」

阮世豪道：「要是我們早些想到這一點的話，之前就應該試試邀請大仲馬同學入隊。剛剛那個孔今輝也不錯。」

「現在才說是太遲了。船到橋頭自然直，我們且看之後情況如何吧！」

第一區的地形非常簡單，就是一條長長的直線水道，完全沒有分叉道，盡頭就是唯一的相遇點。

這一區目前正在「交通堵塞」中，因為相遇點正在進行著任務賭鬥，在草根一隊之前，就已經有三個戰隊在相遇點入口處前「排隊」，等待前面的賭鬥結束，便輪到他們進去。

「我們目前排在第四隊，算起來也有機會通關吧。」梁凱寧算過之後，頓時有點放心。

因為相遇點的任務賭鬥，是以兩個戰隊為一組進行的，勝了就通關，敗了就要退返到第二區。按照目前的進度，待正在進行的賭鬥結束後，勝出者又會佔了最後三個戰隊名額中的一個，而剩下的兩個名額，就應該由目前等待著的四個戰隊，以兩隊一組進行賭鬥爭奪。草根一隊目前排在第四，常理上有機會爭奪最後的通關名額。

這也是為何在草根一隊前面的三個戰隊，都是乖乖的在水道上排隊，並沒有先行就大打出手。因為他們算過自己的位置，還來得及通關啦。關鍵一戰就在眼前，誰都不願意旁生枝節，展開無謂的戰鬥。

除非，要是後面再來一隊第五隊的話，可能就會突然變成大混戰，由五個戰隊爭奪四個進入相遇點的名額了。

而對草根戰隊來說，除了勝出任務賭鬥之外，讓隊員人數湊滿32人，也是通關的必要條件。不過目前正在第一區等候的戰隊，都是滿編制的，想要從他們那兒拉一個人過來，也不是那麼容易。

沒多久，相遇點的賭鬥結束。

元氣戰隊勝出，成功通關到第三階段；至於落敗的明將戰隊，則要被退返到第二區，以及禁足一個小時⋯⋯明將戰隊可以說是臨門飲恨，肯定失去通關的機會了，不過這也是優勝劣敗，無話可說的事。

排在第一和第二位的「簡單生活」戰隊，以及「豪園戰隊」，在相遇點清空了之後，便同時魚貫進入，準備展開下一場的任務賭鬥⋯⋯

可是！

當兩個戰隊的成員仍然在進入相遇點時，系統地圖竟然彈出了「正在賭鬥」的訊息！

而且，並不是任務賭鬥，而是不計算在通關條件裏的「自由賭鬥」！

「他們瘋了麼？」無人能夠理解，這兩個戰隊為何在相遇點的入口處，就心急先打起來？

「不可能的！讓我看清楚是甚麼回事⋯⋯」陳大星把腕錶地圖放大好幾倍，仔細看清楚那些纏在一起的光點⋯⋯他雙眼猛地一睜，幾乎連眼球都掉下來了！「咦？怎麼回事？正在賭鬥的，並不是「簡單生活」和「豪園戰隊」！」

「不可能！地圖顯示的賭鬥位置，確實是這兩個戰隊目前的所在地啊！」

「有一枚光點的顏色改變了。」陳大星道：「⋯⋯簡單生活戰隊有人兵變了！」

「兵變？那是甚麼意思？」

在滿員32人的簡單生活戰隊中，突然有一個人宣佈脫離隊伍！

「完全無解理解這個人的行動！為何就在通關前夕，竟然要獨個兒脫離戰隊？」

這個變成單兵的光點，就站在相遇點的入口，擋住去路，把「簡單生活」和豪園戰隊的一半隊員，都卡在相遇點外！由於兩個戰隊的所有成員都還沒準備好，所以任務賭鬥無法觸發。

那個人在兵變之後，隨即就向前同伴「簡單生活」提出強制自由賭鬥！

戰鬥的過程，還不到十秒。

簡單生活戰隊，遭全員強返！

接著，那個兵變者又向豪園戰隊發出強制自由賭鬥⋯⋯豪園戰隊，也遭全員強返！

接下來，本來排在第三的「薩利亞」戰隊，隨即全員衝上去，挑戰這名仍然卡在相遇點入口的兵變者⋯⋯

又是全員強返收場。

太狂了。

根本是不講理的破壞和無意義的殺戳。

這個時候，草根一隊已經知道這個兵變者的身份了。

梁凱寧道：「⋯⋯竟然是他。」

汪小龍氣得幾乎發瘋：「我已經完全不能理解這個人了⋯⋯他到底想要怎麼樣？唯恐天下不亂麼？」

藍雪琪和天佑同學對看一眼。她道：「他是故意衝著我們而來的嗎？」

「⋯⋯應該是。」

刑天摩拳擦掌：「這煩人傢伙，讓他嚐嚐本少的拳頭吧。」

這位兵變者，在脫離了簡單生活戰隊之後，成立了一個一人戰隊⋯⋯

「小凡戰隊」。

草根一隊駕馭滑板來到相遇點之前。只見有一名滿頭亂髮，高大壯碩的男子，正負手分腿站立著。他赤裸的上身，滿是因各種傷勢而留下的疤痕⋯⋯

「我們又再見啦，天佑哥。」

蔣小凡對天佑同學露出了既陰險又猙獰的笑容。

汪小龍首先就站出來指罵道：「蔣小凡！你真的是很煩人呢！你成功得到無漏結丹，揭開自己的底牌之後，不是想要大出風頭，震驚帝京麼？你就去啊！快快通關追回進度，把那些奇蹟世代啊，沙皇戰隊甚麼的，通通踩在腳下啊！你還在死賴著不走幹嘛？」

汪小虎道：「像你這樣的人，我多見一秒都覺得嘔心！你不會不知道自己在草根戰隊已經神憎鬼厭了吧？你還要出現在我們面前，難道不會覺得自討沒趣？」

刑天冷哼一聲，道：「蔣小凡，你的目的，就是想要阻止草根戰隊進入第三階段團戰麼？別婆婆媽媽的了，開打吧！」

只見蔣小凡並沒有任何行動。他只是在「嘿嘿」的笑著，笑聲越來越大，漸漸演變成捧腹大笑！

「刑天哥！你好會講笑話！小的、小的又怎麼會阻攔大家通關呢？絕對不可能的！」

天佑道：「那你到底有何目的？」

「天佑哥啊！你是最懂我小凡的，不是麼？我此時出現，當然是為了幫助草根戰隊通關啊！為了幫助大家，我甚至又當了一次背叛者！我把擋在草根戰隊前面的所有競爭者都強返了，這番心意還不夠明顯麼？」

眾人都是面面相覷，根本猜不透蔣小凡的想法。

蔣小凡拍了拍前額：「好吧好吧，我就說實話好了！本來呢，我是一心打算隨便加入一個戰隊，隨便通過第二階段再說的。可是當我們在第一區乖乖排隊等待的時侯，我見到草根一隊出現在第一區⋯⋯咦？這麼巧又碰上了啊？然後我查看了一下，很好，天佑哥跟刑天哥兩隊合併了，可是不好啊，他們還缺了一個人，那個人⋯⋯本來就是我嘛！」

「然後我就想：要是草根戰隊最終因為人數不足，而在第二階段就被淘汰的話，小的⋯⋯實在是難辭其咎啊！所以我就決定離開那個叫甚麼生活的雜魚隊，回歸老家！嘿嘿嘿⋯⋯」

「你想要回歸草根戰隊？哈哈哈哈⋯⋯」汪小龍哈哈大笑，「你不要笑死我了！你這個反骨精，難道你以為我們會接受你嗎？」

「想要打就快點開打吧！還等甚麼？」刑天手都癢了。

蔣小凡只是擺了擺手。

「可是你們不讓我加入的話，你們人數就不夠，這樣是無法通關的。」

「我們的事，用不著你來擔心。」天佑冷冷道：「該怎麼拉隊員進來，我們自會想辦法。」

蔣小凡道：「可是，我不會讓你們拉得到隊員的。從現在起，我會把所有進入第一區的戰隊，全員強返。你們基本上不會有拉人的機會！」

「你！」

「而且，我還不會讓他們痛快地死喔！我會先把他們的手腳全部敲斷，再逐個踢落水中，讓他們受盡遇溺之苦，最後才被強返！不知道他們會不會因此而留下永遠的陰影，異能者生涯從此就毀了呢？」

「蔣小凡！跟我打一場！」刑天怒氣沖沖地撲過去。

「刑天哥！我要先警告你一下，你一宣戰，可就是草根一隊對小凡戰隊的團戰哦！在這最後關頭，要是你們當中有誰不小心被強返了，那可就絕無機會通關了。而且你們現在人數已經不足，要是再被我隨手強返掉幾個人的話，通關的機會就更渺茫了。你自己想清楚！」

「那我就先退隊，再打你！」

「那是沒用的。早在霧影雪山階段，就已經沒有了一對一的團戰制約啦！你一向我宣戰，我就隨即對草根一隊宣戰，到時候即使以刑天哥或天佑哥的大能，就算你們能夠在一秒鐘內把我強返，又能阻止我在剎那之間，隨手就滅掉你們幾人陪我麼？」

刑天氣得渾身顫抖，他朝天吼道：「可惡啊！」

新開po 有無加更

話時話條金色春袋繩幾時先會出現翻

哈哈呢招夠狗，一秒打到強返都可以拉幾個陪葬真係夠晒威

刑天打柒小凡

計劃通

唔通等仲馬上返一區再加入

139!!!!!加更
條撚準備！

唔撚使啦，已經150了

打柒小凡可以嗎

聽日又有文

好想天佑係往後故事再死

同雪琪bb生返個仔就可以咁玩

硬係覺得而家既小凡勁過天佑

天佑冇咁霸氣姐

紙言發生咩事？排版出現哂問題

皮已正

之前有死過咩

強返過一次，係霧影雪山被周小柔偷襲強返

話唔定女主角有左，計到32人呢

今日係咪加更

爸爸 唔好唔要我呀 爸爸

可能作者係第32人

我都想有

而家要250要有加更？

新Post 冇講可能冇

文呢？

自膠

推

新post 留名

六日有文 推一推

第396章．隧道中的宣戰

即使刑天已是氣得幾乎要爆炸，可是他最終還是壓抑住自己，沒有提出強制賭鬥。

如蔣小凡所說，團戰任務的關鍵，是全員通關。即使草根一隊有能力在之後湊夠通關人數，可是目前隊上的都是一路同行的夥伴，都是有感情的，因此是一個都不能少。要是惹怒了蔣小凡這個瘋子，他不要命地求個同歸於盡的話，那不管是刑天還是天佑，都很難保證隊員們能一個不失。

想想不久之前，蔣小凡就在天佑和藍雪琪的眼底下，強返了汪小龍、汪小虎和陳大星！

就在這時，有一個新戰隊「越棧戰隊」來到第一區，並已經到達眾人面前了。

「你們還待在外邊幹嘛？快點進去相遇點然後開始賭鬥吧！」越棧戰隊也是抓破了頭，為甚麼草根一隊要待在相遇點入口浪費時間？大佬啊，後面還有戰隊要爭搶最後的通關名額呢！

蔣小凡看向天佑和刑天等人，道：

「怎麼樣？還沒有下定決心嗎？那要不要先看看我的身手，聽聽這隊雜魚戰隊的痛苦呻吟聲，再作決定？」

「說我們是雜魚戰隊？你這一人戰隊，簡直是不要命了！」越棧戰隊頓時就被激怒了。

蔣小凡獰笑道：「怎麼樣，想要跟我自由賭鬥嗎？無任歡迎啊。」

「等等！」天佑喊停道：「蔣小凡，我以身為草根一隊隊長，建議你加入我們戰隊。刑天，雪琪，你們的想法呢？」

「由你決定。」藍雪琪道，她那嚴密戒備的目光，一直沒有離開過蔣小凡。

刑天雖然不忿，但在目前的情況下，也只得點頭。

小凡戰隊解散。蔣小凡加入了草根一隊。

「謝啦天佑哥！我終於又成為草根戰隊的一員了。 」

「互相利用罷了。」天佑只是聳了聳肩，連正眼也懶得看蔣小凡。

「沒錯，只要通關了之後，我就會在一秒鐘內把你踢出戰隊。」刑天道。

「喂喂喂，你們也太瞧不起我們越棧戰隊了吧？」對手方面因為被無視而不滿了，怒氣和煉能力指標不斷提升。

天佑道：「所有人進相遇點，把任務賭鬥的對手先鎖定吧。」

他對蔣小凡道：「你不用出手，待在後面就好。」

「我沒所謂，天佑哥說甚麼我就做甚麼。」

砰砰嘭嘭⋯⋯

草根一隊獲得最後一場任務賭鬥的勝利。

不少人都是鬆一口氣。總算又過一關了。

轟轟轟轟轟⋯⋯

在相遇點玄潭的盡頭，看上去完全是真實的叢林背景，竟然像是在拉鐵閘般被拉了上去。背景被拉上之後，露出了一個閉上了石門的山洞入口。

「系統訊息：團戰第二階段通關點，由此路前往團戰第三階段：虛淵之瀑（上游）。進入條件，戰隊成員人數達到32人，而在抵達第三階段之前，不得變更戰隊成員人數。」

「請隊長拓上手印，以開啟通關點。」

天佑、刑天和藍雪琪，同時把手掌印在石門指定的閃光位置。石門隨即「轟轟轟轟」地向兩旁開啟。

石門後面是一個不大不小的山洞，不過整個山洞一目了然，根本沒有出口。眾人帶著懷疑地進入了山洞，洞內的空間也是剛好足夠容納32人罷了。

全員進入山洞之後，石門重新閉上。洞內有自動照明。

「系統訊息：請通關戰隊預備好後，由隊長以拓上手印確認，開啟上升通道。」地上隨即出現三個拓印閃光。

「應該要怎麼預備？」天佑撓著頭看著大家。

「大家都沒有受傷，狀態還好，應該算是預備好了吧？」汪小龍道。

「那我們就確認出發了哦。」

三名隊長拓上了手印。

轟轟轟轟轟⋯⋯

洞穴的頂部向兩旁打開！

嘩啦！

大量的玄潭水，自上方傾瀉而下！這些水也不知道是從多麼高處湧下來的，累積的沖刷力非常巨大，打在身上極痛；而濺起的水花水霧，充滿了整個山洞！

草根隊員頓時被衝擊至東倒西歪，甚至在地上翻滾也是有的！

山洞內的水位正在快速提升。

「系統不會是要淹死我們吧？咳咳咳⋯⋯這也算是通關休整嗎？」

轟轟轟轟轟！

不止是淹水，山洞還出現強烈地震！

大地猛的一抖！然後便漸漸向上爬升！原來眾人落腳之處，是一個浮升的平台，就像是最初從霧影雪山轉移過來的那塊差不多。

這塊平台，就像是升降電梯似的，在沿著潭水奔流而下的源頭漸漸爬升。這山洞原來是一條斜斜的上山隧道，眾人在大量潭水如急流般下瀉之間，勉強張開眼睛察看，上方終點的光點好小，似乎距離出口好遠啊！

由於平台正在爬升，大概不會淹水了，水位就保持在眾人的胸腹之間。可是從高而落的急流水量太大，打在身上都會發痛的，刑天等人也只有張開嘴巴，才能勉強保持呼吸。

「天啊，這根本就是水地獄嘛！通關還要受折磨，這怎麼回事？難道還要在這一段路刷走一些人嗎？」

只見刑天正在苦苦掙扎，卻是忽然發現，身旁的小龍小虎，好像過得很滋潤似的，還在玩水！

「你們水性有這麼好？」

刑天放眼一看，只見梁凱寧和藍雪琪在一旁閒聊說笑；而阮世豪和陳大星，還在跟天佑同學比試誰在水中閉氣得較久，已經幾分鐘沒有浮上來了⋯⋯

「喂喂喂，這樣不妥！你們肯定又有過甚麼奇遇⋯⋯」

刑天把天佑叫起來，天佑這才「啊！」的一聲，撓頭道：「我忘了你們還有人未喝過「使魔蛇膽湯」。」

使魔蛇膽湯，是在下水道時天佑同學斬殺了使魔之蛇後，從牠身上得到的蛇膽作為材料，再經過海仙一族用她們獨有秘方熬製而成。這湯的功效，能讓眾人在水中自在生活約三十分鐘，若不是這湯，恐怕草根一隊還未必能夠通過到第二階段。

「能夠在水中自在生活嗎？好羨慕啊⋯⋯」刑天和杜杜等人聽說了蛇膽湯的事，都在舔著嘴唇，心想要是當時也能夠跟著天佑等人進下水道就好了。

「不用流口水了，我們有為你們和三隊都預留了足夠的份量啦。」天佑同學取出了用海牛皮製作的湯袋，這都是海仙族的手作啦。

「天佑哥萬歲！」

「真不愧是好兄弟！天佑兄弟的奇遇，我都能夠分享得到，這只有證明我的人緣果然是逆天！」

刑天等人喝過了蛇膽湯後，就把那從頭上瀉下的急流之水，都當成無物了。

天佑又拿出魔法入門書，遞給刑天等人：「我得到了一門新戰陣，不過需要有最基礎的魔法底子，你們要是還沒有入門的話，就先學了吧。詳細情形以後有機會再交待。」

「白色武士陣列」算是一張底牌，在蔣小凡面前還不好揭露啦。刑天等人也聽出天佑的意思，便不多問，學了再說。反正都是學習曲線為1，很快大家就都達到了等級一魔法學徒的修為。

「嘿嘿嘿⋯⋯天佑哥不愧是奇遇帝啊，要是我當日可以晚點才揭開真面目的話，那我也就能分得到這碗好湯，也可以入門魔力系統了。」

只見蔣小凡站在角落，雖然不住被猛烈的急流沖刷，也不見得有不舒服的樣子。大概他自己也有對抗此種環境的隱藏手段吧。

汪小龍道：「此人真是面皮厚到極點了，竟然把自己的背叛，說成像是去一趟便利店買點數卡似的，一點也沒有愧疚之心。」

蔣小凡面色變得更加陰沉。

「⋯⋯小龍哥，拜托你有點自知之明好嗎？憑你的實力，有資格對曾經一棍子打死你的人，說三道四麼？」

汪小龍隨即面色漲紅，就要撲上前去！

「小龍哥！」汪小虎和阮世豪等，隨即把汪小龍抱住。

「豈有此理！難道我汪小龍吃了你的一次虧，就會怕了你嗎？你這個無恥的畜生，我就要在你面前指著你的鼻子來罵！大不了就是被你多強返一次！只要我的命還在，我的嘴巴就不會有放過你的一天！」

「嘿嘿嘿⋯⋯小龍哥，要是我再一次出手的話，你認為自己還可以再站起來麼？」

蔣小凡渾身釋放出極之邪異的煉能力氣息，讓汪小龍等人也不禁被逼退了兩、三步。

「小龍哥，你說你看我不順眼，難道我就不是一樣？我說過，這一路上你們給我所受的惡氣，即使是殺你們一次，也不夠報復的！隨便打爆你們，眨個眼便在起始點再次復活，這有甚麼好玩的？」

「對付看不順眼的人，最好的方法，是用最殘忍的手段折磨他，讓他經歷無盡的痛苦和絕望中，慢慢死去，最後才觸發強返！要消滅一個煉能力者，必需要完全摧毀他的信念，讓他永遠活在可怕的陰影之中，生不如死，這樣才過癮啊！」

蔣小凡說著，情緒越來越高漲，他仰首不住嘿嘿狂笑，聲音在隧道中迴盪，聽得眾人毛骨悚然。

最可恨的是，在場的眾人中，即是是小龍小虎，也根本不是蔣小凡的對手。面對他如此露骨的威脅，雖然不忿，卻因為修為的巨大差距，而無法不心生畏懼之感。

即使他們想要遠遠避開蔣小凡，都做不到。因為他們被困於浮升平台之上，至少還有一段時間要忍受著這個人。

「蔣小凡，你就趁著這個時候儘情得意吧。待第三階段一開始，我就要你嚐嚐被強返的滋味。」刑天咬牙切齒地道。

「刑天哥，我知道你為人最重情義，跟戰隊中的不少同伴，都有深厚的感情。因為這一點，我會手下留情的⋯⋯我會留下你半條命，然後讓你眼睜睜的看著，你的好兄弟姊妹們，一個一個地被狠狠折磨，受盡痛苦地死去！嘿嘿嘿⋯⋯」

梁凱寧一臉像是看到鬼的表情道：「蔣小凡，你故意回到草根一隊來，難道就是為了要⋯⋯讓我們受盡痛苦而強返，甚至要把我們的煉能力者生涯都毀掉？」

「嘿嘿嘿⋯⋯梁凱寧同學，你突破盲點了！剛才我眼看著草根一隊即將就要被淘汰，我心裏就急了：要是你們無法晉級，就此返回帝京過著快快樂樂的生活⋯⋯我蔣小凡怎麼看得過去啊？這裏的所有人，每一張臉，我都不要再見到第二次！所以，我必需要確認你們每一個人，都要穩穩的被抓住在掌心裏！我要親手毀掉你們每一⋯⋯」

「蔣小凡，你閉嘴！」

一把有如轟雷般的暴怒嗓音，把所有人都驚嚇得閉上嘴巴。就連蔣小凡，都不禁整個人跳了一跳，表情有點僵硬。

天佑發火

其實係雪琪

雪琪肚入便果個

用左3日一口氣睇到live 雪琪bb真係好正

[quote]用左3日一口氣睇到live 雪琪bb真係好正 [/quo我都係鐘意蕾安多D

第397章．天佑爆體？

怒吼的人，是天佑同學。

他站到人群中的最前方，看著蔣小凡的目光，只有純粹的憤怒。

「我上一次就講過：我以後每見到你一次，就要把你強返一次。蔣小凡，只要系統重新開放賭鬥，我將不會讓你在我面前繼續存在一秒鐘！」

天佑同學強勢表態，頓時穩住了戰隊的惶惶人心。蔣小凡的恐嚇雖然可怕，可是我們有天佑哥！

蔣小凡迴避著天佑同學的鋒銳眼神。

他眼睛向上翻。

隨著平台不斷浮升，隧道的斜度也越來越高，從本來大約四十度左右的徒坡，漸漸演變成九十度垂直上升，如此看來，眾人就更像是身處在一個升降機中。

隧道出口的天井，如今看來已有指甲大小，大概再沒過幾分鐘，就到達目的地了。

「哼、嘿嘿⋯⋯好啊，天佑哥。當初我離隊時，本來還打算把我們的決戰，留待到新生王戰那時的，可是我現在真的等不及了⋯⋯我馬上就要在藍雪琪同學的面前，把你打得跪地求饒！」

蔣小凡猛然爆發，又把煉能力提升一個層次！

天佑同學頓時感到，一股沉重感從上方無情壓下來！難道真想要讓他當場跪下？

燃燒九座道台！

天佑同學雙目精光一閃，一道強大的逼力，反壓回去！蔣小凡的獰笑頓時不見了，面色變得極之陰沉。

「警告：在休整期內，戰隊成員之間禁止互相廝殺。」兩人的行為已在擦邊，系統已不斷彈出警告的提示音。

「蔣小凡，你的能力就只有這樣？」

天佑同學加大了壓力！

「哼！」蔣小凡幾乎因此而後退了半步！他腰間一閃，一把差不多手肘長的生繡鐵棍，從他的儲物腰帶中飛出，浮在他的胸前。

生繡鐵棒閃出陰穢的黯紅之光，蔣小凡的煉能力值驟然暴升，剛剛幾乎要退後的半步，原地放下來了。

見對方亮出鐵棒，天佑同學也就祭出赤劍，閃出耀眼的虹輝。兩件法寶之間就僅距三吋，就剛好在觸發系統禁止賭鬥制約的邊緣！法寶的光芒，已在互相爭奪主導權，光暗掩影，晃動不停，尤如翻江倒海般⋯⋯

「好厲害⋯⋯我一直都跟著天佑哥，可是從未見過他使出這樣的力量⋯⋯」

「更讓我害怕的是，蔣小凡竟然也跟得住天佑哥的煉能力爆發⋯⋯此人真的藏得好深！」

天佑和蔣小凡都已經完全進入作戰狀態，只要系統的禁止賭鬥制約一旦消失，恐怕這兩人之間，將會在閃電般的極速之中，分出勝負！

兩人尤在繼續催谷修為！

平台上瀰漫著的壓逼感和窒息感越來越大。一般隊員們已經退到了平台邊緣，或躺或坐，都在大口喘息，兩眼發呆，已經無法承受這兩個人所產生的巨大壓力！

梁凱寧，陳大星等，也都站不住了，坐在水中，嘴唇發白，渾身發抖；而汪小龍和汪小虎，雖然還能站立，但都已經被逼退了好幾步，滿臉都是冷汗。

能夠保持在原地不退的，只有刑天和藍雪琪。

天佑同學注意到隊員們似乎頂不住了，再讓他們承受下去，說不定會影響接下來第三階段的任務成績！

「神木之力！」

天佑同學祭出神木之力！源源不絕的天地元氣，洶湧暴奔而出！這神木之力的強大，頓時把兩人的五五之爭，壓到了七對三的大優勢！

蔣小凡露出了咬牙切齒的表情。他終於忍不住，後退了一步、兩步，三步。

「天草秘法第五卷的神木之力，煉能力輸出源源不絕，天佑哥在膠著戰中使出這一招，就是立在不敗之地⋯⋯真厲害啊。」

蔣小凡體內「咔嚓」一聲，似乎解鎖了某種禁制。

「就是要這樣，這一戰才有意思啊！」

他的臉色，隨即變得像是滴血般的鮮紅！

「你能夠抵受得了我的「人間煉獄籠牢」嗎？」

在天佑的頭上，漸漸浮現出一個一米長寬，高兩米多的鐵籠子！這個鐵籠不住在滴血，而且鐵籠之內，彷彿有眾多邪魔鬼怪的虛影，正在對著下方的天佑同學，張牙舞爪！

「嗚！」

天佑同學的太陽穴和前額，都冒出了青筋。

「是精神攻擊！」

蔣小凡又再漸漸扳回優勢來。

「本來這一座「人間煉獄籠牢」，是我師傅某日心血來潮傳授給我的，說這是預留給我，作為在一、兩年後挑戰狀元王時的底牌。因為這座籠牢的門檻太高，即使是十漏結丹，也難以催動。呵呵⋯⋯可是我如今已是無漏之身，無漏之身！大概連我師傅，也想不到我這麼快就能催動出這座籠牢吧！」

這座「人間煉獄籠牢」所散發出來的精神攻擊，似乎不屬於仙術系統的層次，因此不管是燃燒道台還是神木之力，似乎都無法抒緩天佑同學的壓力。

蔣小凡已經反佔了七成優勢，他的表情變得從容了。滴血鐵籠緩緩落下，已來到了天佑同學頭頂上不足一米。天佑同學的雙膝都要被壓彎了。

「天佑兄弟，我來助你！」刑天和藍雪琪都想出手幫助。

「不用。他是我的。」天佑同學斬釘截鐵地道。

「嘿嘿嘿⋯⋯天佑哥難得一次變得那麼固執呢。不過對我來說，固執，就是愚不可及的代名詞。你沒有想過，要是你在這兒倒下的話，草根一隊就算是玩完了麼？」

天佑同學勉力搖著手指：

「刑天和藍雪琪，他們要保留力量，在第三階段帶領戰隊，對付真正難纏的對手呢。像你這樣的貨色，我一個人就夠了。」

蔣小凡的表情霎時猙獰起來。

「原來天佑哥還在瞧不起我蔣小凡呢。那也是的，像我這樣的廢物，即使是身上最引以為傲的無漏結丹，也都是天佑哥給的機緣⋯⋯也因此，天佑哥無法接受如今被這樣的廢物壓得透不過氣來吧？天佑哥，小凡已經再不是以往的小凡了，我唯有全力以赴，讓你好好看清楚吧！」

蔣小凡雙手捏出一個手印。

「人間煉獄籠牢，給我壓下去！」

滴血籠牢像是突然失重一樣，往下砸來！

砰！

天佑同學舉起雙手，撐著籠底邊緣！然而實際上天佑同學並沒有碰到籠牢，因為被觸發的系統制約結界隔開來了。

嘟！嘟！的系統警告音，不斷響起。

「嘿嘿⋯⋯這座籠牢，憑血肉之軀，是撐不住的。天佑哥，你的命是被系統制約暫時保住了，可是保得了多久？距離到達第三階段，大概不到一分鐘了吧？」

只見眾人頭上的隧道出口，只剩下約百米不到的距離了。

即使有系統制約隔著，可是天佑同學所承受的精神壓力，仍然是巨大的！

啪裂！

天佑同學體內響起了可怕的破裂之聲。

「不要有事啊天佑哥！」

到了這個時候，即使大家想要插手，也不可能了。這已經變成了蔣小凡和天佑哥兩大天驕之爭，任何的旁人插手，只會讓被援助者蒙上自己技不如人的陰影。天佑若是此時得到了幫助，那麼他以後面對蔣小凡時，還可以抬頭挺胸嗎？

「系統訊息：休整期即將結束。浮升平台在進入「虛淵之瀑」範圍之後，草根一隊將即時加入第三階段團戰，請各位同學預先做好戰鬥準備，免得遭到無謂犧牲，而損失你的煉玉符和榮譽點。」

「系統訊息：草根一隊加入第三階段團戰，正在開始進入倒數：十、九、八⋯⋯」

啪裂！

天佑同學體內又出現了一次破裂之聲。他的嘴角都在溢血了。

「究竟天佑兄弟發生甚麼事？不會是即將要爆體了吧？」刑天都在焦慮得咬手指了。

藍雪琪揪著胸前的衣服，柳眉輕皺。

平台即將浮上隧道之外！從天井射入的陽光，已讓眾人產生刺眼之感。

「三、二、一。草根一隊正式進入虛淵之瀑範圍。戰鬥開始。」

平台離開隧道，浮在一個超巨型瀑布底部的水面上。不過沒有人有空注意目前身處的環境了。

蔣小凡即時脫離草根一隊！

「人間煉獄籠牢！壓死他！」蔣小凡捏著手印，狂吼得頸現青筋！

滴血鐵籠往上倒退一米，再猛然砸下去！

鏘！

現場紅光猛然閃射！天佑同學的腳下，掀起了一個環狀的水花，向外飛濺到數米之高，數十米之遠！

「天佑哥！」

只見背景瀑布的水源源不絕補充，令天佑身周掀起的水花也沒有散去的時候，而就在水花當中偶爾露出的身影中，眾人驚喜地發現，天佑哥仍然穩穩站立，滴血鐵籠仍然留在他的頭上，未有罩下去！

在天佑同學的頭頂之上，懸浮著一顆紅色丹丸。

這是他得自於霧影雪山地底洞窟，屬重煉強者峰火大人所贈的「無漏劍丹」！

這顆紅色丹丸表面，有著平均分佈的「米」字型裂紋。剛才天佑同學體內的破裂之聲，大概就是因為這顆丹丸裂開了。

不，不是裂開。

是打開了！

無漏劍丹像是一朵鮮花一般，「啪」地向外綻開成八片花瓣，露出了裏面的花蕊！這花蕊竟然是無形的白色火焰形態，是一把二指長寬的小劍。

無漏劍丹真正的形態顯現了！

「峰火掌心蓮！」

金丹竟然可以變成法寶！

天佑同學把掌心蓮收入手中，然後朝天一拍！一道青白之火，驟然噴射而出！

這股青白之火，似乎對那滴血籠牢裏的種種邪魔虛影，極有抑制效果。

「嗚哇！是青蓮火！這傢伙是峰火的傳人！」

「這小娃兒太嫩了！這麼丁點的修為，竟然就想利用我們去硬碰青蓮火？想太美了吧？」

「再修煉個十年吧！小娃兒要送死，我們就不奉陪了！」

只見青白之火一噴，滴血籠牢隨即消散成無形。

峰火掌心蓮
God Finger!!!

噴血功力全廢

強返

呢章睇得好爽

最尾嗰幾句係邊個講？ 個牢入面？

好睇

牢入面嘅邪魔虛影

刑天你係識做就嗱嗱林送返幾張修為倒退符比蔣小凡等佢修為變返做入學新手

比小凡學果本書 嘔返個無漏金丹出嚟

ko小凡

「這小娃兒太嫩了！這麼丁點的修為，竟然就想利用我們去硬碰青蓮火？想太美了吧？」

「再修煉個十年吧！小娃兒要送死，我們就不奉陪了！」

呢兩句有啲怪

無野
原來小娃兒係指小凡

小凡咁快就要收皮 陰公

幾多正皮加更

550

唔會一黎就550

呢集好睇

呢集好爽

正

小凡含撚啦！！爽

今集睇到熱血沸騰

Pish 正 爽

好正 推爆佢

個塔係邊個世界出過 魔法定楚文明

-5

有加更未

應該會係星期三加

好睇，呢個星期一口氣追到live，比天火同黃泉更引人入勝，寫得好咗

快d出文

端午節快樂

第398章．內圈又有新來客

時間回溯到不久之前。

在榮譽學季中央聯席會議內圈，有一個本來非常失落的大人物，如今又突然意氣風發起來。

「哈哈哈哈⋯⋯不愧是我的學生！真正的天驕，是不可能被毀掉的！即使稍受挫折，也不過是浴火重生，超脫突破的契機！」

此人正是大仲馬的家庭教師，帝京本部風紀副總長基爾。

「基爾大人，恭喜你。」

幾名出身自高盧分校的高層，紛紛過來跟基爾抱團互相祝賀。

不過即使是高盧人，他們的反應也不及基爾這麼強烈。因為大仲馬雖是天驕，放眼於傳統強校高盧，也不過是在新生當中比較突出的一位。

帝京共有六個年級，而高盧在每個年級都最少有一名天驕，而他們都在榮譽學季都處於競爭最激烈的階段，都是值得注目的戲碼。更不用說是最有機會問鼎狀元王的五、六年級了。

也因此，大仲馬在虛淵玄潭的機緣和重新堀起，也並未引起內圈的特別注目。甚至整個新生層級的競爭，目前也不是最受到矚目的。

雖然喬布斯和特朗普的出現，曾讓大家特別關注到所謂的「奇蹟世代」，而當奇蹟世代眾人果然在新生級別以壓倒優勢遙遙領先時，大家也就是「果然如此」，反而接受事實而把注意力又轉回到狀元王去了。甚至連喬布斯和特朗普本人，目前都沒有在關心奇蹟世代，因為他們的表現實在是太穩了，在新生王戰之前，根本沒機會讓他們展示出足以震驚整個帝京的實力。

新生王和狀元王之間，不管是實力和在帝京的關注度，也實在是差距太大了。

即使，即使目前在內圈出現的五名重煉強者，看來都是衝著新生那邊而來的，可是目前並未出現甚麼爆炸的話題⋯⋯

直至那個人的出現。

一名身高兩米多，滿頭亂髮，粗眉大眼的中年男子，驟然出現在內圈。此人身穿黑色道袍，上繡銀線邪魔亂舞畫像，寬闊的背後，駄著的是四把大劍，極之惹人注目。

此人的出現，讓內圈所有人都大為震驚！

「是、是他！」

「他怎麼還會在帝京出現！他到底⋯⋯有何目的！」

由於此人名氣太大，他的個人資料，在內圈已經不是秘密！

「此人就是曾經讓帝京近乎滅校，曾長期佔據帝京頭號通緝犯之位，被認為是校史上對帝京威脅最大的三個人之一⋯⋯」

「他就是那個跟劍神赤城齊名，讓仙術系統在煉界聲名雀起，並最終擠身三大異能系統的傳奇人物！」

「傳說此人每一次現身，都會為帝京帶來極大的麻煩！雖然近年偶爾會聽說他在煉界各處，物色資質詭奇者收為弟子，似乎想要圖謀甚麼，甚至聽說在帝京之中，也有安插著此人的苗子！不過這也沒甚麼大不了，帝京作為煉界第一層霸主，向來是各路強者們培養弟子的農場⋯⋯」

「可是一直以來，都是只有不斷聽到此人的傳聞罷了，如今他本尊之身突然出現，難道表示將會有甚麼大事發生？」

就連在帝京足以翻雲覆雨的兩人，喬布斯和特朗普，都對眼前此人頗為忌憚。

「鬼厲道人。」喬布斯看向此人時，似乎從他那冷靜深沉的目光中，生出了一股躁動的怒火。

這亂髮中年男子，就是鬼厲道人！

他看著喬布斯，用手指按著太陽穴，皺著眉頭似是在苦思：

「⋯⋯啊！你不是花旗那個沒趣的小娃兒？嘿嘿嘿嘿⋯⋯本道人雖然瞧不起你們這些碧眼藍眼的洋鬼子，可是也不得不說，你們花旗分校所培養出來的崽子，實在是很理想的沙包啊！我的徒兒們，都從痛毆你們的天驕當中，得到了很大的成長！」

喬布斯壓制著他的怒氣，道：

「就是你，在五十多年前，曾經讓花旗分校一整代的天驕，全部殞落！害得剛剛接手花旗分校的我，幾乎成了讓花旗分校破產倒閉的千古罪人！」

鬼厲道：「呵呵⋯⋯這又跟我何干？我的徒兒們修煉得有點悶了，想要找些對手切磋切磋，看上你們這洋鬼子分校，是給你們面子呢。」

鬼厲繼續道：「所謂煉界，就是煉獄！煉界是一個可以讓異能者實現任何事情的野心之地，而野心之地，永遠都是無比殘酷的！因為若是我們的野心互相抵觸了怎麼辦？死戰一場，然後活著的人，就可以實現野心了！你們當年那一批甚麼「花旗天驕」嘛，被別人吹捧成是校史上最強的一個世代，這不是很龐大的野心麼？最終，這股野心，最終卻成為了我手下徒兒們的養份，真是謝謝了！」

「不過小子啊，你當年背了隻這麼大的黑鍋，如今不是還混得好好的嗎？要多謝本道人給你的磨礪啊！嘿嘿嘿⋯⋯」

喬布斯並不是一個好脾氣的人，經鬼厲道人提起這件往事，更是怒火中燒。想當年，他是如何千辛萬苦地收集到這一批天驕，正打算憑他們為花旗分校創造出前所未有的盛世！

可是，這批天驕還未培育成真正的強者，就被全數打回凡夫⋯⋯喬布斯每次回想起這件事，都是心如刀割啊⋯⋯

「慢著！」喬布斯突然想道：「鬼厲，你這次突然出現，難道又想要再來一次天驕大屠殺？」

鬼厲道人嘿嘿大笑。這笑聲在內圈中迴蕩，聽得在場不少強者，都是毛骨悚然。

特朗普插話道：「難道⋯⋯鬼厲大人覺得今年花旗的「奇蹟世代」，對你的徒弟們來說，已經成為了實在的威脅，所以想要趁他們還是新生之時，就盡早消滅，免得他日他們代表花旗分校，殺上你的門派上去，以報五十多年前的一戰之仇嗎？」

特朗普看來並不怕鬼厲道人的樣子，他越說越興奮道：

「竟然被鬼厲大人如此瞧得起，這真是對我這個「奇蹟世代」的總負責人一個最高的榮譽！也是對「煉能力者補完計劃」的一個最好的宣傳廣告！要是「奇蹟世代」能夠在世人面前，打倒鬼厲道人的傳人，那就更是完美了！」

鬼厲道人陰冷一笑。

「吵吵嚷嚷的，你是誰啊？這裏是你有資格說話的地方？」

鬼厲道人的一頭亂髮，無風自動！特朗普整個人突然被甩上高空，撞到了內圈結界的頂部，再重重跌下來！他頓時血流披面，不省人事！

「弱得可笑，甚至沒資格死在我的手上。」

鬼厲道人也不理會喬布斯等人，逕直在其他人忌憚不已的目光中，走向某個雖然看來低調，卻是怎麼都低調不起來的角落。

「金，我們各自看好的人，命運似乎糾纏在一起啊。」鬼厲道人對金道，「真是想不到，本道人難得看上了一頭不錯的崽子，豈知道他在跟我之前，就已經跟你的崽子結成兄弟好友⋯⋯由兄弟好友發展成宿命仇敵，這戲碼似乎很引人入勝啊，你說不是嗎？」

金並沒有理會鬼厲道人，正在全神貫注地「立蛋」呢。好不容易，蛋立起來了，這才讓他鬆一口氣。

「我的立蛋術終於又突破一階了，蓋茲，你要認真地追上來啊！」金轉過頭來，看向鬼厲道人： 「咦？這位大叔，我們認識的麼？」

這番話，說得整個內圈的人，都禁不住地倒吸一口涼氣：若是這裏的每一個人都知道鬼厲道人的話，你大名鼎鼎的金竟然說不認識，那豈不就是在擺明挑釁對方麼？

不愧是「謎之重煉」！

難道他想要在此掀起兩名重煉強者間的大戰？

只見鬼厲道人又在嘿嘿大笑。

「金，本道人已經上過一次當了，難道你以為我會蠢到，又中你一次同樣的計嗎？我是不會再被你激怒的了。」

金撓撓頭：「不好意思，我對於雄性生物，向來記憶力很差。這你也知道的。」

鬼厲道：「帝京首席工蜂，多虧你，十年前本道人最看好的女弟子，因為你而叛出師門了。這究竟是多大的一筆損失啊，我那位前女徒兒，可是有機會成為重煉的！」

鬼厲說的這番話，竟然讓金驚得冒出冷汗來。

「求求你別在這兒說出來啊！你不管我的小命，也要愛惜你自己的！」

只見在金的身後，有一名清秀的女子，正在津津有味地看著平板上播放著的高麗電視劇集。可是，她那纖纖的身影，卻在有意無意地釋出一股殺氣來。

「剛才你們在說甚麼？」

金搶著回答道：「剛才鬼厲說，他的好徒兒兼供他洩慾的禁臠，被我某天順手救走了，他看不過眼，想要向我尋仇呢！」

「禁臠？」只見那名清秀的女子，以鋒銳的目光，盯著鬼厲。

「鬼厲，你應該知道，我生平最討厭的，就是欺負女人的賤男人了？」

「你老公在胡說八道啦！」鬼厲連忙解釋道。他心裏在想：恐怖的小凌，誰敢惹她討厭啊？這世道真的變了，她也是，金也是，兩個出道才二十年的小屁孩，如今竟然跟他以平起平坐地說話！煉界真是個無比殘酷的地方啊！

「你們兩個安份一點，別騷擾我看電視劇。」

金和鬼厲對看一眼，都是一副「好險啊！」的表情。

小凌

就黎開拖就轉畫面...

好似火影打打下入回憶一樣咁頂癮

到底有幾好打

小凌 金 鬼厲係3大？

叛蝶 金/ 卡卡 鬼厲係3大

到底小凌有幾勁

原來係峰火 赤城 同鬼厲

想睇佢地打

特朗普同小凌好煩

佢地應該唔會打啦
兩大重煉對決
成間帝京唔使要

作者其實係咪想講， 鬼厲 既仙術修為太勁， 令到仙術系統發展得好好， 成為現今3大系統之一？？

頂唔順啦 好想睇晒佢

天佑幾時收小凡皮

加更

暖巴幾時先寫完重煉第一季？ 我想睇黃泉呀

唔好比佢完

三大之一嘅鬼厲都驚小凌
究竟佢有幾恐怖

蓋茲則是一臉裝熟地走過來，道：「鬼厲大哥，說起來，我們的理念是頗為相似的！你的「煉界就是煉獄」理論，我相當認同，因為我就是從煉獄般的神魔戰場廢墟中，一直打倒各種天驕，褫奪他們的氣運，慢慢爬到今天這個地步的啊！」

鬼厲哼的一聲，「渣滓，給我站一邊去。大人們在說話，小孩子不得插嘴。」

「是。」堂堂重煉強者，蓋茲真的乖乖站一邊去了。其實論資歷年紀，他跟鬼厲相差不遠，更是比金和小凌不知要資深多少倍。可是在煉界，是以實力來決定輩份的。

一身蝶翅彩衣的叛蝶，也說話了。

「鬼厲同學，你在帝京裏提拔的苗子，應該不止一個吧？那個蔣小凡真有那麼特別，能夠讓你本尊大駕前來？」

「呵呵⋯⋯叛蝶同學，你這話就說得奇怪了。雖然我現身次數不多，可是偶爾覺得無聊，還是會回來帝京放一把大火，好讓母校可以浴火重生！所以在帝京有點資歷的人，對我都不會陌生啊！然而相比起我來，叛蝶同學不是更加難見到本尊的稀客嗎？這些年來，我一直都聽說你在閉關啊⋯⋯你的「生之蛹」，練得怎麼樣了？」

叛蝶道：「生之蛹練得不怎麼樣，倒是我最近自創了一個陣法，可以穩破鬼厲同學你的「斬仙劍陣」。」

「有機會大家切磋一下啊，叛蝶同學。」

「榮譽學季之後找個日子吧，鬼厲同學。」

兩人在目光對視之間，迸發出大量的火花。

「叛蝶同學，你也是為了金的人而來的？」鬼厲瞄了瞄叛蝶身旁，有一個正在讓身體打著結來玩的怪人，「⋯⋯還有這個小丑呢。」

「嘿嘿嘿嘿⋯⋯」

卡卡學著鬼厲嘿嘿笑道。

「鬼厲，你的山門到底在哪裏？好難找啊！你要知道，滅你的山門，永遠是排行在我卡卡心裏最想要實現願望的前五名啊⋯⋯嘿嘿嘿⋯⋯」

只見卡卡也不待鬼厲回答，又把扭結著的身體拉長，不知又到哪裏去打探八卦了。對著這種怪人，連鬼厲也只有無言⋯⋯

鬼厲拿過一張椅子，大馬金刀地坐在金的對面。

「金，賭一局吧。」

「立蛋麼？你會輸的。」金哈哈大笑。

「你嘻嘻哈哈夠了沒有！」「砰！」的一聲，鬼厲狠狠一掌拍落在桌子上！這一掌讓不知多少內圈強者都是重重心跳了一下，可是⋯⋯桌子絲毫沒有破損。

骨碌⋯⋯

桌子上正在立著的兩顆蛋，其中一顆掉下來了。這是蓋茲立的。金剛才立起來的那一顆，雖是有點晃動，卻是依然聳立。

「哇！我要申請更改外號為「帝京首席立蛋大王」了！這是經過鬼厲道人親手驗證的呢！」金依然在嘻嘻哈哈的。

鬼厲道人前額浮現出青筋來了。

他哄到金的面前，道：

「我們就來䐗一局：你的崽子，跟我的崽子，到底最後是由誰吃掉誰呢？」

叛蝶哼的一聲，道：

「鬼厲同學，你明知道那小子是我們幾個都看好的，你也敢拿自己的徒兒出來賭嗎？你不如過去跟花旗那邊賭吧，反正那邊都輸慣給你了。」

喬布斯聽了之後，面上有點尷尬。可是叛蝶說的話，他卻是反駁不了啊。

「必勝的賭局，就不有趣了。」

插話的，倒是乖乖站一旁的蓋茲。

「正是由於那小子是集數位重煉大人的目光於一身，這樣挑戰起來才更有意思，勝出的時候也就更加興奮了啊！」

沒錯，這蓋茲雖然在現場好幾名重煉之中，算是比較弱勢的，可是他卻從未掩飾過自己的野心：他所提拔的「追」，正是以褫奪天佑同學的氣運，作為最終的目標！

「反正就是不妨一試嘛，要是勝了的話，就是一戰成名，從此海闊天空了！就算是輸了也沒甚麼，不過是損失一名沒有成長起來的苗子。在煉界，這種事情可說是再尋常不過吧。」

如此表態，看來蓋茲的立場，已是比較傾向和他理念相若的鬼厲道人了。

此時，重煉們桌子上所浮空著的直播屏幕，正在播放著草根一隊正在山中隧道休整，前往第三階段團戰中的畫面。

蔣小凡已經跟草根一隊徹底割裂，天佑同學也動了怒火。兩人正在對峙著，只待浮升平台進入虛淵之瀑範圍，就要爆發大戰！

金在撓頭了：「可是你能又夠拿出甚麼賭注，是讓我覺得有意思的？若是我勝了的話，你就脫衣服嗎？可是我沒有看男人身體的興趣啊⋯⋯ 」

「我們有興趣。」小凌和叛蝶同時道。

「老牌強者鬼厲道人的裸體，要是登上帝京一週的封面的話，那肯定會讓週刊的銷量，突破到一個新的高峰。」小凌舔著嘴唇。

此時內圈不少人心裏大喊：恐怖的小凌，肯定跟帝京一週有甚麼特殊關係！說不定她就是週刊的幕後大老闆！

「你們開夠玩笑了沒有！」

鬼厲道人的頭髮，無風地狂亂飛舞著！

「嗚哇！」

雲集內圈的眾多強者，竟然同時都在慘叫！他們紛紛跪下來，兩手按著頭，感到頭痛欲裂！要知道，他們即使修為及不上重煉，在他們身上，也是有著各種各樣的防御和保命手段！

可是在鬼厲道人的爆發之下，所有人通通都頂不住。

就連喬布斯，在身旁眾多護衛的全力爆發保護之下，也得要撐著桌子，才能勉強站立。

修為最低的特朗普，之前被鬼厲隔空一甩，弄得頭破血流，才剛剛醒轉過來，又被精神攻擊！他頭痛得滾倒在地，死去活來。他躺臥地上，嘴角冒泡，正要不省人事之際，他看到頭頂上的景像，也嚇得他猛然一醒！

「這、這是甚麼？」

在眾人的頭頂，不知何時，已出現了一個足以覆蓋整個內圈的龐然巨物。此巨物，是一個不住滴血的生繡鐵籠！

這籠牢的出現位置，正好夾在內圈保護結界的中間。即是說，這件法寶，視結界為無物！

這籠牢底下是開口的，裏面有無數的妖魔鬼怪虛影，正在對下方眾人張牙舞爪！

現場唯一彷若無事者，只有那坐滿一張小桌子的五名重煉強者。

「人間煉獄籠牢。」金瞄了瞄頭上的滴血鐵籠，搖了搖頭，「用這個來做賭注嗎？我不想要啊。這種嘔心的東西，一拿出來，美女們不就都掉頭跑了嗎？」

「賭局的注碼，由我來決定！」

鬼厲的修為尤在不住暴漲。

「要是你們勝了的話，本道人就無條件直接離開。往後五十年內，不再踏入帝京範圍。」

好囂張的話。輸了的代價，只是離開現場？這算是甚麼賭局？

正當眾重煉們要吐糟嘲諷之際，鬼厲道人卻是強行把下半句話說完：

「要是本道人勝了的話，你們這五個人必需要一直留在這兒，不得作出任何行動，直至我本人離開帝京範圍為止。」

卡卡的鼻子嗅了嗅，然後露出了笑容。「好像很有趣，我嗅到了陰謀詭計的味道。」卡卡似乎表態了。

「要是加上讓你脫光上帝京一週封面的條件，我就應承。」小凌道。

「我讚同小凌的條件。」叛蝶點頭。

「要是你能拿出跟這件價值相仿的寶物，我就應承。」金以唇形說出一物，鬼厲稍稍一愣，然後又以唇形回覆一物，金滿意地點頭。

「好，賭局成立。」

內圈中人尤在倒地喊著頭痛，也因此沒有注意到，六大重煉強者，竟然在兩名新生的決戰當中，下起賭注來！

而且更為奇怪的是，鬼厲所提出的這一場賭局，竟然變相讓五名重煉強者，禁足在會議內圈了。

此時屏幕之上，天佑同學和蔣小凡同學，已經在開打了！

蔣小凡使出了跟鬼厲道人同樣的「人間煉獄籠牢」！不過是入門版吧。

可是，天佑同學掌心噴出了一團青白色的火焰，把勉強催動出來，威力跟鬼厲道人完全無法相比的人間煉獄籠牢，給嚇得潰散消失了。

鬼厲道人，被一秒打臉。

「怎麼樣？鬼厲同學，這樣算你輸了嗎？」叛蝶同學爽得背後的蝶翅在猛地拍動呢。

鬼厲道人心裏在大罵粗口。

「峰火這小胖子，竟然也在那小子身上插了把手？這樣我之前所做的估算，可能就會有不準了⋯⋯」

鬼厲道人乾咳一聲，面不改容地道：

「我們的賭局，是直到榮譽學季結束為止。在強返機制之下，我的徒兒，還沒算輸呢。」

「好厚的面皮啊⋯⋯真不愧是我等「滅世派」的領軍人物！為了達到目的，面子尊嚴甚麼的，都可以不要了。」蓋茲對鬼厲是越來越尊崇了。

回到虛淵之瀑。

「我的人間煉獄籠牢！」蔣小凡見法寶失控飛走，本命紫府大損，「哇！」地噴出一口血來！

「不可能！這是我師傅鬼厲道人親傳給我的，這寶貝不能自己走了！」

蔣小凡猶在不可置信之間⋯⋯

天佑同學已經閃身來到他的面前！

「嚐嚐我這把新兵器的滋味！」

天佑同學手中的峰火掌心蓮，狠狠拍落在蔣小凡的胸腔之上！

「嗚哇！」

蔣小凡噴了好大一口鮮血！任他肉體如何強橫，還是被掌中蓮直接貫穿，拍入心臟！

蔣小凡看著自己胸前的可怕傷口，猶在不可置信。

「我的不朽之體，竟然⋯⋯」

今日係加更

以上係250正評加更

係咪少左段？

咁150加更呢

好似少左個頭

說好的修為倒退符呢?

小凡收皮lu

垃圾得把口，咪又係比天祐秒殺

打穿啫，未死

內文冇漏, 漏左個題: 《重煉傳說》第399章．金，跟我賭一局

Fb更新果位係邊個 花王
另外黃泉2本書係出7本定係1本

小煩比人屌打真係好爽

穿心咁都無強反 小凡

小凡快d比人強返啦

第400章．道台受損

砰！

蔣小凡雙膝脆在地上，嘴巴不住地在咯血。他的雙手在捂著胸口，可是那傷口實在是太大太深，怎麼捂都止不住瘋狂噴出的鮮血！

在場親眼目睹這一幕的草根一隊眾人，都是目瞪口呆，有點難以置信的樣子。

「說起來，我幾乎沒有見過蔣小凡受到比皮外傷更重的傷勢！我還以為這傢伙的身體是無敵的呢！」

「在霧影雪山，多少天驕強者的必殺大招，蔣小凡都能夠不痛不癢的接下來！我還以為這一戰，大概會是五五之爭，甚至天佑哥可能會陷入苦戰吧！可是想不到，蔣小凡竟然被天佑哥一招就玩完了⋯⋯」

「果然天佑哥平日雖然嘻嘻哈哈的，可是一旦認真起來，就是屈機！」

蔣小凡大概也沒想過，自己最引以為傲的強橫肉身，竟然會受到這麼嚴重的破壞。而且，對方僅僅是拍了一掌罷了！

「我的不朽之體，原來還沒有練到家嗎？哼哼哼⋯⋯要是被師父看到了，肯定又會被他狠狠責罰的了（吐糟音：他已經看到了）。

這一戰不只是敗了，更是屈辱的大敗！

蔣小凡盯著天佑同學，嘿嘿獰笑道：「天佑哥，打得好。不過很可惜的，這一場賭鬥的勝負，註定你最終還是會狠狠的敗給我，沒有任何懸念。」

「為甚麼？」天佑道。

「因為以個性而言，不管天佑哥怎麼全力出手，也是不會有把我蔣小凡徹底摧毀掉的狠辣之心。若只是單純的強返，只會令我心裏累積強烈的不甘和忿怒！當我卷土重來時，無疑將會大幅變強，突破的速度，遠遠超過所有人的想像！到我們下一次交手之時，我將會超越你！到那時候，我蔣小凡是絕對不會讓你有卷土重來的機會！」

「沒所謂。」天佑同學聳了聳肩，「反正我已經宣告過：以後見你一次，就把你強返了一次！你不要忘記，你還欠我兩條命呢。」

「嘿嘿⋯⋯嘿嘿⋯⋯天佑哥，我們很快就會再見！說不定轉過頭來，我就會在你背後給你一記棍子！」

蔣小凡身影漸漸消失。

蔣小凡，強返！

「總算把蔣小凡這個「煩膠」打跑了！我渾身一陣輕鬆啊！」刑天道。

「真的！跟蔣小凡在同一個戰隊，每一秒都是折磨啊！他也不用祭出甚麼人間煉獄籠牢來了，他本人就是「人肉煉獄」啊！」汪小虎道。

「多謝天佑哥替我們報仇了！只要他以後見到我們就跑得遠遠的，我想也就算了吧。」陳大星道。

「若是他能夠如此乾脆，就不叫作「小煩」了。他剛才就咬牙切齒地說要卷土重來啊⋯⋯」汪小龍道。

「別再提起那個人了！天佑哥！你剛剛的那一招，又是不知藏了多久的底牌吧？用蔣小凡來試招，真是太過厚待他了！」梁凱寧道。

「峰火掌心蓮？那是蓮花形態的暗器小劍嗎？很帥氣呢天佑哥！」

刑天滑著腕錶，看了看戰隊的未分配獎勵，嚇到鼻涕都噴出來。

「這蔣小凡應該是第一次被強返吧？他的家當好那多！有兩百多塊煉玉符，五十多萬的榮譽點⋯⋯爽啊！打劫面目可憎的人，就是精神爽利，有益身心！」

正當眾人在你一言我一語地表達興奮之情時，身為主角的天佑同學，卻是兩眼一翻⋯⋯

「砰！」的一聲，天佑同學渾身脫力地倒下來了。

「天佑哥！」

「天佑兄弟！」

眾人都嚇了一大跳！剛才天佑不是一招強返蔣小凡，看起來完全沒有受傷的嗎？怎麼竟然倒下來了？

刑天扶起天佑，讓他坐在地上休息。只見他面色和嘴唇都是一片蒼白，剛才拍出掌心蓮的那隻手，在劇烈地抖動著⋯⋯

「剛才那招⋯⋯峰火掌心蓮，也是我剛剛領悟出來的，似乎遠遠超過我目前水平能夠使用的程度⋯⋯」

「嚇死我了！我還以為天佑哥中了蔣小凡的暗招！原來只是消耗過度嘛⋯⋯」

「來來來！超循環一瓶喝下去！不夠的話，就兩瓶！反正這些東西我們多的是！」

刑天餵天佑同學灌下兩瓶超循環⋯⋯

「咳咳！」天佑同學竟然猛地咳嗽起來，把喝下去的補充劑都咳了出來！

身體不肯吸收！

「這身體反應也太奇怪了！這超循環補充劑，不是在瀕死時喝下去，都能瞬間恢復的嗎？」

藍雪琪也在皺眉，表情是疑惑的：「應該不可能是虛耗過度，他不是修煉了天草秘法第五卷，體內有源源不絕的神木之力嗎？天草堂的人，是最不可能會出現虛耗過度的。」

「那到底是為甚麼⋯⋯」

啪裂啪裂⋯⋯

天佑同學體內又再生出可怕的破裂聲！

「這種破裂聲音跟剛才不一樣！剛才的破裂聲，應該是那蓮花形小劍變化形態之前所發出的聲音吧。」

「那這一次⋯⋯是真正的爆體嗎？」

刑天揪起了天佑同學的上衣，大手按壓著他的腹部各處。「內臟應該沒有問題⋯⋯」

天佑同學稍稍回過神來，他勉力地道：「你、你別乘機非禮我⋯⋯我⋯⋯這是道台承受不住啦！」

「這是過度燃燒道台出現的副作用？」

「這就糟糕了！道台是仙術的根基，要是有損的話，有可能會導致修為折損⋯⋯」

啪裂啪裂⋯⋯

天佑同學體內繼續響起破裂聲！

他整個身體，竟然開始有時隱時現的傾向，開始變得透明！

「天佑同學不會是要觸動強返了吧？」

天佑道：「我的道台⋯⋯仍然在不斷破裂之中⋯⋯這峰火掌心蓮，實在是太過霸道！不只是在使用之際，把我的煉能力全部抽乾，在收招之後，還在大量抽取壓榨著我的煉能力，以作補充！即使我的神木之力不會枯竭，我的道台⋯⋯卻是完全無法承受這樣的輸出⋯⋯」

說罷，天佑似乎又即將失去意識！

「天佑兄弟！」

「讓我來！」藍雪琪同學蹲了下來，從刑天手中接過了天佑。她把天佑抱在懷裏，讓他的頭靠在她的胸前。然後她的姆指和中指一拈，手指頭射出了一道三吋白色劍氣⋯⋯

「劍命守護。」

藍雪琪把拈著的兩指，點在天佑同學的掌心上，然後把白色透明劍氣，緩緩透入天佑同學體內⋯⋯

只見沒過兩分鐘，藍雪琪的前額，已經漸漸滲出汗水，嘴唇有點蒼白；而天佑同學的情況，則似乎在緩慢改善中，至少體內的破裂聲漸漸止住了。

「他的九座道台，本來已是質變至尤如紅寶石的硬度，正常來說，是不可能會出現破損的。可是如今他的九座道台，有八座呈現整體龜裂，最嚴重的第九道台，幾乎粉碎⋯⋯大概這是他自霧影雪山以來，一直肆意催谷修為所累積起來的暗傷⋯⋯這種修為層面的損傷，即使是強返，也無法恢復過來⋯⋯」

如此想來，大家才為天佑對蔣小凡一戰感到後怕。

若不是那個人間煉獄籠牢的威力如此可怖，天佑同學有需要被逼得使用這種遠招過自己承受能力的招數嗎？

「雪琪姐！你一定要救救天佑哥！」梁凱寧哭得臉都歪了。她跟著天佑這麼久，從未見過他經歷如此大的危險。

藍雪琪凝重地點頭。

「放心，一劍堂的「劍命守護」，被稱為是救人版本的絕情劍訣，只要出手，沒有救不了的人⋯⋯」

「太好了！」

「⋯⋯不管付出任何代價，我都會讓他恢復得好好的。」

正在眾人在為天佑同學擔心不已之時⋯⋯

「咳咳咳⋯⋯好痛啊！」

一把曾經讓眾人極之煩厭的聲音，竟然完全出乎眾人意料地，在可見的不遠處傳來！

「蔣、蔣小凡？」

「原來我們距離強返點有那麼近嗎？」

蔣小凡⋯⋯竟然就在草根一隊肉眼可及的範圍裏，重生了！

可是，他的情況有點出人意料。

「為甚麼強返之後，我的傷勢沒有恢復？甚麼？由這個階段起，即使強返，也只會恢復至勉強維持生命的程度？痴線！這是甚麼變態規則啊！」

蔣小凡完全不能接受！

「對了！我要喝補充劑！喝了補充劑就好了！」

可是蔣小凡的情況，比起天佑也沒有好多少。他跪在地上，雙手強烈顫抖，試了幾次，都沒辦法打開補充劑的瓶蓋！

轟轟轟轟轟！

蔣小凡腳下踩著的地面，突然浮空成了移動平台，開始高速飛行！

「系統訊息：虛淵之瀑團戰，第32回合，將於一分鐘內開始。」

草根一隊所在的那塊平台，也是一樣！

一塊又一塊站滿了人的浮空平台，砰的一聲，分別跟草根一隊的平台併在一起，併成一大塊半沉在瀑布底部的大平台！

「虛淵之瀑底層團戰，將由總共九個戰隊，競逐四個升級名額。戰鬥現在開始！」

竟然一開始，就是九個戰隊的大混戰！

只見在草根一隊的周圍，竟然併合了三塊平台！這三個平台上的戰隊隊員，幾乎大半都是渾身鮮血的重傷樣子！

他們盯著草根戰隊，好像餓了一個月的狼群，發現了一堆養得肥肥的白兔似的。

「呵呵⋯⋯都來到第32回合了，竟然還有新戰隊加入？」

「新戰隊就是容易吃的肥肉啊！一口吞了，然後升級吧！」

「我沒有看錯吧？這甚麼戰隊，綜合戰力竟然這麼弱？」

正好這三隊戰隊，都沒有做過雪山悍刀行任務，對草根戰隊一無所知⋯⋯

草根一隊如今有天佑重傷倒下，而藍雪琪在全力相救，也是不能出戰⋯⋯

能夠倚靠的，就只有刑天了。

而在大平台另一端，混戰已經展開！

「怎麼到了這個階段，還有一人戰隊？而且還是只剩一口氣的廢人？正啊！根本是送的升級！」

「你不就是在霧影雪山時，擋了我一招的那個蔣小凡？我認得你！哈哈哈⋯⋯天理循環啊！我就再讓你嚐一遍我的毒蝎凌空射！」

「嗚啊啊啊！想要打倒我蔣小凡？沒那麼容易！」

似乎蔣小凡正在被人圍虐呢。

「小凡戰隊⋯⋯全滅。」

起身有文

鬼勵係咪輸左啦咁？

正起身有文

完左大賽先輸

咁早就有

好返之後又會有突破

小凡比人強返多一次

咁開始左比人團滅
仲有得返生咪有排玩呢個階段
快撚d輸啦蔣小凡

有文 好感動

天佑要用倒退符修復道台？

好似大仲馬咁砍掉重煉

呢個真係未諗過

我都仲以為係 唔知後面暖巴實際寫左D咩呢

可能後面淨係玩魔法呢

轉修機械

why not both

話明重煉傳說，當然係重煉
又有奇遇之後成為帝京史上第一位一年級重煉學生
Btw點先為之重煉強者，要做過咩先可以重煉

其實追故到今時今日
我都仲喺唔知重煉既“重”字喺解again定heavy既重

第三章

只係得咁多資料

冇加更咩

快d更

Vip 領先我地64篇

68

250有冇加更

加咗啦，等緊350加更

咁150呢

我覺得係heavy 個重
講緊例如普通煉能力一百個值先揸得出一滴重煉
利申冇聽書

已被走數

唔通係張一百滴重煉再濃縮做一滴重重煉

眼瞓打錯字

Vip表示： 差唔多埋尾

第401章．草根在底層

蔣小凡本來還滿懷期待，在被強返之後，可以馬上卷土重來。

因為這一直以來，「強返機制」其實算是一個人人可用的外掛，可以利用來即時回復傷勢！而在受到致命傷害之後得到恢復，實力通常會出現跳升！

只是，由於被強返會損失全部煉玉符和一半的榮譽點，所以到目前為止，這個機制並沒有被刻意濫用。

可是以蔣小凡目前的情況，在他背後並沒有需要支持的分校或組織，所以他並沒有累積家當的強烈動機！也因此，他可以儘情利用強返機制，令自己不斷浴火重生，一直向天佑挑戰，直至拿下最終勝利為止。

他本來是這樣打算的。

可是，從團戰第三階段起，官方終於堵塞了這條外掛之路！

強返機制依然生效，卻不是讓你恢復到百份之百的狀態，而是僅僅把你恢復到勉強活下來的程度……

蔣小凡才剛復活，連補充劑都來不及喝，就陷入了一團大混戰之中！

他是一人戰隊，又是身受重傷，很快就被三、四個團隊全力圍殺！蔣小凡的手捂在胸前，天佑同學剛才在他身上造成的可怕傷口，才不過恢復了一成左右，仍在流血不止！在這種狀態之下，他即使如何厲害，也敵不過數十人如狼似虎的猛攻！

最終，一道光球攻擊，轟在蔣小凡破洞的胸前，做成傷口大爆裂……

蔣小凡被屈機！再被強返！

「系統訊息：小凡戰隊已被淘汰。「皇牌十一人」戰隊完成了「對手滅團」的成就，得到一個升上第二層的升級名額。」

「太好了！」

托迪振臂一呼，跟其他隊友們互相擊掌鼓勵。

「既然已經拿到了升級名額，我們快快遠離戰場，免得招致無謂損傷！身上還有傷的兄弟，趕緊接受祭師祝福，治癒傷勢！」

這班看起來雄糾糾的皇牌十一人戰隊，在屈機了蔣小凡之後，竟然像一班得了手的小偷般，悄悄躲一旁去享受勝利成果了。戰隊中幾名主將都布置了最強的光彈防禦陣式，只要其他戰隊一有靠近的意圖，就是不惜力氣地狂轟猛炸！

神聖羅馬分校的團戰希望「皇牌十一人」，已是完全沒有強者的霸氣，所有人都是戰戰兢兢的……這都是被殘酷的任務規則所逼出來的。

加度素鬆一口氣地道：「最難得的是，這一戰勝得輕鬆，我們終於可以保留住所有隊員的實力！我們終於看得到重新踏上「上升軌跡」的曙光了！ 」

馬迪尼道：「難得我們神聖羅馬的「皇牌十一人」齊聚，本來是一心要染指團戰總第一名的！可是……僅僅在第十層慘輸了一場後，我們就從此落入了「下降軌跡」，戰力就再也沒有機會恢復過來！竟然最終掉了到底層！」

皇牌十一人，就是傳統強校神聖羅馬當中，擁有「光彈系」本命天賦的最強新人們，所被賦予的雅稱，就跟「奇蹟世代」一樣。或許是水土的原因，在神聖羅馬，總是很容易培育得到擁有光彈系本命天賦的煉能力者。

如今這皇牌十一人，在現實世界，也已經是嶄露頭角的足球明星：托迪，加度素，馬迪尼等等，都被譽為是有可能發展成史上最出色的足球員。

莫達咬牙切齒道：「真沒想過，我們在第十層，會敗在那頭骷髏的一雙粉紅拳頭之上！還有跟那個骷髏配合得天衣無縫的拳法型女生！她竟然破解了我們的「五四一鐵桶光彈陣」！」

托迪道：「這一敗還好，我們不過是被強返了三名主力罷了，戰力還保持得住！最倒楣的是，我們跌落到第九層之後，竟然碰到了奇蹟世代的浩克戰隊……」

「我本來還以為，我們皇牌十一人當中，至少還有八人狀態十足，應該可以跟浩克戰隊有一拼的餘地！可是……原來在霧影雪山時，浩克還沒有掀開底牌……」

「不過在跟我們對戰之時，浩克也已經受了很重的傷……不知道她在之前敗過給誰了？」

「她在戰鬥之中一直在喃喃自語，好像在說甚麼：竟然是玄重派的「千手金身」……」

「別管其他人了，我們先顧好自己吧。」眾人都是無奈嘆氣。

在團戰的第三階段，任務的規則設計，基本上是完全傾向於勝者全勝，敗者全敗的。

以皇牌十一人為例，他們算是以中間的成績進入第三階段，已經避過了最早期的強者相爭，因而一路上連升十層，累積起大量的官方獎勵，讓戰隊成員不斷強化起來！這就是所謂的「上升軌跡」，越勝越強！他們隊中的十一名主力，也從這十連勝的過程當中，全部晉身聖域了。

可是，他們在第十層經歷了首敗，連氣氣勢被挫，接著又再被浩克戰隊滅團！第三階段的強返，只會讓復活者僅僅恢復到勉強生存的程度，皇牌十一人戰隊慘變成重傷加護病房，即使他們有著各種恢復手段，可是精神力或修為折損等「內傷」卻是無法即時治癒的……也因此，戰隊便陷入了「下降軌跡」，淪為被正在進入上升軌跡的對手們虐殺的對象！

強如皇牌十一人，只被滅團一次，就從第十層，一口氣跌落到底層！由此可知，這一個階段的競爭，有多殘酷！

托迪道：「今年的同屆新生實在是太可怕了！我們受過了教訓之後，接下來要穩扎穩打！不要再妄想甚麼團戰王者了，能爬上一層就是一層！我們把目標放在刷新自己紀錄後的任務獎勵上吧。」

「唯有是這樣了。」

「不知道那個離經叛道的摩耶斯，憑他個人之力，又可以爬到第幾層？他如今可是我們神聖羅馬的最後希望了……」

鏡頭回到草根戰隊。

三個渾身浴血的戰隊，同時朝著綜合戰力不足一百的草根一隊，如狼似虎地撲來！

「只要全滅了這隊垃圾，就可以得到滅團成就的升級名額！這是我們渾水戰隊在谷底翻身的大好機會！」

「我呸！我們射手戰隊才是團戰第一的大熱門！要不是被奇蹟世代的羅傑斯滅團了一次，會弄到這步田地？這垃圾戰隊我們吃了！」

大概這三個戰隊也是由於競爭太大，想勝利想得瘋了，以至竟然在撲向草根一隊的途中，就先自己打起來了！邊打著還邊繼續衝過來，基本上就是見人就殺，無腦大混戰！

「雖然他們的隊形已經散亂，可是看起來還是很可怕啊！而且天佑哥和雪琪姐又不能作戰……」

原草根一隊的成員都顯得有點慌張。

刑天向原草根二隊的杜杜等人，以及已經合作慣了的小龍小虎和大星道：「先穩定住隊伍，讓大家看看草根二隊是怎麼走過來的！」

「是！」

刑天雙眼閃出一道藍色的光芒。

「機甲系煉能力：小隊指揮，上尉級！煉能力接入浮空滑板的協同機能！超頻開始！」

原草根二隊眾人，腳下的滑板引擎驟然噴出大量蒸氣，在機器效能方面，似乎瞬間催動到超越極限了！

「座艙穩定．等級一！雙核控制．等級二！毛里小隊和龍虎小隊，作扇型擴散，於指定座標保持隊形！」

由杜杜為首的毛里小隊，和以小龍小虎及陳大星為首的香山同學們，兩組人分別駕馭滑板，從兩邊像是打開扇子般張開了陣勢！

這個陣勢，正好把兩隊狗咬狗骨中的戰隊，包在扇型中間！

最厲害的是，這滑板移動的速度和小隊陣型的齊整程度，根本是人力控制所無法達到的！眾人似乎完全不用費心於駕馭滑板，在滑板自動行駛的同時，已是各自祭出最強的法寶和功法，並把煉能力一直催動到極限了！

難道這兩個小隊的戰陣鋪開，全是由刑天個人的意志所操縱的？

只見刑天雙腿浮空，一雙閃著藍光的眼睛，不住閃耀出深湛的光芒。他的煉能力透過精神波動，直接輸入眾人的滑板當中。

這就是機甲系達到「新類型人覺醒」之後的小隊團戰方式！

「一齊射擊！」

眾人全力扔出本命法寶！

汪小龍、汪小虎和陳大星，都是無漏結丹，實力比起一般結丹修為，還要強一大截！而杜杜本人後來也得到了小龍小虎等人送贈的發酵凝丹石，他也是無漏結丹！

而二隊的其他人，雖然沒有進過下水道，可是在山中隧道時，天佑等人也沒少向他們提供發酵凝丹石，也因此他們當中，最少也是無漏丹模半滿！

在這樣的實力之下，十多人的全力一同射擊！

可是，他們所轟出來的大招威力，看起來卻是如此可笑！根本就是小孩子在扔紙飛機的程度！

這都是「提燈戲諸侯」的效果。天佑同學還沒死啦。

「哈哈哈哈！你們看看！垃圾戰隊的垃圾攻擊，多麼可笑！」

射手戰隊和渾水戰隊的眾人，一邊瘋狂恥笑著，一邊直接撲向這些好像紙飛機般的虛弱法寶，打算直接衝散它們……

轟轟轟轟轟！

「系統訊息：射手戰隊全滅。渾水戰隊全滅。草根一隊達成「對手滅團」成就，得到前往第二層的升級名額！」

「系統訊息：由於草根一隊完成了兩次「對手滅團」成就，第二次成就將兌現成如下獎賞……」

梁凱寧，阮世豪等原草根一隊的成員，都看得滿臉驚呆。

「刑天哥的戰隊，好強大……」

其實在此時，戰鬥還未結束呢！

在刑天背後，還有第三隊打算強攻的對手：新假期戰隊！這戰隊也是狡猾，明知三隊爭著搶殺草根一，難免會演變成大混戰，所以他們故意剎停腳步，看看對手們殺成怎樣，再伺機偷襲。反正他們也不是一定要拿下草根戰隊，隨便全滅一團，他們就能拿到升級名額了。

只見系統傳來射手戰隊和渾水戰隊全滅的訊息。

「甚麼？前面那兩個戰隊，竟然因為狗咬狗骨而兩敗俱傷了？可笑！」

新假期戰隊還以為，渾水和射手是互相殘殺到幾乎全滅，再被垃圾般的草根一隊撿了尾刀呢。

「哈哈哈……輪到我們了！殺吧！」

由於新假期戰隊在相反方向攻來，已走到大前方的杜杜和龍虎小隊，怎麼也趕不及回護了。

「要嚐嚐本少的機關炮麼？」

刑天一個轉身，肩上已經托著他的火神機關炮了。看這機關炮的外型，大概是已經升級了不知幾代的型號！

轟轟轟轟轟！

「系統訊息：新假期戰隊，全滅。……」

刑天

新假期戰隊

成班垃圾

新假期果然係垃圾

呢個真

抽水抽到盡

葉群！

原來葉群入左草根一隊
但係夠唔夠發酵凝丹石比一隊所有人？

三隊黎 好似係

當初未結丹送嘅寵物可以打殘一班結咗丹既人

三隊無誤

擺明係食左凝丹石又有葉群bb加持
可以估最少葉群bb甚至小冥同高伊三武侍應該都係無漏結單
甚至可能玄重派有記載由凝丹石轉化成發酵凝丹石的方法，但因為難度太高無人做到

葉群bb幾時再正式出場

我等得好苦呀

又到星期日了

《重煉傳說》第402章．殘酷的規則

把新假期滅團了之後，草根一隊附近都沒有其他對手了。

在四周的團團水霧和嘩嘩流水聲中，只聽到稍遠之處，傳來頗為激烈的打鬥之聲；而在另外一些方向，則可見到一些待機中的隱約身影，或站或坐地調息休整著，似乎都沒有要伺機偷襲的意思。

刑天道：「似乎大家都在做戰略休整了。我們也休息一下，順便多熟悉一下環境和任務規則。」

其實草根一隊目前所在的「虛淵之瀑」底層，環境是相當嚴酷的。虛淵之瀑是一個超巨型的瀑布，比現實世界已知的最大瀑布，規模還要龐大好幾倍！

由此可想，站在這樣的巨型瀑布底部，是怎麼樣的滋味：巨量的水流，從見不到頂的極高之處轟然落下，無情沖刷著大家渺小的身影。

別說是戰鬥，就連僅僅站著，甚至只是呼吸，都是非常艱難的一件事！

再加上這個巨型瀑布，也不是簡單直接地一瀉而下的，而是劃分開不同的「層數」，在不同的高度上，有著承載各戰隊的巨大浮空平台，下瀉的流水衝撞在平台上，飛濺得更遠，也讓水流變得更加凌亂！就算是站在沒有被瀑布流水直接沖刷之處，水霧都濃厚得像是傾盤大雨般！根本是避無可避！

在這樣的環境下，要駕馭滑板執行戰陣的難度，比在前兩個階段要高得太多！由此，已修煉至擁有浮空能力的同學們，就會顯得更有優勢。

任務的設定，已明顯傾斜向結丹／聖域／覺醒強者，並且要刷走未能突破的人了。

可是，此種嚴酷環境，對草根一隊卻是幾乎完全沒有影響，就是感到頭頸和肩膊有點壓力罷了。

原因是甚麼？

你來告訴我。

一般來說，新戰隊初進第三階段，面對身處瀑布底層的嚴酷環境，都需要一段適應期！這個時候，他們的戰力是最脆弱的，因此很容易被其他已經適應環境的戰隊們輕易殺戳。

這也是為何剛才的戰鬥回合，草根一隊從開始就被三個戰隊如狼似虎地圍攻。除了提燈戲諸侯的示弱之外，新手好虐也是重要原因。

把新手輕鬆滅團，就能直接得到升上第二層的名額，戰隊也可以爭取時間休整，累積進入上升軌道的爆發力。

可惜的是，他們這次碰上的新手，是不需要適應期的草根一隊。

使魔蛇膽湯所賦予的「水中生活能力」，有效時限為約三十分鐘，這是指「完全在水底下的環境」。像目前這種算是「半水中」的環境，基本上是無限時效的。

單是這個優勢，就讓草根一隊遠遠地「贏在起跑線上」。

這個回合的底層戰鬥，是由九個戰隊爭奪四個升級名額。蔣小凡已被強返，另外渾水、射手和新假期又先後被草根一隊所解決，即是說已有四個戰隊被淘汰，只要有多一個戰隊被滅團，這個回合就會即時結束。

沒過多久，在草根一隊的不遠處，傳來了一些慘叫，以及一些歡呼慶祝的聲音。

「終於拿到名額了！結束底層三連敗！」

系統向所有在底層還未被淘汰的同學們，傳來訊息：

「由於「行路者戰隊」遭到滅團，底層只剩下四個戰隊，本回合提前結束。恭喜以下戰隊得以升級到虛淵之瀑的第二層：草根一隊、皇牌十一人、東方新地，以及綠灣包裝工D隊。」

「升級的戰隊，可以獲得受到系統完全保護的休整時間。休整期從現在開始，直至所有層數戰鬥結束後，再額外加上三分鐘。而首次升上第二層的戰隊，均可以得到官方標準補給獎勵。」

「至於小凡、渾水、射手、新假期，以及行路者，以上落敗的戰隊，則將停留在底層休整，直至下一個回合開始 。」

「我們升級了？」阮世豪有點不可置信，「好像很輕鬆的樣子。」

「太好了！官方至少有提供一些休整時間，這樣天佑哥就可以把握時間治療了！」梁凱寧拍著掌道。雖然有藍雪琪的「劍命守護」親自看顧著，不過看來天佑的情況，不是很快就能夠恢復的樣子。

只見蔣小凡又在眾人不遠處復活了。這一次他的狀況似乎更慘，看來強返次數越多，不單是身體，就連精神上、修為上和靈魂上等，所烙下的傷害就越深。

至於另外四個落敗的戰隊，也已經全部復活了。雖然他們也只是恢復到剛好活命的程度，他們還是拖著重傷的身子，把蔣小凡團團圍住，不讓他逃走，等到下個回合開始時，就爭取先把此人滅了！

「這僅剩下一口氣的一人戰隊，簡直就是升級的直通車票啊。」

大家都把蔣小凡視為一片極品肥牛肉了。

雖然在休整期內，所有戰鬥皆被禁止，可是蔣小凡在被眾多敵人逼視之下，也是承受著極大壓力。他那雙由於傷重而劇烈顫抖的手，拿著一瓶補充劑喝下去，大半瓶都是倒瀉在身上的……可是他那仇深似海的目光，卻一直盯著草根一隊：

「我蔣小凡並不屬於這樣的層次，不管要面對怎麼樣的殘酷競爭，我發誓很快就會追上來的。到時候，也讓你們嚐嚐被連刷強返的滋味！」

汪小龍道：「你就好自為知吧，蔣小凡。希望從此以後都不用再見到你了。」

「看來保存戰隊實力，是這個階段的重中之重啊。」刑天摸著下巴道。

轟轟轟轟轟……

草根一隊目前所在的腳下，好一大片的地板漸漸浮升起來。這一塊浮升平台比剛才從山中隧道的那塊不一樣，面積大了很多，直徑約五十米左右，大概兩個標準游泳池合在一起的樣子。這個空間，足夠讓滿編制的戰隊展開陣勢來了。

大平台逆著狂衝而下的瀑布水流，緩慢浮升。放眼遠處，另外三個升級的戰隊，他們也被同樣的平台承載浮升著。

大概浮升了百米左右（大概三十層樓高），四塊平台都分別停下來了。平台之間距離不遠，雖然隔著瀑布和厚厚的水霧，但還是能夠看得到彼此。而且，腕錶也開放了同層對手的情報，可供查閱。

「咦？跟我們一同升級上來的，似乎有見過的老面孔啊……那個不是射光彈的托迪嗎？」刑天眼尖，一眼就看到了曾在霧影雪山上遇見過的對手。

托迪也是同樣。

「草根一隊？不過他們把曾經破過我絕招的蔣小凡踢出隊了，而且在霧影雪山把我強返的那個大骷髏也不在……至於那個天佑呢？躺在女人懷裏，似乎身受重傷？嘿嘿嘿嘿……這樣就太好了。」

在霧影雪山上，托迪分別敗過在小冥和天佑手下一次，如今看來兩人都不能戰鬥，他就認為草根一隊的戰力，應該是大打折扣了。

加度素拍了拍托迪的肩膊。

「不要輕敵。他們剛剛在底層，可是連續讓三個戰隊滅團了。」

托迪收斂起來。「我知道了。在我們皇牌十一人沒有恢復到十足狀態之前，絕對要跟他們保持距離。」

不久之後，上方也有四塊大平台下降而來，大概他們就是在第三層落敗而降級的吧。

升降都分明之後，目前在第二層高度的，共有八個戰隊。目前八塊浮空平台都分隔開一定的距離，沒等到下個回合開始前，都不會併合在一起。

四塊降級而來的平台中，只有兩塊還有零星幾人帶著重傷臥地，另外兩塊竟然空無一人。

然後就是連番出現閃光，被強返的人，都在自己的浮空平台上，原地復活了。

「原來第三階段的強返，不會返回底層，而是原地復活。不過也不會恢復十足健康，又是回復到只剩下一口氣的程度。」刑天一直留意著四周的動靜。

接下來，腕錶又有系統訊息傳來。

「咦？這是只給我們的新手訊息呢。」

「系統訊息：在休整期內，在同一層的戰隊之間，容許作出各種成員變更：包括增加成員，踢出成員，戰隊合併等等。」

「系統訊息：本階段戰隊成員人數，擴張至最大64人。」

「系統訊息：同時亦容許同學們在休整期間選擇放棄任務，退出團戰階段。」

眾人討論著任務規則對大家帶來的影響。

陳大星道：「要是只容許同層的戰隊合併，那我們就要等到碰上三隊之時，才能讓草根戰隊恢復全編制麼？」

汪小虎道：「不過系統封鎖了其他層數的情報，我們都不知道小冥他們如今拼到第幾層了。」

杜杜道：「那放棄任務又是甚麼意思？誰又會在這個時候主動放棄任務啊？」

就在此時，其中一隊剛剛從全員強返中復活過來的降級戰隊「直人隊」，霎時出現了士氣崩潰！

「我不要再打下去了！這根本不是人玩的！連續被強返八次！我已經麻木都不知自己是死是活了！」

「我已經受夠了！我不要當煉能力者了！我現在就要退學！」

這個戰隊的兩名隊長，竟然不顧其他隊員的感受，而自行選擇退出團戰！隊長一走，其他成員頓時恐慌起來，接連選擇退出……系統重新指派的隊長，竟然連續五個都選擇即時退出！

這三十二人滿編制的直人戰隊，最終竟然一口氣地跑了十八個人！餘下還未放棄的人，都紛紛提出申請要加入別的戰隊，企圖「跳船」去了。

直人戰隊剩下來的人，都選擇加入從底層升級上來的戰隊，因為看起來這些戰隊所受的傷勢比較輕吧。直人戰隊竟然因為成員星散，在戰鬥開始前就自行滅團了。人都走光了的平台，也就直接憑空消失。

剩下三個降級戰隊，似乎士氣也受到了一定影響，各自有兩、三個人退出，甚至也有人作出赤祼祼的背叛，跳到別的戰隊去。

「我要加入皇牌十一人！我的戰隊早在五個回合前已經星散，我如今只是「浪人」，尋求最有機會返回上升軌道的戰隊加入！」

「我也是！」

似乎皇牌十一人最受跳隊者們的歡迎。他們本身也未滿64人，因此也就把浪人們都照單全收。

唯獨系統顯示綜合戰力只有不到100的草根一隊，沒有人願意加入。

「系統訊息：各層數的第32回合戰鬥，已經全部結束。虛淵之瀑任務的第33回合，將於三分鐘後開始。」

眾戰隊的浮空平台開始互相接近。

只見至少有半數的戰隊，都在對著草根一隊虎視眈眈。也難怪，綜合戰力只有兩位數字，也實在是太引人垂涎了。即使這些戰隊當中，好些已是全員帶著重傷，可是綜合戰力好歹還剩下幾百點啊。

刑天道：「原一隊的兄弟姊妹們，為了讓你們能夠快速適應，接下來的團戰，我們將會使用一個衍生自風火輪的改良戰陣。但是我需要先把一段精神程式，導入進大家的滑板中。」

刑天自信滿滿地挺起胸膛，道：

「讓我們草根一隊，一口氣殺上去，跟三隊華麗會合吧！」

「好！」眾人士氣高昂。

打到去第三階段點解仲有人會信有戰隊綜合戰力連100都冇
係咪成班都比人打到傻左

最近重睇
總覺得蕾安係天佑家姐

快d 三隊合返體

不是四個標準的游泳池嗎
一個標準池是約50m x 25m
如果是直徑約50m的話，不就是四個標準池嗎
暖巴是不是很少游水嗎

成班on9

((50/2)^2*3.14)/(50*25)=1.57

首席工蜂私生女

我想問個提xx諸侯個效果係對天佑隊友先有效，定係對天佑附近既人都有效 ？

計錯數

應該係天佑或姐同佢同組既人都有效

如果係咁，點解天佑同小凡打既時候，天佑有呢個效果既話，其他人睇落仲可以壓過小凡？

姐係廢左之後仲勁過小凡，但打落又獎門人？

果陣小凡都未退隊... 一退就比人秒左啦

忍唔住都係想買暖巴VIP

佢完第一季可以買一個月VIP
其實我無咁多時間追住睇就真

好似係三個月起跳

無知一問
點樣買VIP

好似係佢個fb page 到有link

240 3個月 佢話截至5月領先40章
即係6蚊一章

而家出到471 啦
完左第一季之後再出1.5季
蕾安叫天佑考果個桔梗花新生王賽季
但VIP 肯定一年內唔公開

咩係桔梗花
利申冇聽書

仲未有文

星期二

未有文

《重煉傳說》第403章．覺醒者的戰陣

刑天雖然不是草根戰隊中唯一有修煉機甲系能力的，卻是目前隊中唯一的「新類型人」覺醒者。

機甲系的修煉路線，跟仙術的吸納天地元氣，以及魔法的積蓄魔力都不同，而是集中於人類精神力的開發，尤其是對於操作和強化機械方面！

刑天的指揮能力，將會把草根一隊的團戰，注入全新的思維！

「首先由基本的「刑家魚鱗陣」開始吧！大家放心把滑板的控制權交給我！想像這滑板就是一副機甲，你們都是穩穩的被保護在駕駛艙中，由自動駕駛系統控制著移動的路線！」

刑天雙腿浮空，然後兩眼閃出深湛的藍芒。

「座艙穩定．等級二！」

一道可靠的精神力量傳來，眾人背後頓時生出一股堅實的「背靠感」，好像真的有一張座艙椅子出現，而且有一道安全帶把他們穩穩拴在滑板上。

其實這算是一種精神催眠啦。刑天向眾人傳送出「你正在穩穩坐於機甲座艙中」的意志，從而讓大家產生出幾乎是真實的身體反應。

即使在現實世界，此種催眠術也不算罕見。在催眠表演中，最普通的戲碼，就是施術者為被催眠者輸入「你的身體是一根堅硬的鋼鐵」的意志後，被催眠者的頭和腳都墊在椅子上，身體懸空，然後讓兩、三個大漢坐在他的身上。被催眠者的身體還是保持挺直的。

刑天看了看天佑和藍雪琪。他變出一塊有狼頭圖案的大滑板，約有普通滑板三倍大小，然後雙目一閃：「座艙穩定．等級三！」

施出了此術之後，就是刑天，也是喘了幾口氣，有點疲倦的樣子。這等級三的穩定異能，無疑已碰到了刑天的極限。不過為了確保天佑無礙，也讓藍雪琪能安心治療，這點付出絕對值得。

「小隊集中．等級一！」

接著，刑天又向戰隊輸出一道精神力，眾人的感官頓時變得敏銳了好多！本來在遠處的一些模模糊糊的身影，如今甚至能看清楚他們多久前才剪過指甲！不止是視覺，就連聽覺嗅覺，甚至連各種空氣流動擦過皮膚的微妙觸感，他們都能夠清晰辨別出來。

「各位只需要把對所有對敵人異動的察覺，全部傳送給我，讓我來指揮大家作出一致的行動！你們就把所有的力量，集中在把法寶威力催動到極限，以及把你們的大招，儘可能鎖定由我指派給大家的對手！」

砰！砰！砰！

八塊浮空平台，併合而成為一個約二、三百米方圓的寬闊場地！

與此同時，所有保護結界撤銷！

「系統訊息：虛淵之瀑第33回合。第二層的團戰，將會由七個戰隊，競逐三個升級名額。戰鬥開始！」

只有三個升級名額的話，即是要淘汰四隊。

竟然有多達四個戰隊，都對草根一隊虎視眈眈。

刑天道：「搞甚麼的？按常理說，不是應該先虐了那三個全員重傷的降級戰隊麼？怎麼大部份人都把主意打到我們身上？」

刑天其實常常都忘記了，在其他人眼裏看來，他們其實是弱到「見到都會笑」的地步。

「先把看起來最弱的，聯手滅了吧！這樣就少了一個競爭升級的對手了！」

「即使搶不到滅團成就，強返他們幾個人，拿點積分也好的！畢竟升級也不是只靠著去滅別人的團，也可以使用防守戰術！」

也不是每個戰隊都撲過去圍殺草根一隊，像是皇牌十一人，就很謹慎地跟草根一隊保持在最遠的距離，然後帶著冷笑旁觀。

「這些傻子全部都中計了。其實草根一隊才是這個回合裏最難啃的。」加度素道。

「我們快快找個團滅了，拿下通關名額後，就躲起來休整。畢竟我們跟草根一隊，始終都要戰一場的。只要我們皇牌十一人都在最佳狀態，我有信心可以穩勝他們。」莫達道。

刑天面對四個來勢洶洶的戰隊，露出了滿有挑戰性的笑容。

「刑家魚鱗陣！兄弟姊妹們，向十點鐘方向急行軍！」

刑天指令下達，意志傳送到滑板的協同機制，讓三十多人的戰隊，排列成非常整齊的菱形戰陣，把天佑和藍雪琪護在最中央，然後以完全一致的步伐，高速移動！

在瀑布猛烈傾瀉，水霧圍繞，加上平台表面已形成無數湍流的情況下，草根一隊好像絲毫沒有受到影響，隊伍整齊到即使用尺來量，都量不到有任何差異的程度！

這就是覺醒級的「小隊指揮」異能！

草根一隊突然起動，從兩個對手「紅雀戰隊」和「東方新地」的空隙之間竄出，一瞬之間就突破了包圍網！

「這個戰隊似乎合作了很長的時間！有點小看他們了！追！」

這兩個戰隊的默契也很不錯，在隊長的指令之下，很快就作出陣形一百八十度轉向，從後力追，並沒有被草根一隊拋離得太多！

然而，畢竟從底層輕鬆升級上來的「東方新地」，比全滅降級下來「紅雀戰隊」，成員們的狀態要好得多了，因此東方新地已是漸漸領先，似乎已穩穩拿下了「先吃肥肉」的資格！

「來吧草根一隊！讓我們一口氣把你送回底層！」

草根一隊全員衝入瀑布的大水簾之中！

「別讓他們走丟了！全速跟隨！」

東方新地戰隊衝入水簾！在強烈的水流沖刷之下，戰隊陣形霎時被沖散了些許，眾人的眼睛也有一剎那必需閉上。

就在這時！

「全員向五點鐘方向，一齊射擊！」

說是射擊，倒是沒有人拿槍拿炮，一律都是飛劍法寶類！二十多道法寶，連成非常緊密的一列，同時飛來！

東方新地眾人尤在衝入水簾之間，竟然就中了對方如此簡單的基本戰術。

轟轟轟轟轟轟！

東方新地戰隊全員，在被同時攔腰斬殺之際，強返機制觸發，身影全部消失⋯⋯

「咦？他們怎麼被全滅了？」

跟在後面稍遠處的紅雀戰隊，見到東方新地竟然被剎那滅團，都是大感意外！不過東方新地當時正處於衝入水簾之間，所以根本看不到對方是怎麼出手的。

「五點半方向，三十米外有另一組敵人！一齊射擊！」

嗖嗖嗖嗖嗖！

二十幾柄各式兵器法寶，幾乎同時穿過水簾現身！只見這些飛劍法寶，竟然弱得好像小學生丟出來的紙飛機！

「這是甚麼攻擊？」

紅雀戰隊被這巨大的違和感震驚得不懂應對！他們只是各自祭出法寶迴護，想要搞清楚這到底是不是試探攻擊⋯⋯

紅雀戰隊全滅。

「好！大家似乎都適應了我的刑家魚鱗陣了！怎麼樣？是不是很容易就融入了？」刑天非常滿意。

「刑天哥的指揮能力太強大了！」

「而且感覺很可靠！比起天佑哥給予大量自由發揮的空間，風格截然不同！應該說各有優點吧！」

草根一隊留在水簾後方，正想等待第三隊敵人殺過來，可是外面好像變得寧靜起來了⋯⋯

「由於第二層只剩下三個戰隊，本回合提前結束。恭喜以下戰隊得以升級到第三層：草根一隊，皇牌十一人，以及綠灣包裝工D隊。」

「咦？又升級了？」刑天等人都紛紛搖頭。

原來當草根一隊正在戰鬥時，黃金十一和綠灣D都各自快速滅團了一個降級下來的對手。

見又進入休整期，眾人便從水簾中出來，跟剩下來的兩個潛在對手碰面。

皇牌十一人的成員中，有幾個都是刑天等人熟悉的，他們的主力成員當中，都是跟托迪、加度素同樣的拉丁猛男，顏值甚高，而且都是專業運動員級的健美身型。

至於第一次碰面的綠灣D，則是更加誇張：他們當中黑色人種佔大多數，而且全部都是個頭跟刑天有得比的超級筋肉人。他們身型上的最大特點是，所有人的臀部和大腿，都是不成比例地發達。

「花旗式足球員？」刑天問道。

「好眼力。」綠灣D的隊長點頭道，「我們是超級碗強隊綠灣包裝工的預備隊員，預計三年後就升格為正式隊員。」

刑天看看綠灣D，又看看黃金十一：「雖然規則不同，可是兩邊都是足球員嗎？很有趣的組合。」

「你們想要扮豬吃老虎，可是騙不到我們的。你們在兩個回合內就滅了五個戰隊，怎麼想也不可能只有綜合戰力100點吧？」綠灣D的隊長道。

皇牌十一人的隊長馬迪尼道：「我想大家都已經摸索到這個階段的玩法了吧？希望大家有這個默契，快速解決對手，爭取最強的休整期，而我們之間儘量避免交手，大家一起保留實力，停留在上升軌道上越久越好。」

刑天聳聳肩道：「只要是對我們戰隊有利的事，我都同意。」

「不過要是我們三隊展開混戰，這倒是一件很有趣的事。而且我也想要看看，圓形的足球和橄欖形的足球，在煉界誰比較強？」

三名隊長都在大笑。

三個戰隊各自歸位，浮空版塊再度裂開，降級的往下沉，升級的往上升。

刑天道：「如那個馬迪尼所說，我們正處於「上升軌道」，所以戰鬥都比較輕鬆，前提是沒有遇上讓我們實力折損的強大對手。」

「我們連升兩級，得到了大量的系統獎勵，除了凝丹石覺醒石等一大堆，更有大量的功法和兵器防具之類。我們要擅用休整時間，還沒突破到結丹的，趕緊練功！其他人也各自修煉！」

「是！」

162 宣楊埋伏
悶到重睇 準備購買VIP

睇黎我要重睇下先得

我重睇完發現原來自己好多野唔記得/冇印象

所以要慢慢睇

天佑其實姓咩

天

況

佢老豆就係況金

姓黃幾好 （9up)

星期4啦

赤城劍法下卷會唔會係魔化
加上帝王神功算唔算無咗弱點

盲腸

要滅口

《重煉傳說》第404章．再遇摩耶斯

這升級的系統獎賞，也是按著每一個人當下的修煉所需，特別度身訂造而給予的。背後大概又是各校內組織或分校的高層們，對他們看好的學生，所給予的一些支持和示好。

比如梁凱寧，就得到了配合小圓之拳的護手甲和裙裝戰甲，還有一根「小圓魔法權杖」。不過這權杖是魔法系統之物，難道校內某位大能者，在暗示梁凱寧應該走魔法路線？

又例如小龍小虎，則得到了戰刀的強化。兩人融入玄潭一路上際遇的本命天賦，也快將成形了。

刑天則是得到了火神機關炮和炮台的升級零件，以及一套銀色的戰靴。他也得到了一些高階機甲異能的學習權限。

藍雪琪和天佑也有！

天佑同學在升級第二層時，並沒有得到任何專屬獎賞，但到了升級第三層時，則是得到了一份他最需要的禮物。

「道台凝膠福利。」

聽名字就知道，這是用來黏合道台破損的物品。

「道台凝膠的使用方法：把凝膠摻在素手之上，然後均勻塗抹患者全身。」

藍雪琪的嫩白小手摻起了一團黏黏的白色半透明之物⋯⋯這畫面無論怎麼看，都是惹人暇想啊。不少男隊員們看到藍雪琪的樣子，都是難得面紅，急急忙忙的別過一邊臉去。

刑天也是連連乾咳，連看都不敢看藍雪琪一眼的樣子。嫂子畢竟不能褻瀆啊！

就連梁凱寧看到那凝膠的模樣，也是「啐」的一聲，俏面就通紅了。雖然她沒有親眼見過實物，可是在耳濡目染之間，尤其是一些腐女BL作品中，就見得這種東西多了。她低聲埋怨道：「怎麼會有如此下流的道具啊？」

倒是從小就在只有女人的環境下成長，到目前為止的人生中就只有不懈練劍的藍雪琪，對眾人奇奇怪怪的表情，完全難以理解。

「你們怎麼了？」

她手上的凝膠，滴下了一行，黏在那緊繃繃的旗袍前襟上。

刑天直接噴出鼻血來！

「對不起！我真的不是故意想看的！我插盲自己雙眼好了！」

藍雪琪在這個時候，倒是沒有扭扭捏捏，直接就很大方的脫去天佑的上衣，把凝膠直接敷在他的身體上，再仔細按摩⋯⋯

本來在天佑的應收獎賞一欄，「道台凝膠福利」六字中，只有前面四個字是轉成「已領取」的紅色；經藍雪琪親手按摩後，後面的「福利」兩字也轉成「已領取」了。

真不知道這個獎勵，是由哪位不要臉的前輩所發出來的？（說出來你們都不敢相信，是一劍堂的六師叔「陸詩韻」。）

這一次的休整期，也有差不多二十分鐘。草根一隊眾人把握時間修煉，隊伍當中又有三人突破到了結丹。

「好！你們當中能浮空的越多，我指揮隊伍時就越輕鬆，也能夠作出更高難度的戰略行動！」刑天對目前的戰隊實力，還是很滿意的。

浮空板塊又再開始移動！重覆的系統安排和訊息，就不多說了。

「系統訊息：虛淵之瀑第34回合。第三層的團戰，將會由十個戰隊，競逐五個升級名額。各戰隊將會有三分鐘的標準休整時限。」

看來第四層拖得比較久，那邊一結束，就開始三分鐘倒數了。這樣對降級下來的戰隊非常不利。

「咦？十個戰隊？那豈不是有七個戰隊從第四層降級下來？這麼多？」刑天都有點不敢相信，畢竟正常來說，不是越高的層數，戰隊的數目就越少的嗎？

只見降級而至的七個戰隊當中，有四隊是被滅團的。其餘的三個戰隊，竟然都保留著不少並沒有傷勢的隊員！

「怎麼這樣？難道除了把半數對手滅團之外，還有別的升級降級標準？」

「刑天哥，其實在前面兩個回合，也不是所有降級對手都是被滅團的，他們也有些人剩下來啊。」陳大星道。

「是這樣啊？」刑天撓頭。不過最簡單直接的方法，還是把對手都滅團吧。

三分鐘的休整期其實是相當短暫的，眾人把陣勢排開，各就各位之後，還沒來得及研究對手的底細，戰鬥就要開始了。

戰鬥才開始了一眨眼！

真的只有一眨眼！

那四個因為滅團而降級的全員重傷戰隊，又分別被四個對手滅團了！

由於那四個滅團戰隊，都正好沒在草根一隊附近，所以刑天即使要搶，也搶不到！

「他們也真夠如狼似虎的！戰門才開始了幾秒鐘啊？就只剩下一個升級名額了！我們也隨便找個對手滅了吧！」刑天也急了，連忙指揮魚鱗之陣，胡亂往前衝！

在重重水霧當中，驟然在刑天等人眼前，出現了一個人數多達五、六十人的戰隊！

這個戰隊，完全沒有隊形可言，而且隊員們的狀況都很是奇怪：不是像野獸般手腳並用，又爬又跳的，就是手腳扭曲，身體扭折，關節超人類的大幅扭動著狂奔而來；而且他們的眼神空洞，頭都偏到了肩膊上，脖子上都有著正在不住流血的恐怖傷口⋯⋯

根本就是喪屍大軍！

而操縱著這些喪屍的人，是一名大把灰髮長到腳踝，嘴巴露出兩雙三吋獠牙，人不人、狼不狼的一名表情瘋狂的男子。

「是摩耶斯！」

摩耶斯雖然向來都是一匹獨行的狼，可是他卻有著一招「天狼之噬」，能把噬過的對象都變成傀儡，隨便支配。

他竟然憑著收集傀儡，為自己建立起一個多達六十人的大戰隊！只見在摩耶斯麾下的傀儡中，就有不少是曾在霧影雪山中見過的人，當中有些還是排名不錯的強者！

「竟然是這樣的一塊硬骨頭嗎？」在霧影雪山時，刑天就曾跟摩耶斯交戰過，加上各種戰況直播，他當然知道這個摩耶斯有多難纏。

「現在要挑對手也太浪費時間了！摩耶斯就摩耶斯吧！兄弟姊妹們，你們有信心把這隊喪屍戰隊滅團嗎？」

「有！」眾人在連升兩級後，士氣都頗為高漲。

可是，正當草根一隊正要準備攻擊之際。

「哼哼哼⋯⋯刑天麼？確實是老子在天狼幫的絆腳石，不剷除不行⋯⋯還有那個天佑呢？他還躲藏在戰隊後面保留實力？」

摩耶斯見到了刑天，也是驟然生起了戰意來。可是⋯⋯

「哼哼哼⋯⋯舊恨不及新仇，跟你們的舊帳，我遲早會回來算的！現在老子要先把那個裝模作樣的高盧小子殺到無法翻身！哈哈哈哈⋯⋯」

摩耶斯戰隊竟然快速後退，避開了跟草根一隊碰頭的機會！

「怎麼可能？摩耶斯那個小子不是很好戰的嗎？」刑天也在撓頭，「難道這裏還有比我更讓他討厭的人，他要先對付那個人？」

汪小龍驚訝地道：「刑天哥！那個跟在摩耶斯戰隊最後面的人，不就是⋯⋯」

刑天依言一看，見到那個似曾相識的身影，也呆住了。

「咦？那不是在霧影雪山時，跟女巨人浩克齊名的哥薩克人「波波夫」麼？難道就連他，都變成了摩耶斯的傀儡？不可能吧？」

摩耶斯戰隊退卻，逼得草根一隊必需要另找對手了。

「就是你們了！這一層裏面最弱的對手，竟然躲藏到現在還未被淘汰？想要不戰而勝？世上沒那麼便宜的事！」

突然衝過來挑戰草根一隊的，是「攔截者戰隊」。

「哇哈哈哈！我們才不管甚麼升級名額的事！只要見到垃圾，就忍不住要清除掉！隊友們，讓他們嚐嚐被滅團的滋味！」

「核心成員先留守！浪人們，是你們付出入隊代價的時候了！給我用力殺！」

攔截者戰隊的人數多達五十人，但穿著同樣制服的原隊員只有三十人左右，其他人不管是人種或是服飾，都是各式各樣，大概是一路上從其他戰隊跳槽過來的「浪人」。

攔截者的戰術，就是拿這些浪人當前鋒肉盾，而保留著自己核心隊員們的戰力！

「所有浪人們聽著，要是你們在這一戰中沒有貢獻，下個回合就把你們踢出戰隊！」

浪人們為了有個大戰隊好投靠，只好死命往前衝！只見這些浪人不少都是身受重傷，看來是剛剛從強返中復活過來的，他們的狀況，跟躲在後面以逸代勞的原隊員們，實在是差太遠了。

刑天冷笑一聲：

「就憑這些雜魚，就想跟我們一戰？」

草根一隊排列出完美的魚鱗之陣，面對狂衝而來的敵人，完全沒有一絲慌亂。

「一齊射擊！」

二十多件法寶飛劍，一同轟出！

「哇哈哈哈！這是甚麼攻擊，好弱⋯⋯」衝在前排的這些浪人們，還正在恥笑草根一隊的飛劍像是在扔紙飛機呢。豈知道這話才說到一半⋯⋯

轟轟轟轟轟轟⋯⋯

攔截者戰隊中的二十多名浪人，全被強返。

「踢到鐵板了！原來他們是在扮豬吃老虎！」

「既然已經結仇，就讓他們嚐嚐我們攔截者的頂尖小隊戰陣！」

只見穿著一致的三十名攔截者核心成員，排列出整齊的錐型戰陣，看其隊形的嚴密程度，似乎並不下於草根一隊的樣子！

攔截者戰隊的隊長，也是機甲系的「新類型人覺醒者」！

刑天露出了狠狠的笑容。

「就是要有這樣的對手，才配得上本少使出最精妙的戰陣啊！」

攔截者的隊長已經發出了攻擊命令！

「全員集中一點齊射！」

三十人同時轟出他們手上的重機槍，集中攻擊草根一隊的中央位置！

「魚鱗陣的優點是攻守嚴密，不過缺點就是隊員部署得過份集中！只要把他們直接轟散，這戰陣就是廢了！」

刑天雙目再次閃出藍光。

「變換陣形！所有隊員分成兩組，向兩邊散開！」

草根一隊的成員們，竟然以極高的效率和默契，從兩邊散開來了！只剩下刑天一個人在中央，直接面對著攔截者的集中一點射擊！

轟轟轟轟轟轟！

一道有狼形圖案浮現的半透明力牆，出現在刑天身前，擋下了所有的機槍掃射！

「嚐嚐本少的狼牙戰陣吧！」刑天吼道。

與此同時，左右分散的兩個小隊，組成兩個狼牙形狀的長形陣勢！兩根狼牙，直向著攔截者的尖錐陣狠狠咬合！

咔嚓！

攔截者戰隊，滅團。

Pish

雪琪bb

要全身喎
咁咪要接觸到下面囉

難怪係白色啦

真不知道這個獎勵，是由哪位不要臉的作者所發出來的？（說出來你們都不敢相信，是重煉的作者「阿暖」。）

成日都係遇到d 廢物撩交打 之後睇起來好弱喔 點知比人強返 不停loop

近差唔多10集都係咁

我關心緊嘅係俾唔同角色有發揮的機會（唔係到boss俾天佑打左根本無得出場），加上我想寫出各種不同特色的戰隊建立起大家的世界觀。

競爭唔係贏就係輸，咁而家玩緊屈機文學，又著緊盞戲諸侯燈，梗係玩呢套。

如果每次玩法唔同，你睇到最後會發現呢個故會無左貫穿頭尾的一貫風格，變成無特色的大雜燴。

我會留返不同手法喺唔同故度用。

刑天真男人！

刑天個超新人類覺醒好似屈機左d wor
一擋三十個新人類重要其中最少一個覺醒左
暫時睇來玩落去都係小凡，草根一二隊同大仲馬玩曬
問題係葉群有無能力煉化凝丹石變成發酵凝丹石，如果有就有戲睇啦

push

唔知點解我諗起hunger game

幾時先打完可以去返日常少少既劇情？

勇士贏波加更好無

《重煉傳說》第405章．天佑哥醒了

在草根一隊全滅了攔截者戰隊之後，第三層的戰鬥也就結束了。

休整時段開始。

「呃⋯⋯我在甚麼地方？」天佑睜開眼睛，迷迷糊糊地醒轉過來⋯⋯

「天佑哥醒了！」

「太好了！天佑哥，你擔心死我們啦！」

眾人都是非常高興。在戰隊連勝三場的氣勢之下，要是加上隊中兩大靈魂人物即將復出，那無疑是最好的錦上添花！

藍雪琪偏過頭來避開眾人目光，以手指背拭去眼眶的淚水，然後才轉回來道：

「你且別亂動，先躺著繼續休息。」

「我沒事了！我的九座道台都重新癒合了！不過感覺就是黏黏的，還沒有很牢固的樣子。難道是誰替我敷了類似膠水性質的道台修復藥物？」

梁凱寧伸了伸舌頭：「差不多是這個樣子吧！剛才是雪琪姐一直親自侍侯著天佑哥你呢，天佑哥真是爽到了。」

「是麼？可恨我怎麼失去意識了！藍雪琪同學，你可以再示範一下麼？」

「可以，不過我要先用劍剖開你的肚子哦⋯⋯」藍雪琪長劍出鞘，嚇得天佑同學連說不敢，她才「噗哧」一笑道：「看你還敢不敢亂說話。」

藍雪琪也難得地會開玩笑，大概天佑同學真的沒事了。

刑天一直站在眾人最後面，沒有說話。倒是被眼尖的汪小龍逮到：「刑天哥！你不是為天佑哥擔心得哭了吧？」

「去死！」刑天一腳把汪小龍踹飛到不知哪裏去了。

休整期還是很珍貴的，眾人見天佑哥大致沒事，也就放下心來，各自專心練功了。

剩下刑天和藍雪琪繼續細問天佑目前的狀況。

天佑道：「雖然這黏膠是很有效沒錯，不過我好像感覺到，這段期間保住我性命和修為不損的，是另一股力量⋯⋯怎麼說呢，這股力量，就像是一把守護者之劍，保護著我的道台⋯⋯若是沒有這把守護者之劍，大概我是撐不到黏膠出現的時候了。」

而事實上，即使是現在，天佑同學的道台中，還隱約有著一把長劍的虛影，似隱似現。

刑天道：「我聽雪琪嫂子說過，這好像是一劍堂的「劍命守護」。」

藍雪琪點了點頭：「一劍堂的天驕弟子，每個人都有她的「劍命守護」。以最簡單的話來說，差不多等於是多一條命吧。」

天佑同學一把抓住藍雪琪的手腕，然後把一道煉能力探入她的體內⋯⋯

「這劍命守護，無法複製，只能傳人？你把這麼重要的保命底牌給我了？」

「你好歹是一劍堂的客卿，就算我不給你，他日你拜訪總堂之時，堂主總會給你賜下一道的。」

「你的劍命守護在我身上，那麼你自己呢？」

「我不要緊的。以後⋯⋯再修回來好了。」藍雪琪道，嘴角露出一絲苦笑。

天佑同學根本不知道如何操作這劍命守護，就算想要還給藍雪琪，也做不到。

刑天把兩人的對話看在眼裏。大概他也猜到藍雪琪應該是有甚麼不妥了。他也不說破，而是轉換話題道：「你們兩人都稍稍休息一下，接下來的幾個回合，都不要做隊中主力，隨便當個一般隊員好了，先把手感練回吧。」

天佑點了點頭：「戰隊的指揮就靠你了，刑天。在休養期間，我就當戰隊的軍師吧。」

藍雪琪悄悄翻了翻白眼，心想：由你來當戰隊的軍師，會比沒有軍師好嗎？

此時，汪小龍等幾人也靠過來，討論一下接下來的戰術部署。眾人也順便向天佑講解他在昏迷後所發生的事。由於這次任務的規則也不算複雜，天佑很快就整理出懶人包：「總之就是把對手滅團吧。」

汪小龍道：「讓我查看一下⋯⋯升級到第四層的五個戰隊，分別為草根一隊、皇牌十一人、綠灣D，摩耶斯，以及⋯⋯小仲馬戰隊。」

除了那個煩人的摩耶斯外，最讓眾人感興趣的，當然就是「小仲馬」這個既面熟又陌生的名字了。

「難道他就是大仲馬同學的弟弟嗎？」

眾人看向小仲馬戰隊那邊，確實發現隊上有一名挺拔英俊的男子，外貌跟大仲馬同學非常相似⋯⋯

「要是有人說，他跟大仲馬沒有血緣的話，我是打死都不相信的。」汪小虎道。

刑天摸著下巴：「不過小仲馬同學看起來狀況很不好，似乎是剛剛才復活過來的樣子。」

「不過他的戰隊似乎狀態都很健康啊，就只有他一個人在受傷？」

小仲馬戰隊目前的情況，怎麼看都有點奇怪。

小仲馬本人似乎已經察覺到被人注視。他抬起頭來，看到是草根一隊，便點了點頭，似乎早就有聽說過他們的樣子。

他勉強撐起身子，一拐一拐地走到天佑同學面前。由於目前是休整期，眾人的浮空平台還在併合一起，戰隊間有互動也不算罕見。

「你是香山的天佑同學吧？在團戰開始前，我曾經看過你在霧影雪山上的戰鬥影片。你就是我大哥出事之前，跟他最後對戰的對手吧？那一戰，我也看過了。」

小仲馬和天佑同學主動握了手。

天佑道：「你大哥是其中一個我遇過最可敬的對手。我們之前在團戰第二階段也有碰頭過，他比在霧影雪山時更加難纏了。大概他很快就會恢復，不，甚至超越本來的實力了。」

「大哥他⋯⋯」小仲馬一愣，然後表情卻突然轉換過來，「哼，天佑同學，你這樣說，是在瞧不起我們仲馬家族，瞧不起高盧分校麼？」

「此話怎說？」不只天佑，大家都撓頭了。

「高盧民族是比帝京歷史更加悠久的人類大族，而我仲馬家族則是高盧中的傳統貴族階層，代代出天驕，於帝京爭雄，乃是我仲馬家族的歷史責任，因此，我們並不需要任何人的同情或認同。」

小仲馬繼續道：「我哥，不，大仲馬同學不過是一個已經殞落的前天驕，一條再也沒有利用價值的雜魚。他廢了就是廢了，我想就連是入門級的煉能力者，都是一望即知的事！因此天佑同學說的那番話，不就是矯柔做作的偽善之言麼？」

天佑同學有口難言啊。他當然不認為自己矯柔做作，他是真的認為大仲馬有再次崛起的可能！可是，他送給大仲馬發酵滌罪石一事，不適合過份張揚，所以面對小仲馬的指責，天佑只好不反駁了。

「哼，那個人變成了廢物之後，竟然繼續留在榮譽學季苟延殘喘，這不過是丟人現眼罷了！他的失敗，是我分校和家族的恥辱，我為跟他有血緣關係而深深感到羞恥。」

天佑同學看了看刑天，刑天聳了聳肩後，又看看身後的其他同伴⋯⋯眾人心裏都大致在想：這小仲馬的個性，似乎跟他的哥哥有很大差別啊。

小仲馬招了招手。「追，過來吧。」

在小仲馬戰隊中，一名黑髮黑眼的香山男子，緩緩現身。

「果然是追！」

只見追似乎跟小仲馬很稔熟的樣子，走過來之後，兩人便是勾肩搭臂的互相說笑。

對草根一隊來說，追不過是一個「有聽說過」的名字。遠的不說，只從霧影雪山說起，其實追就只有在天佑和藍雪琪還是二人戰隊時，現身過一次。當時追本來是想要「收割」天佑同學的，可是在小冥和藍雪琪的戒備之下，加上預算成功機率不高，才放棄作罷。

後來，追加入了大仲馬戰隊，當時就有碰到過（因為被周小柔強返而變成）單兵狀態的天佑同學。不過當時大仲馬戰隊採取了保守戰術，讓追帶走戰隊所有的榮譽點和煉玉符退出戰場避戰⋯⋯因此，追和天佑同學，是還沒有交過手的。

至於在霧影雪山腳下所發生的事，大仲馬被人偷襲以至修為全廢的兇手到底是誰？在重煉強者蓋茲的隻手遮天之下，這個兇手的身份，變成了一個不可破解之謎。

追這個人，從入學測試時開始就是神神秘秘的，基本上沒見過他跟任何人打交道⋯⋯如今卻是在跟小仲馬稱兄道弟，有說有笑的樣子？難道是因為一直以來，追都看不起香山分校嗎？

見追跟草根眾人也只是含含糊糊地打招呼，迴避著眼神接觸，就讓眾人更加確認這個想法。不過大家也沒有因此而特別憎恨追同學，畢竟他想要跟誰廝混，過著怎麼樣的生活，也是他自己的選擇。

「天佑同學，你曾經擊敗過十足狀態時的哥⋯⋯大仲馬，優勝劣敗，我們並沒有任何怨恨你的理由。不過你擊敗過我們高盧的天驕，這讓我們身為傳統強校的面子也過不去！」

小仲馬再拍拍追的肩膊：

「我小仲馬戰隊已經吸收了大仲馬戰隊的最強陣容，就像這位追同學，便是實力不下於我的天驕強者！我要代表高盧和仲馬家族，在世人面前狠狠擊敗你們草根戰隊，好維護我們的尊嚴。」

這話說來也是蠻有英雄氣概的，這小仲馬果然有他哥哥的一貫作風啦。

追道：「我和大仲馬兄是結拜兄弟，天佑同學畢竟是曾經打破他不敗身的人，身為煉能力者，不扳回敗局，就洗刷不了失敗的恥辱！如今大仲馬兄已經無能為力，這一敗之仇，就由我追來報吧。」

刑天點了點頭：「想不到追同學也是友情系的個性啊，不錯不錯，我對你有點改觀了。」

若是當日偷襲大仲馬的兇手身份曝光，不知道刑天又會作何感想？

「哈哈哈哈⋯⋯大言不慚！明明就被老子連續三個回合強返了，拖著這副殘軀，還大口氣說要跟誰跟誰報仇！你管好你自己吧！」

插話的來人，是一個巨熊般的身型，面貌英挺俊美的男子。

他是目前正屬於摩耶斯戰隊的波波夫。

重有冇 呢堆人加埋都一定唔夠摩耶絲打

天佑話晒都係大仲馬大恩人,大仲馬亦知道追同天佑都係香山人,在情在理冇理由唔提一句叫天佑小心呢個人喎

之前已經講緊可以一齊多幾耐就幾耐，宜家連保命法寶都無埋，應該就快拎便當

唔係要死

351章

本身已經有伏筆

咁姐係點

我睇到351嗰陣已經一直覺得藍雪琪會死，宜家保命法寶都無埋，應該係時候俾追收頭

好似大仲馬咁重新開始

追

總覺得冇咁簡單

唔好死

死唔去應該可以同蕾安玩煮飯仔
然後永遠等你的小群擔正做女主角

利申9up

藍雪琪唔比人強返幾次 天佑係唔會爆seed 所以雪琪必須死

雪琪先係女主角

D女比人調戲都爆左seed la

正解

雪琪一死即刻負皮

屈機故女主角點會死

第一季女主角，第二季換主角

利申我都係鍾意藍雪琪多啲

可能幫天佑擋致命一擊

大仲馬被追屈完機都有得返身，重勁過以前
草根二隊中完符都可以返身重結埋勁丹
藍雪琪中完藍邪奇毒都可以返生
天佑被藍雪琪用劍命守護同道壇修補福利救返
根據此小說的屈機理論，好人自然有屈機好報
如果藍雪琪再出事，我就唔信金，小凌，叛蝶同卡卡唔一齊出手幫手

因為係重要嘅鎖匙

天佑仲有羅蘭之怒

天地重煉

仲未有

《重煉傳說》第406章．波波夫的加入

波波夫，就是哥薩克「白熊戰隊」的隊長。在霧影雪山時，根據眾人的評價，波波夫足以跟花旗奇蹟世代的浩克齊名，是本屆新生王的熱門人選。

當眾人剛才見到波波夫在摩耶斯戰隊中出現時，都是非常意外。

「咦？你不是被摩耶斯咬了，變成喪屍了嗎？」刑天對波波夫道。

波波夫仰天大笑了一陣子。

「怎麼可能？我雖然已經失敗到戰隊星散的地步了，可是也未至於會淪落至成為摩耶斯的奴隸吧？其實在他的戰隊中，也不儘是喪屍，還是有幾個他操縱不了的自由浪人啦。」

「原來是這樣啊。」刑天點點頭。

「我在摩耶斯的戰隊裏，算是傭兵的身份，這是我們哥薩克人世代最擅長的職業。我入隊之時，就跟摩耶斯談好了委托條件：我每留在他的戰隊裏一個回合，就要強返小仲馬一次。到目前為止，我的任務還算完成得不錯，對嗎小仲馬同學？哈哈哈⋯⋯」

「我要澄清，這三個回合裏，我們都是「互相強返」，即是說就你我依然未分勝負！你別說得自己好像把我追殺了三遍似的。」小仲馬道。

看小仲馬的表情，顯然是覺得此人糾纏不休煩死了，卻又對他無可奈何的樣子。

「我也要說句公道話，不同歸於盡的話，我還是沒足夠信心可以每個回合都完成委托啦。」波波夫又再豪爽地大笑。

看波波夫態度從容，不是小仲馬提起，眾人都不大注意到，原來他也是重傷之身，一直倚賴復活機制勉強續命的樣子。大概是因為他每個回合都換上全新的衣服，所以看不到破損和流血的痕跡吧。

波波夫和小仲馬這兩大天驕，竟然已經連續三個回合都「互相強返」？

而且，這還是摩耶斯所指使的？

天佑同學倒是好奇了。他問道：「摩耶斯同學跟小仲馬同學有甚麼深仇大恨嗎？竟然不惜要利用波波夫來追殺他？」

波波夫道：「其實摩耶斯的真正目的，是想要把我，或是小仲馬同學，支配成他的奴隸吧。他故意讓我們一直兩敗俱傷，不住削弱我們兩個的抵抗能力，從而提升他那招「天狼之噬」的成功率啦。」

存在感非常薄弱的追，在眾人都不為意的身後，內心連連冷笑。

「這摩耶斯耍的這招，不就是跟老子同樣的套路麼？也是多虧他，我「收割」小仲馬的成功機率，才變得越來越高啊⋯⋯多謝了。要是順便也能收割掉波波夫，那就真是功得圓滿啦。」

小仲馬道：「在這個階段的團戰，降級並不可怕，只要戰隊的主要實力能夠保住就可以了。我的隊員們都完全無傷，唯一的傷員就是我自己，只要我能夠找機會擺掉了這頭煩人的蠢熊，我們就可以重新積蓄力量，再次進入任務的上升軌道。」

波波夫道：「摩耶斯也是抱著同樣的想法。他雖是一匹獨狼，卻不是傻子。他自知憑一個人的力量，是不能夠在團戰上勝過奇蹟世代的，因此他就故意不升級，而在這中下游的幾層裏浮浮沉沉，為的是收集足夠數量的強者成為他的奴隸！待戰力累積得足夠了，他就會一股作氣地連續升級，憑著一股爆炸力，把上面的所有對手擊倒！這就是他的野心。」

眾人看向遠處的摩耶斯。只見綠灣D的成員們正在跟他發生爭執，原因是⋯⋯在剛剛的回合，摩耶斯偷偷咬了綠灣D的副隊長，如今那位巨大的黑人強者，已經成為了摩耶斯最忠實的奴隸了。

綠灣D的隊長怒不可遏：「摩耶斯，在下一個回合，我們綠灣D誓要跟你戰個不死不休！」

摩耶斯「嘿嘿」笑道：「不死不休就免了，因為老子的戰隊已差不多滿編制了，收不下那麼多人。大概就把你本人收了吧，其他那些雜魚，老子才不管你們是死是活呢！」

摩耶斯那貪婪的目光，一直沒有離開小仲馬和波波夫。

「要是把這兩個天驕收了當奴隸的話，我的戰隊就宣告編組完成了！就算是奇蹟世代的羅傑斯，也不可能敵得過我們三人聯手吧！」

「有這人出現的場合，都好像感到有把刀在背後，虎視眈眈似的。」天佑道。

在場的小仲馬、波波夫和刑天，竟然都同時點頭。四人都一起大笑了。

天佑道：「波波夫同學，你願意被摩耶斯利用和牽制，是因為你看好他可以拿下團戰第一？」

波波夫道：「在當時，摩耶斯確是我所能夠加入的最強戰隊。他一直在積蓄力量，我認為他的戰術，最有機會可以威脅到奇蹟世代。我已經沒了班底，想要分享到團戰第一的任務獎勵，就唯有加入最強的團隊了。要是有得選擇的話，我也不想讓摩耶斯一直在我背後虎視眈眈啊。」

天佑同學和刑天同學對看了一眼。

然後兩人同時看向波波夫。

波波夫一愣，哈哈大笑道：「你們草根戰隊想要招攬我？不可能的！」

「為甚麼？」天佑同學道。

「因為以我所知，天佑同學跟高伊分校已經結成同盟了吧？高伊是哥薩克的敵人，而你是敵人的盟友，很自然就是我的敵人了。你怎麼可能讓敵人加入草根戰隊？」

天佑同學道：「我雖然跟高伊分校關係不錯，可是我本人跟哥薩克分校，也沒有甚麼深仇大恨吧？再說，我也挺欣賞波波夫同學的個性啊。」

「但是⋯⋯你不是被高伊冊封為榮譽武士了嗎？嚴格來說，你算是高伊人了吧？」

「可是我同時拿到了哥薩克騎士三級榮譽獎章，在你家鄉甚至還有一塊領地呢。」天佑道。他說的是他在螺旋墮天梯時所拿到的獎賞啦。

「真的？」波波夫查看了一下腕錶，「哈哈哈，原來天佑同學已經是哥薩克榮譽騎士了，是自己人呢！這樣就好辦了！」

波波夫深深吸了口氣，然後大聲宣告：

「我波波夫要脫離摩耶斯的戰隊，加入草根一隊了！摩耶斯你去死吧！想要把我變成喪屍？沒那麼容易！」

波波夫做了決定之後，就是雷厲風行。他主動退出了摩耶斯戰隊，然後便向草根一隊申請加入。

波波夫成為了草根一隊的成員！

摩耶斯面色一變，卻也並未太過意外。「哼，波波夫⋯⋯我就知道要是無法讓你變成奴隸，你就隨時都有可能叛變，這也是傭兵的特性：誰付的酬勞最吸引，就為誰賣命⋯⋯不過你跑過去草根一隊，會比在我這兒有前途麼？」

小仲馬旁觀著波波夫的跳糟，表情很是複雜。他自己也搞不清楚，這樣的變化，到底對小仲馬戰隊是利多還是弊多⋯⋯

關鍵是，草根一隊打算怎麼利用波波夫這個「傭兵」！

要是天佑等人繼續命令波波夫狙擊小仲馬，那小仲馬戰隊便依舊沒有翻身之日了。

波波夫道：「身為傭兵民族，合作方面，我們哥薩克人都是講求實際的。我畢竟是浪人，加入你們草根一隊，已有心理準備要付出代價。說吧，要我做甚麼事？讓我狙擊小仲馬，還是摩耶斯？」

「浪人」的特點，就是出賣自己的戰力，換取依附著一個可靠戰隊的交易方式。

天佑和刑天又再互看一眼，兩人心裏都在想：怎麼今天我倆這麼有默契啊？

天佑道：「我們暫不打算讓你「工作」。我們希望你能夠休息兩、三個回合，待你恢復到最佳狀態後，再試著把你融入進我們的戰陣中。」

「讓我恢復狀態？你們是開玩笑的吧？」

波波夫像是聽到了一個很荒謬的笑話似的。

「天佑同學，刑天同學，我不怕坦白跟你說，摩耶斯讓我不斷跟小仲馬同歸於盡，也是害怕我恢復十足狀態之後，就再也控制不了我！要是讓我恢復至巔峰實力，你們就不怕我會突然脫隊，然後在背後對你們狠狠出手，把你們出期不意地滅團了麼？」

刑天道：「你為甚麼要把我們滅團？」

天佑道：「我們不怕被你背叛，因為你應該再也找不到比我們更強大的戰隊去跳槽了。」

波波夫一愣，然後哈哈大笑。

「很狂妄的宣言，你們倆都有哈薩克人的豪情氣概！好！若是途中有遇上我的核心班底成員，我會說服他們也跳槽過來草根一隊！」

小仲馬道：「你們不讓波波夫繼續狙擊我，也就是讓我恢復戰力了。我們兩個戰隊，如今是直接競爭關係，把我放生，沒有問題麼？」

刑天道：「你把自己看得太高了吧？小仲馬同學。」

天佑道：「我們的戰術很簡單，就是一條：每一層都找一個對手滅團，如此而已。至於對手是強是弱，對我們來說都是一樣的。」

兩人同時道：「既然是以團戰第一為目標，那就應該要有把所有對手都輾在腳下的覺悟。」

小仲馬道：「我明白了。從這個回合開始，大家都別再壓抑自己，直接拿出本事，轟轟烈烈地戰一場吧。」

波波夫哈哈大笑。

「這樣才爽快嘛！我也真的受夠了那些甚麼「戰略性降級」了，很壓抑啊！」

「戰略性降級？你這番說話，是在諷刺我們皇牌十一人麼？」托迪道。

只見皇牌十一人戰隊，整整齊齊地站成一列，似乎所有人都已經達到十足狀態。

「只要我們十一個人都是健康狀態，我們有信心不會輸給任何對手。草根一隊，你們就成為我們戰隊慶祝重新回到上升軌道的祭品吧！」

「甚麼叫作不會輸給任何對手？你們之前不就是輸給了奇蹟世代的浩克？不然的話，你們一直往上升級就行了，用得著幹甚麼「戰略性降級」？」波波夫嘲笑道。

「你！」

波波夫剛加入草根一隊，就為戰隊拉來了一個仇恨值破錶的大對手！

推推推

波波夫

俾正評速率比上一個post更慢，咁耐都只係加過一次更

突然好想睇摩耶斯打小凡 2個癡線佬打一定好正

呵

追完天火好撚正，雅克係咪可以秒天佑
幾時有續集

唉250先第一次

天祐都未到重煉，冇得比喎

聖域同結丹一樣啦

入左虛淵玄潭咁耐，集集都係"哎吔好弱呀"，跟住一齊衝埋去，然後就"轟轟轟轟轟"全員強返，係上集先至好少少，攪返少少陣法同硬食三十人一齊射擊去認真打，但係都係"轟轟轟轟轟"全員強返，無嘜負評都已經叫偷笑，除非一日一更過曬提燈戲諸侯d"轟轟轟轟轟"劇情，唔係都好難短時間上到好多正評

有小小似中國網絡全職作者咁..

無正評係因為更新得太快, 睇唔切, 覺得一星期四篇啱啱好

好啊

無謂逼大家睇得太急

問題係在於每次打都係將敵人寫成on9，然後一野收對家皮，無咗雪山戰嘅氣氛，其實之前都有巴打講過，係暖巴你自我感覺良好覺得無問題 ，「一本通書睇到老」咁樣真係會吸引到更多人追咩？
近排睇返黃泉逆仙第一季，周謙雖然係尖兵營三關都用同一招，但當時都暖巴你都無特登拖主線，呢個先係大家而家討論嘅問題

加油

因為果陣無VIP 而家出左VIP要比更數黎賺錢 所以咁拖更
我知打完呢句cm又一大班護主狗衝出黎屌鳩我
但平心而論 而家睇既野變左質 比意見樓主又好似唔岩聽就唔接受咁 再唔變就唔會吸引到人黎追

8號波加更 多謝暖巴

開始愈追愈無引

都幾好睇喎 支持暖巴

因為樓主一日出唔到兩更 但又想賺錢
所以將連登變兩日一更
平心而論其實幾醒

仲要好似講到無謂逼大家睇得太急, 靠嚇咁
收完錢就變到呃飯食咁

講咁多野做咩，每次講完意見佢就一定有野解釋既。見之前幾好睇咪繼續隔日睇下，我地又無損失

阿，每次見你強硬咁回覆負面意見，我都即時負評。

我覺得睇小說都係人夾人，唔鐘意睇咪唔睇囉，有時甚至屌兩句都唔出奇

出面陳四月個六點半妖氣報導都做一日兩更，甚至有其他小說都做一日兩更谷人氣時，阿暖真係咁有信心先講兩日一更，但係，依期d文打鬥都係哎呀好弱呀，之後轟轟轟，最後全員強返咁交貨法，重要講兩日一更唔好睇咁慢，講文戲或者內心戲又無嘜討論空間，皆因唔夠深度同伏筆比人去討論同ff，已經返唔到霧影雪山果個水平，講到虛淵玄潭暫時最好睇同最交貨，暫時都係大仲馬再戰草根一隊果一戰，之後就係小球戰隊(但我覺得深度差少少)

以前我就覺得都有返咁上下內心戲，可能未係榮譽學季或者係早期打鬥比較少的關係，再試下換轉角度講，依排d野似係純粹交代發生咩事，連打鬥同內心戲都少左，好似對象唔係成年人咁

皮已負 垃圾作者無良心

老實講 作者更新得快 讀者緊係會正評支持
但而家正評笑左我係覺得因爲讀者們已經放棄追求加更 因為上一個post你係要求計累積既正評數目 根本就好難
所以正評少左唔係因為讀者想慢慢睇 亦唔係你更新得快 只係要求既正評數太高

比人罵就會遠離負能量
得一招就係為左唔會變大雜燴
正皮升得慢就係讀者想慢慢睇
比人話似大陸文筆就死口都話唔似
之後就格硬加d廣東口語落去

Sad but true

講真由一開始既時候已經有追作者啲文
而家見到作者拖文都算 我覺得作為一個作者
理應聽下人地既意見 從而改好文筆
你一鳩就話唔撚接受負能量 未免有少少偏激
我唔想因為你想賺錢而唔寫高質文
以前睇文好有畫面 好鍾意去追黃泉 天火
而原本呢個故都好正 但而家就千篇一律
睇完唔知睇完乜鳩 又唔虛心接受意見
仲要求正皮數目多？
我一直每個post都正評支持你 你覺得你而家寫既野
對讀者黎講係尊重咩？你唔聽讀者意見 我都覺得你唔尊重讀者

你等做第二個雨狗啦

其實自從樓主開始收費賣VIP 之後
越來越小重視lihkg 既讀者
樓主要賣錢冇問題 佢有自信會有人為左睇而唔介意去課金
但越來越冇同讀者交流
又走正皮數(本post 正皮 150)
攪到越來越少讀者棄故

負評

出多幾話撩交打 強返 loop
就有得睇大戰摩耶絲
之後又唔知有咩奇遇 又多幾個囡囡玩
Loop 到尾

暖巴加油，慢慢寫，追緊

一星期四篇會睇唔切呢d廢話真係當讀者智障先up得出,繼續自我感覺良好等vip課金比你啦讀者意見依家根本唔撚會聽

利申今個po因為你句遠離負能量比左負皮但有飛住睇(有d位好撚悶)

自己諗下點做網絡作者家啦 唔撚想同讀者交流就咪撚係到出文吧

接受吓意見都係好事,
無讀者,何來有作者
加油啦

睇返後面vip d標題唔多唔少都知成個團戰仲有排拖
我想節奏快返啲

講真如果唔想聽意見以後返紙言同facebook算啦

以後放返

其實睇返個wiki, 知小仲馬被追收左皮，追諗住收藍雪琪皮點知被發現然後被小冥食埋落肚收皮

《重煉傳說》第407章．皇牌臂章

虛淵之瀑第四層的戰鬥，即將要開始了！

從第三層升級上來的戰隊有五個，分別是：草根一、綠灣D、摩耶斯、小仲馬和皇牌十一人。

另外，從第五層降級而來的，則有三隊：天龍希望、昂宿星團，以及易希戰隊。

八個競爭對手，爭奪四個晉級名額！

在休整期的系統賭鬥禁制撤銷之際，意味著戰鬥正式開始！

皇牌十一人果然馬上就跟草根一隊摃上了。他們選擇草根一隊作為對手，也不只是被波波夫的話擊怒了，而是經過周密計算所作的決定。

首先，新加入的波波夫由於剛從強返復活，只有一成戰力，而聽說草根一隊打算讓波波夫休息到回復十足狀態。誰都沒把握戰勝十足狀態的波波夫，也就是說，想要打倒他，這個回合就是最佳時機！

再加上，皇牌十一人已經注意到，一直沒有出戰過的隊中主力天佑同學，似乎也是身上有傷的樣子。天佑同學何許人也？他是霧影雪山任務的王者！即是說，此人的實力，很有可能不在波波夫之下！也就是說，跟波波夫一樣，此時不把天佑強返，後患後窮！

再加上這草根一隊還有藍雪琪和刑天兩個天驕級的存在，要是再加入完全恢復的波波夫和天佑，這個戰隊的實力將會直逼奇蹟世代的等級！要讓這樣的對手滅團，可能今次就是唯一的機會！只要草根一隊被滅團一次，所有人只剩下一成狀態地復活，從此他們就墮入下降軌道了⋯⋯能否東山再起，還是未知之數呢！

所以，皇牌十一人認為，值得在這個回合狠狠拼一回！勝了的話，就可以乘著氣勢，一路升級，謀圖再一次挑戰奇蹟世代！輸了的話，就只有怨自己技不如人了。

皇牌十一人戰隊已是擺好了陣勢！

「看我們神聖羅馬分校賴以自豪的「五四一鐵桶光彈陣」！」

草根一隊，依然是由刑天充當戰隊指揮。

「對手的戰陣有點玄妙，我們絕對不能輕敵！我們先擺出基本盤「魚鱗戰陣」，再伺機變化出「狼牙戰陣」！」

「是！」

透過刑天的精神力指揮，排列得整整齊齊的草根一隊，再隱隱分成可以隨時突擊的兩個大隊：其中一隊是由杜杜領軍，另一隊則是小龍小虎為首。

至於天佑和藍雪琪，則是被安插在杜杜那邊的大隊中，當兩名普通隊員。天佑是要借戰鬥返回狀態，而藍雪琪則是當天佑同學的保鏣，免得被摩耶斯之流偷襲啦。

整體看來，草根一隊的戰術很是保守，沒有盡出全力。

至於波波夫，更是被安排在刑天身後，讓他專心療養，恢復狀態。

波波夫對刑天道：「不讓我出場真的沒問題麼？神聖羅馬分校的光彈系戰陣，向來都是很難對付的，就連我們哥薩克分校，都一點不敢小看他們。而這隊皇牌十一人，更被譽為是神聖羅馬近年最強的新生戰隊⋯⋯要是你們因為輕敵而輸了，我在下一個回合可是會馬上背叛的。」

刑天聳了聳肩，道：「我還在衷心希望，這皇牌十一人不要太弱啊，否則的話，本少就無法使出真正的本事，好讓你心服口服了。」

「好，我拭目以待。」波波夫哈哈大笑，然後便專心休養了。

皇牌十一人的兩位隊長，莫達和托迪，同時站在戰陣的最前面。

「你們以為我們的實力就只有這樣吧？難道你們以為，只有你們會扮豬吃老虎麼？」托迪哈哈大笑，「兄弟們，現在就戴上「皇牌十一人」臂章！讓他們見識一下神聖羅馬天驕的真正實力！」

「隊長！你確定在這個階段，就要使用臂章嗎？」

「要是在第四層就開始燃燒，我們能夠撐到再碰上奇蹟世代嗎？」

隊員們似乎對戴上臂章這個命令，很有顧慮。

托迪道：「我們在這個回合的對手，很有可能是團戰冠軍的大熱門，現在他們難得地陣容不齊，主力受傷，要是我們不趁著這個機會把他們輾掉，兩、三個回合之後，我們肯定會後悔的！」

莫達也道：「對！我們拿到團戰冠軍的機率已經不高，要是現在還不把底牌都揭出來，反而是太遲了！」

「⋯⋯好吧！就聽隊長們說的！」

「皇牌十一人」這個戰隊名字，就來源自戰隊中的十一名主力成員。他們分別是托迪、莫達、加度素、馬迪尼、巴里斯、馬達拉斯、悉路尼、簡拿華路，卡斯辛奴，鄧納東尼和索夫。

只見這十一個人同時浮空，顯然都是聖域層次的強者！戰隊中有超過十名聖域，在第四層還是很罕見的；而且他們每一個人，都是不弱於托迪的「半天驕」層次！

這十一個人，同時在手臂上帶上了一條繡上了神聖羅馬校徽的藍色布條！

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓⋯⋯

十一人在戴上了臂章之後，煉能力值都在瘋狂上升！每一個人的實力，霎時便由「半天驕」提高到「準天驕」的水平！

這皇牌臂章，托迪和加度素之前就有戴上來跟天佑同學對戰過。最後天佑同學是以某張大家應該忘記了的底牌，去破了他們的光彈攻擊，算是贏得有點驚險。

這個臂章，還有更厲害的威能！這塊布條，除了讓戴上之人得到戰力加乘之外，十一個臂章同時祭出，更會彼此發生共鳴，令加乘又更上升一個層次！

這十一人的煉能力威壓聚在一起，頓時備受整個第四層的注目！不少正在戰鬥的戰隊，都被吸引了注意而停下手來。

「低估了這隊皇牌十一人了！幸好剛剛沒有選中他們當對手啊。」就連摩耶斯都對他們刮目相看。

「草根一隊慘了。他們雖然得到波波夫加盟，卻是只有一成實力的擺設；反而皇牌十一人揭開了底牌之後，他們⋯⋯完全不在奇蹟世代之下啊！」小仲馬心想。

托迪道：「戴上了臂章之後，我們的實力，三個人約可抵兩名天驕！也就是說，我們的戰隊，就等於是有七、八名天驕齊聚一起！我們之前是太過愛惜底牌，在第十層跟奇蹟世代的羅傑斯對戰時，也不捨得使用這套臂章，以至才被輕鬆滅了團！要是我們一開始就狠下心來，揭開底牌的話，如今你們在第四層碰上的，應該就是羅傑斯才對！」

莫達道：「本來我們還打算一直臥薪嚐膽的，可是見到了你們，一個戰隊有兩個大傷未癒的天驕，此時不打落水狗，還要等到何時？我們的底牌，也到了終於要揭開的時候了！」

皇牌十一人底牌一揭，頓時就成了第四層八個戰隊當中，最強大而且最耀眼的存在！

波波夫冷哼一聲，「他們比我想像中還要強上一些呢。刑天同學，他們應該有資格當你的對手了吧？」

「太、太強了吧⋯⋯」

只見刑天竟然害怕得顫抖了！

「他們的實力，遠遠超過了我的作戰推演系統上的模擬數據！我們取勝的機率，由本來的無限接近一百，掉到不足五成了！」

波波夫透了口大氣。

「沒想到他們在第四層就動用這種快速燃燒生命的大底牌⋯⋯在這種極限狀態下，他們又能夠撐得過幾個回合？唉，碰上玩戰略的對手是很壓抑沒錯，可是遇上一群不要命的瘋子，更是麻煩啊⋯⋯」

只見托迪的腳前，浮現出一個紫紅色的光彈！大家都已經很熟悉，這光彈，就是他們最擅長的攻擊手段！這光彈破壞力巨大，而且一觸即爆，很難應付。

只見托迪並沒有直接開始攻擊，而且把光彈全力踢向身旁的莫達！莫達巧妙地以腳內側控住光彈，在這時候，光彈的體積驟然變大一圈，積聚起來的煉能力也更凝煉，看來破壞力更加巨大了！

莫達把光彈控定之後，又傳給後方的鄧納東尼。鄧納東尼又把自己的煉能力輸入光彈，令光彈又變大了一些！

這些傳球動作，都是在眨眼之間，像是變魔術般的完成，既瀟灑又乾脆！眾人在看著光彈眼花繚亂地彈來彈去之後，不覺這光彈已經累積了十一個人的最強力量！

只見在戰隊最後方的索夫，抱起直徑已達一米的大光彈，像是投手榴彈似的，高高扔回前面！

「隊長！看你的了！」

托迪的煉能力值飆到了頂峰！

「毒蝎金勾射！」

托迪施展「倒掛金勾」妙技，把索夫的球狠狠踢出，直直轟向仍在震驚發呆的草根一隊！

「這光彈不能碰！一爆就是滅團了！」

刑天也是猛然浮空，雙目藍光閃耀，一下子就把精神力操控釋放到了極限！

「所有人往左右散開！演變成狼牙戰陣！別管這光彈，有哥在撐著！你們去把對手滅團吧！」

多達三十人的草根一隊，竟然在這紫紅大光彈轟至之前，就剛好完全分裂成兩顆「狼牙」，左右閃開，讓光彈擦身而過！並沒有任何隊員受傷！

這是如何強大的戰陣指揮能力！

就連皇牌十一人，都為草根一隊如此強大的機動性而嚇了一跳！

加度素道：「怎麼可能？我們在祭出皇牌臂章下的全力一擊，竟也能被對手全員閃過？這樣我們還混得下去嗎？」

托迪道：「哼！這是賭搏式的戰術！要是光彈在他們身後爆炸，幾乎是肯定會滅團的！他們的指揮刑天，想要一個人扛下這顆光彈，以保住團隊呢。」

只見光彈已經即將要轟中刑天！

「波波夫，閃開！」刑天喊道。

刑天按動胸前的深綠色按鈕，他身上的甲冑驟然變化成座地式的火神炮台！他把炮台的主炮，瞄準著光彈！

托迪哈哈大笑：「愚蠢！你若是強行轟爆這光彈，只會令爆炸時的威力更加強大！到時候不管你們是甚麼天驕，肯定被炸至渣都不剩！」

可能因為VIP就快寫到第一季結局, 最近壓力好大, 如果一時講錯嘢請見諒.

連登無得自刪太危險

所以有時遇到情緒控制唔好, 轉化唔到一啲負能量, 咁就唯有選擇唔睇回應, 好過又講多錯多...

同埋有時怕睇回應睇到扯火, 唔小心講錯嘢都係小事, 最怕睇完一係訓唔著, 一係寫唔出, 慘過食屎...

努力

舊登已經係咁

屌你咩

憑心而論 其實我地都明白做作者既都有好大壓力 但讀者既意見真係唔可以唔理 (屌 講真果句 你睇完唔理咪算撚數囉 你又要講埋出黎話唔想睇負面野 呢到我就覺得你柒左啦)

其實我相信大部分讀者都覺得你有兩大問題姐 其他都事小

1. 正評加更問題
之前既正評加更一直都係逐個post計 上兩個post開始你突然話要累積計 姐係第9個post有450正評 第10個post你就要550正評先肯加更 呢到已經有唔少讀者出聲 太難了 所以有一部分人都放棄左正評去追加更(你睇呢個post既正評數就知啦) 遂個post計咪算數囉 每個post有幾百正評已經好好 你都係放多4-5篇姐 又唔會追到VIP既進度 唔明你點解咁都唔肯 難聽D講句 你比人感覺有D自大 可能你中意寫故 順便搵D收入 其實無問題既 但你咁做就要照顧晒VIP同一般讀者 要識take個balance

2. 唔理讀者意見
話遠離負面留言 你心諗咪算囉 又要講埋出黎 同埋讀者肯比意見係想你進步(當然盲屌果D可以唔理啦) 係緊張你 想繼續睇你寫既好文 講真 我唔想睇你寫既野我洗鬼晒時間留言比你咩 (正如我而家咁 我係想你好) 讀者想睇你既文 想你寫好D 咁又可以再吸引更多讀者 正所謂百屌成材 聽下意見你又無損失 你有個人思想能力去分析讀者講得岩唔岩 去唔去改變嫁嘛 又唔係講完就判你死刑 諗野要正面D

其實我只係一個小讀者 無寫過任何故 無資格去批評你 但我只係想你繼續寫多D好故 想你有進步 所以我先比少少意見 (屌你係想你好咋 )

求wiki link

我只係搵到佢寫過咩

加油啦
其實有時讀者都係緊張重視你 先講咁多
轉換下角度 會開心d

同黃泉 天火相比
篇文直頭係為錢而寫
有好多情節不斷重覆

D 人物名根本抄得就抄 都沒自己度過
愈出愈多咖哩啡 出幾話就比人強返

幾時先再見到天佑對大仲馬果種鬥智鬥力同埋氣魄的精彩對戰

最緊要唔好寫柒黃泉，黃泉真係好撚正
Btw 讀者意見先係進步動力

今次更新呢篇有返果種對戰既感覺
其實之前一句滅團強返 係團戰設定上太多層
一定要有雜魚過場既

上暖島搵

《重煉傳說》第408章．不能觸碰的光彈

啪嚓啪嚓啪嚓⋯⋯

刑天以極高的手速，變換著火神炮台的主炮配件！他把本來的霰彈彈匣換下來，「啪！」地一聲，換上另一個閃著藍光的新彈匣！這所有的動作，都在一個眨眼之間完成，手速媲美大仲馬的路易十三之槍！

「火神炮台．二級凍結！」

主炮「烘！」地轟出十數發巴掌大小的藍光彈片！這些彈片並沒有直接刺破紫紅光彈，而是貼在光彈的表面！

劈哩啪啦⋯⋯

紫紅光彈的表面結上了一層藍色的冰！

「成功了嗎？」波波夫表情有點驚喜。確實，把光彈結冰，是阻止其爆炸的有效方法！

「⋯⋯還不夠。」刑天表情凝重。

因為在結冰的光彈內部，依然閃著可怕的紫紅光芒！即是說，結冰效果只在表面有效！

結冰戰術不行，那刑天唯一剩下的伎倆，就是以天狼之踹把光彈反踢回去！可是他不敢冒險啊！因為他知道，若是不小心把光彈踢爆，目前正用背部對著光彈的隊友們，肯定會被全滅。

刑天唯有把護甲開啟到最大程度，然後撲上去把光彈抱住！

「天狼神保佑！」

砰！

光彈發生強烈爆炸！地面傳來可怕的擴散震動！可是，並沒有如預期般掀起足以滅團的爆風！草根一隊的成員們只是感到背後有一陣強風吹過罷了。

這都是刑天用血肉之驅抱住光彈的結果！

煙塵散去。

刑天滿身是傷，身上護甲嚴重破損，巨大的火神炮台，看來有一半壞掉！

「好險啊！若不是預先把光彈表面凍結掉，這一爆，我們絕對會滅團！」

「啪！」的一聲，刑天狠狠拍了拍胸前的深綠色按鈕！廢掉的部件隨即砰砰嘭嘭地掉在地上，再由全新的部件補上！他身上的護甲也是一樣，整個剝落，然後又變出一套全新的！

「本少好歹也常常自稱「本少」，後備的裝甲和炮台，我又怎麼會少帶？」

而且這套所謂的「後備」裝甲和炮台，看來還升級了不少！

「因為我刑家的技術團隊，依然有在拼命研發，然後把最新的成果以任務獎勵的形式傳送過來啊。想要挑戰我？不就等於跟整個刑家為敵麼？」

刑天囂張狂笑，令人側目！

托迪看到刑天破他光彈，憤怒得兩眼都發紅了！

「這個刑天！要是射不爆他，我就從此掛靴退休！」

而與此同時，草根一隊的狼牙之陣，已經左右奔至皇牌十一人的戰陣前了！

「兄弟姊妹們！不要留手，全力輸出！」

兩個小隊，尤如一頭餓狼口中的巨大獠牙般，猛地向皇牌十一人這塊大肥肉一噬！

然而，皇牌十一人戰隊並不是只有光彈攻擊，對於防守，他們也有戰略對應！首先，部署在戰隊外圍的，就是他們一直沿路招收的浪人隊員！

浪人，就是用來當肉盾的。

砰砰砰砰砰！只見一輪法寶的狂轟猛炸，十多名浪人隊員全滅！

再來就是第二道防線：一支一直跟隨著皇牌十一人的近衛部隊。這些護衛，全員也有二十多人！

「羅馬方陣！」

他們全部祭出一模一樣的鋼鐵方型大盾牌！大盾牌併在一起，組成了一道鋼鐵壁壘，把正在蘊釀第二個光球的皇牌十一人，完美保護在裏面！

這是複合的「陣中戰陣」，在核心的「四五一鐵桶」外邊，再包覆一層「羅馬方陣」！

「虎鯧之牙！」

「龍鯧之牙！」

汪小龍和汪小虎，把他們從玄潭早期所領悟的本命天賦使出來了！他們把手上的大刀祭出後，刀身潛入水中，像是食人鯧般高速游竄，轉眼已經來到方陣前面，然後「嘩啦！」的一聲，兩道刀鋒同時躍出水面，閃出了兩道帶著鋒利鋸齒狀的可怕刀影！

轟隆！

方陣左方的好幾個盾牌，被小龍小虎各自一刀強行劈爆！

而另一邊，由杜杜帶領的另一個狼牙小隊，也同樣把方陣右方轟破了一個缺口！不過這是由於在後面有一名隊員，悄悄使出了「侵略如火」幫了一把啦。

羅馬方陣雖然厲害，但是碰上草根一隊的狼牙戰陣，卻是顯得如此的不堪一擊！

一輸混戰之下，這甚麼羅馬方陣，基本上是完全崩潰了。

對手只剩下戴著隊長臂章的十一個人了！

「他們的臂章，要齊整一套才有如此強大的加乘作用！只要集中力量打倒一、兩個人，就不足為懼了！」汪小龍道。

草根一隊正要集中攻擊之際。

「想要同歸於盡的話，就試試出手看看！」

原來此時，托迪已經成功再次凝聚出一個紫紅光彈！

這個光彈，明顯比起之前那一個，又要厲害許多！

只見托迪把光彈踢給莫達時，他身上的所有煉能力都被瞬間抽乾！這不只是純粹耗盡了力量，而是在戴上皇牌十一人臂章，已經是超越極限的催谷之下，仍然把這個極限都在瞬間抽空掉！

莫達把光彈傳給鄧納東尼，再傳給悉路尼⋯⋯

「這顆光彈，只有我們皇牌十一人懂得操控的技巧，其他人不管使出甚麼招，也無法阻止它爆炸！你們可以儘管試試，可是一旦不小心讓光彈掉落地上，也同樣是會爆的！這一爆，我想不只是我們兩隊同歸於盡，大概甚至會波及到附近的戰隊吧。」

草根一隊多次嚐試，企圖把其中一名戴臂章之人強返，好減弱光彈的力量！可是，不管攻擊集中到哪兒，對方就把光彈傳送到哪兒，基本上完全沒有出手的餘地！

這皇牌十一人都是現實世界的專業足球員，在加持了煉能力之下，更是把這枚核彈般可怕的光彈，操縱到出神入化的境界！

「你們只要稍稍碰到我，我接不住光彈，就要爆炸咯！」

「你們出招打我啊！再不打的話，我們的光彈就要完成蓄能了！」

他們的目標，是要把光彈射向正在後方負責指揮的刑天！只要把刑天強返，草根一隊的戰力就至少要折減一半！

兩個狼牙小隊，只有眼瞪瞪地看著對手把光彈弄得越來越恐怖，而又無能為力。

至於同在第四層的其他戰隊，早就迴避得遠遠的了。

刑天負手道：「放心吧！之前那個光彈我都能夠頂住，這一個為甚麼不能？」但在波波夫的視角看來，刑天的雙腿正在顫抖著啊。

刑天想盡辦法，如何能把光彈的威力減弱到最大程度？要是由他再一次以血肉之身接住光彈，被強返是一定的了，他就怕剩餘下來的爆風，依然會波及到大量的隊友們！畢竟他們的距離依然是太近了！而讓他們自由散開又如何？又怕對方突然改變策略，把光彈丟向正在逃跑的隊友們！或許不會造成滅團，但是至少有一半隊員會被全滅，這無疑而很大的折損！

而且，皇牌十一人那邊，托迪又再凝聚出下一個光彈來了！

「我知道你在想甚麼！刑天！你們再沒有機會乘隙而入的！在我們射出這個光彈的瞬間，我們隊裏還有另一個光彈在保護著自己！這一次，一定要把你們一起拉落第三層！」

「難道真要輸給這班玩炸彈的？」

刑天苦無對策啊！

「刑天，看來你的技能清單裏，缺少了一招防禦的伎倆啊。」某把嗓音道。

「天佑！」

天佑同學已經脫隊來到刑天身前。他有浮空能力，只要放棄滑板，就可以脫離刑天的戰陣指揮。

「天佑老兄啊！你有方法破解這個大炸彈嗎？」

「我不保證大家都能夠全身而退，我想大概可以保住九成隊員左右。願意拼一下麼？」

「當然！能保住九成的人，比我的推演要樂觀得太多了！我把指揮權交給你！」

「不用！你依著我的要求，指揮大家就位！注意了，位置一吋也不能偏！」

「當然！你把我的指揮能力當甚麼了？」

天佑同學跟刑天耳語。刑天的臉驟然有點抽搐。

「真要這樣幹？」

「真的。」

「這不是不惜一切的豪賭麼？」

「不是豪賭。我這一招，還沒有被任何人破解過呢。」天佑笑了笑，「不過當然，之前我的道台都沒有損傷啦。」

藍雪琪此時也現身了。

「我不管你要使用哪一招，就算要被強返，也不准你再燃燒道台。」

「我知道了。」天佑點點頭，眼神卻是迴避著藍雪琪的目光。

只見草根一隊作出了雷厲風行的整體調動：所有的隊員，全部都集中在刑天的四周，而且以比魚鱗陣更緊密的方式，全部靠在一起！就連養傷中的波波夫，都擠在其中！

遠遠旁觀著的其他戰隊們，見到草根一隊的動作，都呆住了。

「這⋯⋯不是替皇牌十一人的光彈，製造出一個最為明確的標靶麼？」

「要避過滅團，怎麼想也應該把戰隊成員儘量分散，能活得一個是一個⋯⋯怎麼竟然抱團在一起？」

「根本是最愚蠢的選擇！自殺！」

草根一隊已選擇了要全員自殺麼？

反而是皇牌十一人的雙隊長，托迪和莫達，表情都極之凝重。

「難道他們有信心，能夠硬吃我們這一招？」

「不可能的！就算是奇蹟世代的羅傑斯，也破不了這枚光彈！」

「他們是不是自殺，試試看就知道了！」

光彈此時已經傳至隊伍最後面的索夫，索夫把光彈高高投向前方，托迪轉過身來，高高躍起⋯⋯

「毒蝎金勾射！」

光彈射出之時，竟然就已經引起了輕微的爆炸，把托迪炸得飛起來，斷掉了射球的那條腿！

光彈出現輕微洩漏，反而像是推進器似的，使它的飛行速度，驟然提升了很多！眨眼之間，已經轟到了草根一隊面前！

光彈速度太快，根本不可能作出任何的閃避！

只能硬吃！

見見草根一隊中，有一人閃了出來，獨個兒站在隊伍的最前面。

「風林火山四劍訣．不動如山！」

斷

原來慢左

天佑哥 我幫你做keeper

斷文真係咁好玩咩？成班冇撚腦

冰彈加不動如山!

結果會點樣呢

得佢一個on9仔斷

巴打好大壓力，斷下又唔使死

斷唔到都屌

《重煉傳說》第409章．異族原石的威能

天佑同學的打算是，獨個兒頂住這一個直徑已經達到兩米的紫紅光彈！

「神木之力！」

「無漏劍丹之力！」

神木之力源源不絕地湧出！至於無漏劍丹由於還在休息，不能再變成蓮花小劍形態，可是其作為一枚無漏級別的金丹，還是有其加持的力量！

天佑同學雙手執著赤劍，爆發出他目前所能使出的最強力量！

光彈轟至！

光彈基本上還沒有觸碰到赤劍，僅在赤劍前三吋，就因為承受不住壓力而爆炸！

轟隆！

就像是一道紫紅色的猛火，在一個巨型火山的底部，被壓抑了好久之後，終於爆發而出！

天佑同學的整個身影，頓時被刺眼的紫紅火光所淹沒。

可是，他身後的一片扇形區域，卻是完全沒有讓紫紅之火侵入！

烘！烘！

一道又一道的爆炸烈風，在受到保護的扇形區域兩旁，一遍又一遍地擦著草根一隊的眾人身邊而過！他們漸漸感受到高熱和沉重的壓力，都是滿頭是汗，不住喘氣，可是仍然頂得住！

可是，這紫紅烈火不是一眨眼就爆完，而是連鎖性地爆炸！爆完核心的一波，就是擴散開來的連環爆炸，反而是這擴散開來的爆炸，對在扇形區域後方，距離天佑同學最遠，不動如山防守力越弱的同學們，造成了很大的壓力！

修為比較低的隊員們，已經開始出現燒傷，以及被爆風壓抑至口鼻流血的現象！有兩、三個人甚至已經出現昏迷的狀態！

藍雪琪隨即移動到盾形防禦最弱的大後方！

「寒心晶壁！」

其實一劍堂本身也是極之偏重進攻，並無太多防禦手段，尤其是適合團戰使用的。藍雪琪就只有寒心晶壁這一招勉強算能用！只見一道透明的水晶力量，擋住了狠狠侵襲而來的爆風和烈火，讓幾名快要撐不住的隊員，隨即緩了一口氣！

只是，看來藍雪琪露出非常勉強的樣子。她的寒心晶壁完全比不上在霧影雪山的那時，而是處於忽隱忽現的狀態，而且有隨時碎裂之象⋯⋯

「啪！」藍雪琪狠狠打了自己一個巴掌！她的目光之中，漸漸現出了霧影雪山時的仇恨之意！

「哇哈哈哈⋯⋯雪琪小娃兒，我就說過你不是那麼容易捨棄絕情劍訣的吧？這寒心晶壁，屬於絕情系的功法，你想要使用嗎？想要借用絕情的力量嗎？拿去拿去！」

一把老婦的嗓音，在藍雪琪的腦海中響起。

接下來，寒心晶壁威能大放！雖然還未到達能夠擋住孫藝珍大招的程度，可是這樣的晶壁，已是救了草根一隊的好幾條性命了！

然而，不動如山造成的扇形防守區，最弱的點分別在於大後方的左右兩側，距離越遠，防守力越稀薄。藍雪琪的寒心晶壁最多只能頂住左側，右側真的是無能為力了。

在大後方右側，有兩、三人的身影漸漸變淡消失，還是被強返了。幸好，主力們的性命都保得住！

爆風漸漸散去。

只見天佑同學的身影，依然兀立。他的雙手依然緊緊握住赤劍，彷似一座不可被撼動的大山！

果然是從未被破解過的不動如山！

不過天佑同學已是全身嚴重燒傷，口鼻流血⋯⋯他一撤招，就是單膝跪在數吋水深的喘流中，僅靠著赤劍支撐，才沒有倒下來。

四周的地面，都已被轟成了一個深深的大坑洞，讓被保護的扇形區域成為大坑洞中央的凸起孤島。由於戰場其實是一塊浮空大平台，有不少地方，已經出現了斷裂，看得到下方的第三層了。

「誇張⋯⋯竟然在新生水平，就看得到這種變態的破壞力。」路人模式的小仲馬也是為之咋舌。他心裏想：要是切身處地，他能夠擋得住這招，並保住絕大部份的隊員麼？

追一直在關注著自己的數據眼鏡。

「收割成功率提升至65%，前所未有的新高！很值得一搏啊⋯⋯」追舔著嘴唇，表情卻是一臉可惜，「可是目前他正處在眾人的目光中，太顯眼了⋯⋯收割這種事情，不能夠做得太明目張膽啊⋯⋯不然大仲馬的事，也會被曝光⋯⋯」

追流了滿地的口水，只恨大塊肥肉在眼前，他卻是不敢吃；但彼邊廂，有另一個同樣流了滿地口水的人，則好像沒甚麼顧忌⋯⋯

「正啊！若是把天佑收為奴隸，甚麼奇蹟世代，還需要放在眼裏麼？」

摩耶斯正是躍躍欲試，可是一道目光，突然死死盯住了他。

雖然面色無比蒼白，但面容卻是冰冷到了極點的藍雪琪。

這道目光，甚至連出了名難纏的摩耶斯，都不禁打了個冷顫。正是由於他體內的野獸本能，在警告著他，不能夠在此時動手。

「哼，明明就是個修為崩壞當中，撐不了多久的人，還要在此時勉強自己麼？哼，天佑這小子，豔福不淺嘛⋯⋯好！我就要放長雙眼地看，看你能夠保護他到甚麼時候。」

由於藍雪琪的守護，摩耶斯總算是被牽制到無法出手。

可是戰鬥仍然在繼續的！

剛才不過是草根一隊，擋住了皇牌十一人的一次進攻。避過了滅團，不過是基本罷了，草根一隊要怎麼反勝？

而當天佑同學在使出不動如山「死頂」之際，皇牌十一人那邊，又已經預備好下一個光彈！

不過眾人早已經輸出過度，這個光彈，威力才不過是之前那個的一半，不過還是比最初刑天擋住的那個要強很多！

只見托迪等人都已累得站不起來了。

僅餘下最後一口氣的莫達，把光彈踢出！

「就算我們在此之後，必需要退出團戰，但能夠跟這樣的對手轟轟烈烈地戰一場，不管是輸是贏，都是值了！」

天佑朝刑天點了點頭。

「依著之前制訂的戰術執行吧！」

刑天咬著牙，重重點頭。

「好！所有成員，全力後撤！把你們的法寶都祭出來，使出你們最強的防禦手段！之後就是各安天命了！」

眾人開始後撤了。

竟然，離開了不動如山的守護範圍？

「瘋了嗎？ 爆風的波及範圍太大了，後撤絕對沒有用的！」

「這下草根一隊要被滅團了！」

只剩下天佑同學一個人，面對這個光彈！要是他不使用不動如山，可以怎麼頂得住？不！以他目前的傷勢，即使使出不動如山，也不可能擋得住了。

天佑同學體內有神木之力，消耗方面不成問題。

問題是催動修為時的瞬間爆發力。有些大招，沒有一定的爆發輸出能力，是使不出來的。

天佑同學必需要冒險！

「燃燒道台！」

天佑同學強行燃燒剛剛才癒合不久的道台。

「反正都是要燃燒，不如就燒到底！」

一口氣燃燒九座道台！

天佑的本命紫府，傳來撕裂般的痛楚！他強自咬牙忍住，然後催動他的大招！

一雙紫金色的煉能力大手，自天佑同學的背後變化而出！

紫金之手！

這雙紫金之手伸出去，竟然企圖要接住這個紫紅光彈！

托迪哈哈大笑！「沒用的！我說過這光彈就只有我們皇牌十一人可以操縱！不管你祭出大手也好，大腳也罷，想要把光彈扔回來，都是絕對不可能成功！只要光彈一爆，你們就肯定是滅團了！」

天佑同學冷笑一聲。

「我召出紫金之手，不過是想要騰空雙手，可以握住劍柄罷了。」

就在紫金之手把紫紅光球接住之際！

天佑同學激活了鑲在赤劍之上的「異族原石」！這異族原石威力，天佑之前才使用過一次，能量值還是滿的！

異族原石威能，可以隨心意作出瞬間轉移！應用的是「異空間切割」的能力！

天佑同學身影一閃！

幾乎同一時間，他帶著一雙紫金巨手，出現在皇牌十一人的正中央。

「普通踢踢足球就算了，何必要玩到踢炸彈呢？」天佑同學帶著惡作劇的笑容道，「讓你們嚐嚐自已造的炸彈滋味吧！」

紫金之手猛地一合！

本來即將就要爆炸的紫紅光彈，被猛的一擠，爆炸威力加倍！

轟隆！

皇牌十一人，滅團。

天佑同學，強返。

草根一隊，保住了大部份的主力，算是達成戰術目標。

就連波波夫，都不禁為天佑同學鼓掌。「有膽色，有承擔，而且有完成戰術的足夠實力，我是越來越欣賞這位來自香山的同學了。」

此時，第四層的戰鬥也全部結束了。

小仲馬、摩耶斯、草根一都得到升級。稍為讓人意外的是，第四個升級的戰隊，是天龍希望。

皇牌十一人硬要摃上草根一隊，誰被滅團都不值得意外。

稍稍讓人覺得驚訝的是，正處於上升軌道的綠灣D，竟然被降級下來的「天龍希望」滅團了。

天龍希望戰隊，是由七大組織之一的天龍幫最強新人所組成，戰隊的副隊長，是香山的羽秋仁，他在榮譽學季初期也是表現亮眼，不過風頭不及蔣小凡和鄺書瑤罷了。

而且，天龍希望在開戰之前，就成功說服同是降級而來的易希戰隊，進行了戰隊合併！⋯⋯因為易希戰隊的隊長陳易希，本來就是天龍幫的成員，於是在羽秋仁的勸說之下，便成功地把易希戰隊合併到旗下。

因此，剛剛第四層戰鬥開始時，其實是只有七個戰隊在角逐！

天龍希望把綠灣D滅團，可說是戰隊整體質素的分野表現。但是，更讓人驚訝的是⋯⋯

當戰鬥完結之後，眾人才赫然發現，羽秋仁，陳易希，以及天龍希望的隊長「比加」，不知何時他們的脖子上，竟然都有了被咬過的痕跡！

只見摩耶斯躲在他的喪屍大軍後面，嘿嘿獰笑。

有冇人記得第一次用個石頭係幾時，我唔記得咗

天龍人？

追條pk

強反十一人果陣
用石避左粒波

係紙言睇晒其他故
天火真係好正

-6

請問今日係咪星期日？

《重煉傳說》第410章．你知道了？

進入前往第五層的休整期。

抱著光彈「自殺」強返的天佑同學，也重新復活了。由於是被炸至粉碎而強返的，所以復活後的狀況可想而知是非常差，看起來就如同是會眨眼的焦屍一般。

他復活過來後，第一句話就是問道：

「我們隊上還有人被強返嗎？」

知道戰隊上還是有兩、三人被強返了，天佑自責地嘆了口氣，然後親自向在身旁一起復活的隊友們致歉。

「回想起來，當時我是應該要先用草根訣編個籠子，把大家都更緊密地保護在裏面，然後再使出不動如山……戰隊人數太多，我的不動如山難以顧及到太後面的地方……」

刑天道：「沒有人會怪你的，我們都知道你已經盡了全力。」其他隊友們也都紛紛點頭認同，出言安慰。

「先別管其他的，把傷勢治好了再說吧。」藍雪琪讓天佑同學乖乖躺下來，又作出清場指示，讓大家別再打擾仍然在療傷中的隊友們。

藍雪琪親自餵天佑喝了兩瓶超循環，算是恢復了一些傷勢。本來最麻煩的是外傷，不過在這次升級獎勵當中，又「碰巧」收到了一些神效般的外傷藥物，塗一遍在身上，再綁個繃帶包紥好，應該一、兩個回合就可以把燒傷完全治好。

只見天佑哥被綁成了木乃伊般的模樣，眾人都覺得很是心痛，梁凱寧等更是在悄悄掉淚……

「看我表演木乃伊舞！」然後天佑同學就嘻嘻哈哈地在跳著怪異的舞蹈。

見到天佑哥跳舞的樣子，似乎大家都覺得心痛是不必要的了。根本就沒事嘛！

波波夫道：「你別在嘻嘻哈哈的裝堅強了，被強返然後只剩下一口氣復活的滋味，我是最清楚的。即使是超循環，也無法讓你從瀕死當中瞬間返回十足狀態，最少兩、三個回合的休養是必要的……」

天佑在跳完怪舞之後，確實有在偷偷喘氣，而且身上的繃帶，也有多處滲出血水來……就算他的嘻嘻哈哈能騙得其他隊友對他放心，卻是瞞不住好兄弟刑天。

因為刑天是最了解天佑實力的人。在正常狀態之下，天佑的戰力最起碼也是跟他打成平手。可是如今看起來，天佑同學的實力，大概只及得上刑天的兩成……

刑天道：「天佑，接下來的三個回合，你就好好休息吧。只要不是碰到皇牌十一人這種程度的，應該也用不著你出手啦。」

波波夫也道：「我休息了一個回合之後，也恢復到六、七成狀態了，下個回合也是時候要貢獻一下了，免得被人誤會我是一條寄生蟲啦。」

「既然你們都盛意拳拳，我下個回合就退居大後方，為大家跳木乃伊舞打氣吧！」

說罷天佑又在跳起怪異舞蹈來。

波波夫和刑天心想：要不是休整期間有系統制約，真想一拳把他打暈！

趁著大家專注於練功和休整時，天佑同學這才悄悄靠近著躲在低調角落的藍雪琪。在藍雪琪身旁，梁凱寧似乎在替她擦藥膏的樣子，而且擦著擦著，還掉下眼淚來了……

「雪琪，你也受傷了麼？」

本來藍雪琪一直穿著包裹全身的潛水衣，還沒看到有甚麼異樣。可是此時梁凱寧把她的衣袖拉高，才發現她細嫩的肌膚上，出現了一塊塊的燙紅印跡……看來是受了頗為嚴重的灼傷！

「這麼漂亮的肌膚，竟然灼傷了，單是看著都覺得心痛！」梁凱寧邊替藍雪琪擦膏藥，又掉下幾滴眼淚來。

梁凱寧告訴天佑，當時藍雪琪隻身站在不動如山守護犯圍的最外緣，以並不擅於抵擋火攻的「寒心晶壁」硬抗光彈爆風……若不是她當時挺身而出，恐怕草根一隊被強返的人數，可能會多達七、八個人。

藍雪琪的這件潛水衣，並非凡物，已經替她擋下了大部份光彈爆炸時的熱力；再加上超循環補充劑對普通的傷勢還是頗有療效的；經過這兩重守護後，她身上還留下如此厲害的灼傷，可見當時她是冒上了多大的險啊……

藍雪琪還在嘴硬：「我沒事。女生在治傷，不適宜有男生在場吧？你先迴避一下。」

天佑看了看她擦的膏藥，「這膏藥不就是跟我使用的一樣？為甚麼如此神效的外傷膏藥，擦在你身上，效果卻只是普普通通？」

「我說你別管我好嗎？」藍雪琪正要對天佑同學生氣，可是話才說得半句，就被一連串「咳咳咳……」的咳嗽聲所打斷，而且咳過了後，氣喘依然持續，久久未能平復。

「雪琪，散功的程序已經差不多完成了，是不是？」天佑道。

藍雪琪驟然一愕，道：「你……知道了？」

天佑同學點了點頭，道：「我想我是從進入團戰任務時，就多少察覺到一絲異樣了。」

「不可能！這一路上，我的修為……應該沒有任何變弱啊？」

「你忽略了一點：在每個人都不斷往上突破的環境下，你只是維持在「沒有變弱」，其實就是變弱了。你所有的進步，都被散功的影響而抵銷了。」

梁凱寧驚訝得雙手掩著嘴巴。「……原來是這樣！我也覺得奇怪，以雪琪姐的實力，這一路上走來，也表現得太過低調了。……為甚麼要散功？這可是雪琪姐苦練多時的心血啊……」

「……沒有甚麼特別原因，只是覺得自己的個性，再也不適合修煉絕情劍訣罷了。」藍雪琪低聲說罷，眼梢看向天佑，俏面稍稍一紅，又別過頭去，並沒有讓天佑同學發現。

天佑道：「由於你的修為正在快速散去，因此甚至影響到自己的復原能力麼？」

原來正是由於散功影響，導致藍雪琪最近的受傷次數，稍為偏多，而且每次都不容易痊癒，形成好像每次都傷得很重的樣子……

尤其是藍雪琪今次受傷之後，修為退化的情況變得更加明顯……即使她擁有無漏結丹，在同是結丹強者當中還有一定優勢，可是卻距離「她應有的水平」，實在是差太多了。

刑天也悄悄走過來了。

「戰況正變得越來越激烈，雪琪嫂子這樣的狀況，是不能夠持續下去的……雖然有強返機制保命，可是我卻有點擔心，繼續勉強下去的話，敗給本來不可能敗的對手們，會漸漸影響到身為一名天驕的鋒芒和自信心……」

煉能力者跟凡人的最大分別，在於其往上突破的空間，近乎無限。而一個人能夠不斷往上突破，其動力很大程度是來源於「自信心」：正是相信自己能夠不斷成長，才會產生所需要的勇氣、創造力，以及不懈嘗試的魄力。

天佑問道：「散功之後，是不是會直接變回凡人？」

藍雪琪道：「雖然不致於變回凡人，可是也差不了多少……大概是變回入門者的程度，從新開始。」

刑天道：「那就是說，在這個榮譽學季，是來不及恢復的吧？嫂子，既然這樣，你為何還要折磨自己呢？看著自己在戰鬥中漸漸變弱下去，這樣會好受麼？」

藍雪琪擦了擦眼眶中的淚水。

「我就是要戰鬥到再也無法撐下去為止。」

「我明白了。」

天佑對藍雪琪伸出手來。

「讓我們一起拿下團戰冠軍吧。」

藍雪琪盯著天佑，目光閃爍，流露出她無言的感激。

「嗯。」

她把手交給了天佑同學。

虛淵之瀑第五層！

從第六層降級而至的對手，有三隊：分別是崑崙分校的「崑崙劍陣」，花旗分校的「微軟」，以及一個多戰隊合併而成的「家純書瑤」。

崑崙分校也屬於排名靠前的強大分校，而其崑崙劍陣更是赫赫有名，被認為是帝京仙術系統中的最強劍陣之一！若單論團戰實力，崑崙分校的劍陣，跟一劍堂齊名。

至於微軟戰隊，雖然隊中並無奇蹟世代領軍，不過它跟綠灣D以及其他同樣來自最強花旗分校的戰隊一樣，也是不能小看。

這兩個戰隊，似乎都對草根一隊虎視眈眈。

「這怎麼搞的？都來到第五層了，竟然還有綜合戰力只有一百多的超級垃圾？」因為加入了波波夫，所以草根一隊的綜合戰力，才首次升破一百呢。

「他們之前似乎都是走「雪山悍刀行」路線的，當中有幾人我曾在影片庫中看到過，都是天驕級別的強者啊……不過他們好像都在受重傷似的……落水狗，不打可惜！」

崑崙劍陣和微軟戰隊，似乎都把草根一隊那奇低的綜合戰力，歸因於隊中主力重傷未癒……

而第三隊降級而來的「家純書瑤」，戰隊的雙隊長都是大美人：福摩莎分校的鄭家純，以及香山的鄺書瑤。

「咦？鄺書瑤？她不是我們香山的老鄉？在入學洗禮時拿到第一名的共濟會天才嗎？」

一身連帽白袍的鄺書瑤，掃視了一遍草根一隊的各人。

她問道：「蔣小凡不是在草根一隊嗎？」

刑天道：「說來話長了，總之蔣小凡不再是我們的同伴了。」

「啊……」鄺書瑤一愣，露出微笑道：「既然我最討厭的那個人不在，那大概我們可以組成一隊香山最強戰隊，挑戰奇蹟世代了。」

「咦？你們曾經輸過給奇蹟世代？」

鄺書瑤和鄭家純對看一眼，都現出苦笑。然後兩人同時掀起上衣，露出了腰間的可怖傷口。

「我們都敗給了奇蹟世代的「黑寡婦史嘉麗」。」

「除非合作，否則我們都不可能戰勝奇蹟世代。就算是黎強領軍的「玄重正宗」戰隊，也不例外。」

「不過，要我們加入草根一隊，是有條件的。先讓我們看到，你們有解決崑崙劍陣的能耐吧！」

冇啦

妖，嗱嗱林問刑天醒幾張修為倒退符再嗱嗱林結返粒無漏單啦

奇蹟世代有咁勁咩 之前都係比天佑秒

終於多翻同雪琪bb嘅互動同劇情

兩個8婆咁串 唔同佢地合組再打爆佢地啦

收咗鄭家純入後宮啦

小群可以做主角

350正評

加更準備

今日無加更既

加更呢

第一季終於完咗等緊第二季

好撚勁

要集合左先勁

唔係出黃泉第二季先

唔係出左實書咩？
邊到有得搵？想買
個結局好吊引

《重煉傳說》第411章．決戰崑崙劍陣

在第五層的戰鬥回合開始之前，「天龍希望」戰隊出現了大變動：戰隊首先解散，然後陳易希、比加和羽秋仁這三名已變成專屬喪屍的隊中最強者，全部跳槽到摩耶斯的戰隊之中；至於其他被拋棄的成員們，則在悲憤無奈之下，重組成一隊「天龍之怒」，目標當然是要向摩耶斯報復⋯⋯不過這種想法，已等於是以卵擊石了。

第五層只剩下六個戰隊：草根一，小仲馬，摩耶斯，崑崙劍陣，微軟，家純書瑤。

只有三個戰隊可以升級。

戰鬥開始。

首先由小仲馬戰隊主動出擊，打亂了所有人原先的部署！他們的目標，是花旗微軟戰隊！雖然小仲馬本人目前才恢復到五成戰力，可是以戰隊全員一直保持健康狀態，積蓄了多時的力量，戰陣全力爆發，更是把微軟逼到了平台邊緣，進入挨打狀態！

「好！微軟沒法跟我們爭了！草根一就是我們崑崙劍陣的！」

滿編制的崑崙劍陣，堂堂六十四人，排列出玄奧無比，深含天地之埋的複雜戰陣！眨眼之間，就把人數幾乎少一半的草根一隊，重重包圍在中央！

「若一劍堂是一個以劍為尊的校內組織，我們崑崙就是一個以劍為尊的分校！我們的崑崙劍陣，被譽為是仙術團戰的奇跡，能夠把每一個人的修為都強化加乘到極致，半天驕可以發揮出準天驕的戰力，而準天驕則甚至可以媲美天驕！」

只見崑崙劍陣分成了八個八人小隊，各以一名浮空結丹強者為首，帶動著身後滑板駕馭技術極高的隊員們，作出流暢至極的小隊移動。

而小隊與小隊之間，則是不住作出交叉換位，互補位置，形成好像是在不斷變化中的迷宮似的，看得草根一隊眾人眼花繚亂⋯⋯

突然之間，一個崑崙小隊同時亮出八把飛劍，排成一列斜斬而出，彷似一把超級大劍，誓要把草根一隊的陣形斬成兩段！

指揮的刑天及時作出反應！

「左狼牙！把敵人的攻擊反轟回去！」

草根一隊演變出狼牙之陣，以小龍小虎為首的一個小隊，以狼牙的鋒銳之勢，直面崑崙小隊的集體攻擊！他們也是同時放出飛劍法寶，像是丟紙飛機般，有氣無力，雜亂無章地跟人家對撼！

砰砰嘭嘭！

一輪的法寶交擊之聲，雙方竟然打成了平手！

「甚麼？這種門外漢般的防禦，竟然跟我們打成平手？」崑崙劍陣等人簡直不可置信。

「對方出手的角度詭異，我們未能在最步伐一致的情況下迎擊，因此削弱了力量⋯⋯」小龍小虎對自己剛才那招只能打成平手，也不甚滿意。

這一個崑崙小隊出手之後，隨即順勢竄回自己的大陣內，而在這個小隊退卻的同時，另一個八人小隊，又突然殺至！

對方戰陣變化之快速玄妙，小龍小虎等人都是暗暗一驚，隨即不敢怠慢，全力出手應付！

而與此同時，在相反的方向，又有一個崑崙小隊，聯合祭出一個大劍影，猛然轟來！

「雙核控制．等級二！」刑天施展技能，開始一心二用！

刑天指揮陣營變化，小龍小虎來不及迴護，就由戰陣另一邊的杜杜，領軍一個狼牙小隊迎戰！砰砰嘭嘭的，也是勉強擋住了對方的攻勢。

這樣的被包圍住挨打，對刑天的狼牙戰陣來說，不好發揮啊。

在第三個方向，又有一個崑崙小隊，八把飛劍斜飛斬來！

「仆街了！我還沒有學會三核控制！不能一心三用啦！」刑天的狼牙戰陣，適合衝鋒搶攻，包圍對手然後集中一點轟散；要是反被包圍，尤其是這種變化玄妙的戰陣，就有點捉襟見肘了。

「這些耍劍的猴子，好煩啊！」

聖域高手波波夫，浮空飛行，衝向那第三個崑崙小隊！只見他渾身包覆著一層白雪般的鬥氣，而且這鬥氣隱隱有白熊虛影浮現，使得他看起來就像是一頭發狂的巨熊！

他的巨手白光一閃，赫然出現了一把堪比他龐然身軀的巨錘！

「高加索山崩！」

巨錘猛的一掄！乒乒乓乓的！八把飛劍全被砸飛！就連那個八人小隊，都被砸得狼狽倒飛，亂了陣形！

「好霸道的力量！」

刑天，天佑等人，其實都是第一次親眼看到波波夫出手，果然是能夠跟浩克徒手搏鬥的猛士！

可是，崑崙劍陣也不是一碰即碎的玻璃。只見那個小隊退開之後，隨即便有兩個小隊同時補上，而且對著波波夫，變得謹慎了許多，沒有把飛劍合在一起攻擊，而是分散飛行，從各個方向突襲而至，企圖以刁鑽破力氣！

「愚蠢！難道你們以為，憑這種軟弱無力的飛劍，就可以擊倒我波波夫？」

只見波波夫渾身鬥氣爆發！他雙手緊握巨錘，不住掄動，形成了一個巨大的保護網，任是崑崙的飛劍以再詭異無比的角度飛來，也無法擦得到波波夫的表皮！

「此人很強！兩個小隊還不夠，再加兩隊！」

波波夫竟然只憑一人，就牽制住崑崙劍陣的足足二十四人！聽說他還只是恢復到五成狀態左右罷了！

草根一隊的新援，竟然如此強大！

然而，崑崙劍陣是本屆新生當中，罕有的早在修煉學季時已成軍苦練，建立默契的六十四人滿編制戰隊。要是只是一堆雜牌軍的話，戰隊人數多些，其實優勢也不明顯；可是要是戰隊全員均是合作已久，而且修為同級的強者們，則在戰陣演繹下，就可發揮出極大的加乘威力來！

雖然崑崙戰隊有部份隊員被波波夫牽制住了，可是剩下來的人數，依然比草根一隊要來得多一點！只見玄妙的戰陣，仍然在有效運作當中，而且變化的速度更快了！

只見一個又一個崑崙小隊，此起彼落地出現，對草根一隊進行著毫無喘息餘地的連續攻擊！而且他們一個小隊出手了後，馬上又歸回大陣形中，又由另一個小隊補位攻擊⋯⋯如此靈活走位，讓草根一隊的狼牙戰陣，無法找到一個可以集中猛攻的著力點。

天佑同學道：「刑天，對手的戰陣太靈活了，正好剋制著你的狼牙戰陣，不如改換成風火輪吧？」

刑天道：「好吧！其實我都有變換陣形的打算了！風火輪確實自由度比較高，應該可以更加適應對手的攻勢！」

刑天解除了他對草根眾人滑板的精神操縱。

他釋出了煉能力，改為眾人煉能力彼此融合，連結成一個大整體的模式。

「變陣！風火輪啟動！」

「汪小龍、汪小虎、杜杜和陳大星，你們各自帶領一條旋臂！我們首次應用四條旋臂的變化模式！」

「阮世豪，你帶著幾名老經驗的兄弟姊妹，跟在波波夫後面，旨在連結住他的煉能力，讓他慢慢融入戰陣裏！讓他儘可能自由活動！」

「各旋臂也可自由活動，由我來看著大局，要是有需要調動大家，會透過煉能力給大家指示！去吧！」

見刑天指揮若定，天佑連連點頭。

「刑天，你指揮風火輪的熟練度，已經跟我沒甚麼差別了。作為稍晚加入的份子，你的融入程度已經媲美最老資格的隊員了。」

「太好了！我這個隊長總算是實至名歸了吧！」

梁凱寧一臉擔心地道：「天佑哥，雪琪姐，你們真的打算要加入戰鬥嗎？」

天佑道：「還不急。且看看崑崙戰隊還有沒有藏著甚麼底牌。」

只見草根一隊轉換成風火輪戰陣，以靈活制靈活，果然扳回了不少的優勢！再加上有波波夫在瘋狂輸出，為崑崙劍陣帶來極大的壓力，一時間，兩個戰隊竟然也打成了平手！

崑崙劍陣那邊，似乎也為草根一隊的頑強而頗感意外。

「選錯對手了！還以為這草根一隊是垃圾，豈知道原來是扮豬吃老虎！」

「若不打出底牌的話，恐怕會被糾纏個沒完沒了。還是趕快施展全力一擊，把他們滅個乾淨，我們也可以爭取時間休整。」

「好吧！動用崑崙飛星陣！」

崑崙劍陣本來就是分成八個八人小隊，互相配搭走位所組成的。現在只見八個小隊的隊長，同時修為爆發，渾身閃出耀眼的金光！

這八個人，都是結丹強者！

他們同時釋放出巨量的金色煉能力，包覆著整個小隊，讓每一個小隊都變成了金光流星般，速度和攻擊力量都有了逾倍的加強！

八顆金光流星，在依著崑崙劍陣的玄妙軌跡而走，頓時令劍陣的整體戰力提升到另一個層次！

「看我的高加索山崩！」

波波夫直接一錘子掄向其中一顆金光流星！

轟隆！

金光流星被強行轟飛，重重撞在地上，然後猛然反彈起來！這顆流星在平台上繞了個大大的圈子，又返回大陣裏去繼續移動作戰。

這個八人小隊透過煉能力的緊密融合，已經成為一個整體！饒是波波夫的一錘有多勇猛強大，一掄下去，就等於以一敵八，憑對方的實力，即使被擊飛，也還是可以保住隊員們不受到重傷。

「好煩啊，這些金色蒼蠅！」

波波夫不住揮動鐵錘，每每都能把金光流星擊飛，可是卻未能把它們擊至崩潰。不過波波夫目前才恢復到五成狀態，也不能怪他。

就連波波夫也佔不了多少便宜，更不要說是風火輪的四條旋臂了。即使風火輪戰陣本來就有著類似對手般，隊員們的煉能力互相融合而產生戰力加乘的效果，可是作為刀刃的小龍小虎，杜杜大星等人的實力，卻跟崑崙戰陣的小隊長們相距不遠，在刀刃的戰力沒有明顯優勢之下，四條旋臂硬抗八顆流星，形勢也就漸漸落入了下風。

尤其當中修為較低的杜杜和陳大星，戰情更漸漸變得兇險起來！

崑崙八人小隊組成的金光流星，從後猛然向杜杜施展偷襲！杜杜狼狽地持槍抵擋！「砰！」的一聲，杜杜被轟飛得倒在湍流流過的地上，濺起了大片的水花！

跟在杜杜身後的毛里同學們，隨即展開長槍小戰陣迴護，勉強擊退了那顆流星的追擊！

「好險啊⋯⋯」

杜杜才來得及喘口氣，突然他感覺背後毛髮突然全部直豎起來！

第二顆流星已是強勢襲來了！

「擋不住了！」杜杜只來得及閉上眼睛⋯⋯

「春秋綿綿殺！」

只見有兩個身影，各自駕馭一道劍光，作出螺旋般的反覆出劍動作！兩人各自飛開十米，反彈回來的時候，便是兩劍交叉而過！

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓！

兩道劍影連續八次交叉劈來！

組成這顆流星的八名崑崙隊員，依著先後次序被一一強返！

幫推

始終要天佑同雪琪出手

情絲劍

呢篇係星期二更新定係加更???

暖巴，vip完左第一季嘅話呢邊可唔可以一日出多啲

天驕級屈機，就算係修為崩壞狀態不佳，一對情絲劍都照秒殺眼前對手

而句真

老實講句
半天驕準天驕都諗得出
hea過黃泉天火多多聲
黃泉天火悶場位我都可以接受到慢慢睇
連續幾話打兩下強返真心唔想睇

公道說話好過講故句唔少人
不過同其他作品
甚至乎重煉前期一半水準都無

其實我覺得重煉個設計係大量咁睇
作者要寫「屈機」就係想我哋睇得爽
有買vip嘅就做到呢個效果
我哋呢啲冇買日日喺度追嘅
先會有反效果話作者喺度拖

你試下由地下水道開始睇多次
都係悶到仆街

連爭食神之味嗰場都好睇過宜家

有道理，天火同黃泉都係一次過追，特別好睇，慣左先覺得依家節奏慢

點解刑天啲技永遠只有等級一同等級二

點解天佑強返，小冥冇跟隨強返？

有等級三呀，睇返之前刑天幫天佑同雪琪穩定滑板用過

唔係點突顯陣法或者法寶的威力

加更呢？

agree
利申:vip

暖巴vip嗰邊最後一日出四更，直接第一季結局，爽到爆

350正評加更呢

暖巴唔好走數呀

咁我又唔會話悶嘅
我只係覺得係個鋪排太長
因為人物太多
作者想每一個角色都有發揮機會
唔會淨係路人角色咁簡單
所以先拖咁長
但係如果唔講嘅話
淨係推主線劇情
又會冇咗個完整性
利申:9up

我係阿暖，我唔係唔記得換ＡＣＣ。

個人覺得人魚篇寫得輕鬆好笑，有奇遇，又有跨季伏線交低，又有感情進展，又有決裂，仲有勁多彩蛋，完左仲有條捷徑直入第二階段尾（跳左好多一步一步打的普通劇情），精彩過雪山篇好多。

雪山篇得個打字，無劇情進展，爽在屈機恰人，匠人手作（雖然都係炫技的一種），比我剩係雪山篇寫各種屈機，寫到1000章都得，但唔可以咁樣呃錢，要俾劇情前進。

我個人就覺得成個故事推進都問題不大嘅
雪山受歡迎係因為戰鬥場面一野就入戲肉推高曬氣氛
而下水道嘅奇遇喺讀者眼中根本未發揮到應有嘅效果自然會覺得有啲不足
例如碗湯飲完個效果係加強水性，又用咗兩篇左右篇幅講湯嘅來源同個限制
無漏嘅功力又未顯現到出嚟
收返黎嘅美人魚又未知有咩用
可能下水道篇講喱啲嘅筆墨重咗，先會有拖情節同進度慢嘅感覺

《重煉傳說》第412章．春秋綿綿殺

風火輪戰陣的第六條旋臂出擊！

由於草根一隊的人數不多，分出太多旋臂的話，戰陣結構會變得太過薄弱；因此，為了不拉薄其他旋臂的人手，這第六條旋臂就只由三名隊員所構成，而且雖然說是旋臂，卻是只由梁凱寧一個人作為中介，把兩名刀刃跟大隊的煉能力保持著融合狀態。

雙刀刃的風火輪旋臂，還是第一次出現！

不過這一雙刀刃，默契卻是合拍得尤如雙生兒般，兩人如影隨形，彷彿有著無形的命運連線，在兩人中間牽絆著似的。

兩人雖是靠得緊密，卻並未有阻礙到對方發揮，反而是巧妙利用著狹窄的空間和腳步差距，不斷作出妙到毫巔的相互走位配合，簡直可以用如膠似漆，纏綿悱惻來形容！

把對手一個小隊強返之後，兩人隨即變換方向，支援即將就撐不住的陳大星！只見敵方兩個小隊所化成的兩顆流星，分別左右轟向已經進退失據的大星旋臂。

「再來！春秋綿綿殺！」

兩人又在作出螺旋般的身影交錯！這身影交錯的厲害之處，是在於兩人竟然在短短十米距離內，連續作出七、八次的突然變速轉向！在物理學上，這是違反動力定律的事！就算是煉能力者，就算是有浮空能力的結丹強者，也無法無視高速移動所產生的慣性力量！

速度越快，突然轉向的難度就越大！更何況是連續八次！

除非，這兩人身上有著另一股力量，不單可以抵銷其動力慣性，還可以把他們猛地往回拉，產生一百八十度轉向的力量！

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓⋯⋯

又是對方整個小隊被逐一強返！

幾乎在半分鐘之內，崑崙劍陣就被強返了兩個小隊，十六個人！剩下的人都呆了！

「這到底是甚麼劍訣！從沒見過像這種超乎人類的雙人身法配合！ 」

「逆天！這兩個人當中，難道有一個是傀儡？不！就算是傀儡，也解釋不到那種連續多次的轉向變速！而且他們出劍的速度，是一劍比一劍快！可見這種移動速度和威力，對他們來說，並不是消耗，甚至是自然而為的！」

「這兩個人就好像被一條黏膠黏著彼此似的！對了！就是黏膠的感覺！他們好像只要離開對方超過某個距離，就會被強行拉扯回彼此身邊！只有這麼想，才能解釋他們那快速得可怕的反覆轉向！」

只能夠說，崑崙戰陣的人，眼光還是很不錯的。

這兩名草根戰隊的人，確實是被一條化成紅繩的制約，連繫在一起！只要兩人各自手持這一對寶劍，就不能夠離開彼此十米的距離。

這一對寶劍，名曰情絲。

情絲綿綿，就是在形容著這種互相糾纏，難分難解的狀態！

天佑和藍雪琪正在使出情絲劍專用的「春秋劍訣」。

只見兩人對看一眼，心意互通，立時又朝向最靠近的第三顆金色流星殺去！

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓⋯⋯

又一整個崑崙小隊被強返！

一直保持著整體陣形完美的崑崙劍陣，終於崩了一角！要填補回崩缺了的部份，就意味著整體戰力將要被拉薄了⋯⋯

風火輪戰陣又漸漸從劣勢中扳了回來！

波波夫本來由以一敵四，變成以一敵二，也是輕鬆了許多，掄起大錘子來，也不再束手束腳了！

崑崙劍陣的注意力，都放在如何應付這一對男女的二人戰陣！

「注意不要在這兩個人的視野範圍出現！繞進他們的死角！找人牽制住他們，三個小隊同時圍攻！」

崑崙劍陣不愧是團戰專家，他們已經看破了春秋劍訣的長處，就是直線進攻非常強大，完全無法抵擋！

既然如此，就讓他們無法作出直線進攻！

只見天佑和藍雪琪繞著戰陣外圍飛奔，尋找下一個出劍的目標。崑崙的小隊們遠遠見到兩人，就隨即退開，然後再由別的小隊，反方向從後突襲兩人！

「這雙人劍訣看似玄妙，但其實最大的弱點，在於背部！因為你們把所有的注意力，都集中在前方，背後根本沒有作出任何防禦！」

這個金光流星小隊，在天佑和藍雪琪身後同時全力祭出飛劍！

天佑和藍雪琪對望一眼！

兩人各自往外滑行，然後被情絲制約猛地拉回去！兩人緊緊執住對方的手，互相借力作為支點，猛地原地旋轉！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘！

崑崙小隊的法寶，全部被擊飛！

「怎麼可能？竟然在高速前進中緊急剎停，並且作出迴旋防護⋯⋯」

而且兩人在原地旋轉時，還借著這股力度，把前進的動力作出一百八十度的急轉！兩人朝著這從後突襲的小隊衝過去！

「春秋綿綿殺！」

第四個小隊被強返！

本來滿編制的崑崙劍陣，在不到一分鐘之內，就被強返了一半的隊員！劍陣圍攻的厚度少了一倍，隨即被草根的風火輪戰陣連連衝破出缺口來！

「高加索山崩！」

波波夫也乘著對方氣勢萎頓，人手不足，竟然僅剩下一個小隊跟他糾纏，他也毫不含糊，一錘子就把這個小隊的隊長強返，再連環追擊，幾個眨眼就把這個小隊滅了。

在小隊中央指揮的刑天也沒閒著，見風火輪形勢轉好，掌握全局的壓力大大減低，他就祭出火神炮台尋找獵物，「轟隆！」一聲，全力轟出的火神爆彈，也把一個金光流星小隊全體轟爆了。

「痴線！咁那屈機，點那樣打啊？」

「我不甘心就這麼被滅團！只要把那一對男女擊倒，我們還有一絲希望！」

「好！轉換戰陣！崑崙大流星！」

僅餘下的兩個崑崙小隊，合二為一，金光流星變成了兩倍威能！而且，兩名隊長都在猛灌禁藥，又把紙符貼在前額，以自傷手段強行催谷修為！

「你們兩個給我聽著，夠膽就直接接下我們的崑崙大流星！」

十六人組成的大流星，以輾壓之勢，向天佑和藍雪琪凌厲轟來！

兩人互看一眼。

兩人身影交錯。

再交錯。

然後兩人全力往外滑翔而去！

制約之力把兩人以雙倍的力量反拉回來！

兩人在高速靠近之間，互相抓住對方的手，迴轉一圈，再猛然甩出！這當中的離心力有多強大，也根本難以算出加乘了幾多倍的戰力！

「三步沅春秋！」

咔嚓！咔嚓！

大流星被斬成了四份！也就是說，十六個人，共被斬成六十四件了。還好有強返機制，不然這個畫面，也太血腥了。

「這甚麼大流星，在我看來，就是跟使魔之蛇差不多的程度罷了。」

「雪琪同學，合作愉快！」

天佑轉過頭來，想要跟藍雪琪同學擊掌。只見藍雪琪面色有點蒼白，雙膝一軟，竟然就要倒地！

天佑連忙摟住了藍雪琪的纖纖腰肢。

「雪琪，你還好嗎？」

「⋯⋯有點累，不過沒大礙的。倒是你承擔了劍訣大部份的輸出，沒問題吧？」

「沒問題！我很健康！」天佑拍了拍胸膛道。

「沒有偷偷又燃燒道台麼？」

「沒有。」天佑迴避著藍雪琪的目光。

藍雪琪正想追問，只見草根一隊眾人，都撲過來和兩人一起慶祝了。

「打得好！這一戰，是第三階段以來勝得最爽快的！」

「不愧是天佑哥和雪琪姐，雙劍合壁，天下無敵啊！」

「果然，我沒有可以乘虛而入的空間啊⋯⋯」梁凱寧低聲道，不過她似乎也沒有不開心的樣子。

刑天道：「既然我們已拿到了升級名額，那就不用再作無謂的戰鬥！遠離戰場，維持著最低限度的戒備後，就開始休整！」

「是！」

雖然草根一跟崑崙劍陣一戰，算是拖得比較久了，可是當崑崙劍陣被滅團之後，似乎這個回合還未結束。

其他戰隊的戰況如何呢？

合回一開始，小仲馬戰隊就以凌厲的戰陣，強攻他們認為最有把握取勝的微軟戰隊！可是，家純書瑤戰隊也有同樣的想法！

然後，兩個戰隊開始爭搶戰功！微軟戰隊慘被分屍，甚至連戰陣都沒鋪開，就被滅團了。

結果兩隊所得戰功相同，沒有人確實取得通關名額。

由於他們都不想招惹摩耶斯，因此小仲馬和家純書瑤戰隊，逼不得已地展開大戰！他們本來盤算著的節省力氣，爭取休整時間的想法，都被對方所搞砸了。

「家純，按原定計劃，這個回合由我來主戰，你休整！」鄺書瑤道。

「對方是高盧的小仲馬！你有信心麼？」鄭家純顯然有點擔心對手太過強大了。

「我不管付出任何代價，都會把他強返的！倒是你如果這個回合不作休整，下個回合怎麼辦了？即使我們打算加入草根一隊，也不能夠讓兩個垂死之人加入人家，會被人嫌棄的！」

「⋯⋯我知道了。」鄭家純果然退去了。

「哼！在這種時候，竟然還想著要保留實力？這是瞧不起我小仲馬麼？」

鄺書瑤冷笑一聲：「竟然認為憑我一個人會不敵於你？你是在瞧不起我鄺書瑤麼？」

最後，小仲馬以多了一個回合休整，以大約五成狀態之身，擊倒了上個回合才被強返，只有一成戰力的鄺書瑤。

鄺書瑤也是個不肯認輸的，雖然自知狀態不如小仲馬，還是連連打出各種燒命底牌，企圖來個最終反勝⋯⋯

也因此，鄺書瑤即使被強返，她的奮戰，也讓小仲馬戰隊付出了很大的代價：戰隊人員折損受傷甚多，小仲馬本人也是受了重傷，不比強返要好多少⋯⋯

屈機去左邊 集集都比人屈
刑天 龍虎三小強 出唔出都沒所謂
但係偏偏咁重戲份
出多d 女同一野秒殺仲好啦
明明一開始講到主角係player 而家又剩係冧藍雪其一個

Amd intel 民用都出到8核以上
刑天仲用乜鬼雙核 比多幾千蚊買cpu 吧啦

拖到咁鬼長
出咁多人又話每個都要描寫深入d
有幾多人記得以前出過既雜卒

現實世界果班藍球友講講下又沒左
個校長又沒埋
個大波阿姨又唔出場
學校d 炮友又唔講

改名又鬼五馬六 出隊復仇者聯盟改個中文名直譯
求其到呢 又足球隊 又藍球 出埋羽毛球 體操
整隊奧運隊出來丫

以上為350正評加更。

集集屈人邊好睇

阿暖講過 遲d就會講現世既野 仲有佢兩個現世女朋友 呢加係搶緊新人王 邊有咁快去到講其他野

主角同藍雪琪既感情線先係全故最好睇

Agger

Agree 只係識批評

論文筆
同小凡反面之後明顯差咗唔小
當然我唔係VIP唔知後面寫成點
唔係話寫其他野推劇情有問題
係睇得出寫得求其咗
鋪排&事件同事件中間關聯性太低
如果咁做係話安排伏筆
完全唔係以前睇開暖巴既水準
題外話我已經唔想再提設定上既bugs

為屌而屌 柒撚到

打完霧影雪山之後, 真係無嘜精彩位
虛淵第一段都係無嘜重大打鬥野睇, 殺下怪, 煉左個小虛淵之手, 藍雪琪處於散功階段, 蔣小凡叛變(秒殺龍虎星), 落下水道吸無漏結丹/聖域/新人類, 斬蛇, 收後宮, 對魚春打飛機, 藍雪琪X赤裸X三步沅春秋(但無人提此獵奇福利, 我唔知阿暖點解要咁寫, 唔可以換左套衫先再打咩)

第二階段已經無野睇, 搵幾隊祭下旗, 屈就收埋小凡入隊就上第三階段, 最精彩應該係大仲馬一個鬥氣一級(打完變鬥氣四級)打左成半無漏結丹強者, 依D先寫得正, 有打鬥有智力有內心戲

係第三階段開波 天佑首戰小凡叫有D野睇下, 但兩個打到得返半條人命, 跟手藍雪琪就吊住天佑條命, 然後就係咁"哎吔好弱呀,轟轟轟轟轟,全團強返", 到打到王牌十一人, 刑天唔係有招精神力牆咩, 攪到天佑又硬食曬個光彈, 打到劍陣都唔知係咪屌打, 但按大仲馬一戰來睇, 情絲劍法可以幫到藍雪琪極速由散功後初學者極速上返去無漏結丹

真係成個商人咁
出書咪好，有料既搵出版社幫你出啦
整個vip制度方便出垃圾dum字數，賺下錢
仲開分身護航 方你唔係驚敗露先出黎話唔記得轉ACC咩，仲有幾多分身未出呀

支持作者都俾人話分身
利申：喺高登嘅時候已經開始睇

btw作者自己就係出版社啦

其實唔出書用vip係無問題
市場無供求就自然生存唔到
反之亦然
開唔開分生既問題
如果言之成理你理得佢係唔係分身
Btw暖巴下本書俾多啲質素，唔係實會有人棄故

又星期四了

刑天有無得加ssd/ram，我諗再升粒u都無咩用，加左ram最少行ddr4 8 gb，應該可以用盡雙核先

文呢

由黃泉睇副重煉 公道啲講句話

我覺得雪山係一篇高潮 入面嘅情節同人物都描寫得好成功 無論係開頭 中段 高潮 都寫得好好 之後玄潭開始女情節太過重覆 角色渲染太弱 導致視覺疲勞

重覆屈機情節係無問題 問題在在於無法導向高潮位 連小高潮都無 情節唔扣人心弦 就好似平鋪直述咁描寫修練過程 支線劇情過度詳寫 主要劇情無突破進展

小凡嘅渲染我覺得怪怪地 最初以為佢只係弱者得到力量後嘅狂妄心態 圍住藍雪琪同對天佑嘅妒忌而同天佑決戰 但睇睇下佢似變態佬多 仲要咁被天佑當on9仔咁撚完再秒 再被啲雜魚撚 格調盡失 就算以後再出場都唔會有feel

對比小凡同摩耶斯 兩個都係痴線佬 摩耶斯被人強返過咁多次 但摩耶斯嘅格調依然存在 相反小凡真係變左路人 就算咩浩克 孫藝珍 其他天驕 依然格調好高

Btw 加油吧 以上純個人感想 始終百貨應百客 一定有大把人鐘意你寫嘅情節

言之成理又做乜要開分身

我覺得個問題係當VIP果邊的問題多d，原因係快左成六十幾章，最少都講緊兩個月前的事，已經唔係今日問題，今日的問題只不過係重覆緊兩個月前班vip吹奏緊的問題遮

所以更加要講

呢個唔關咩vip事
我地都係睇同一篇野 不過你地一早睇到 我地而家先睇到啫

說好的星期四呢

支持走更

犧牲今日一更，換兩更
要忍住啊

睇左天火 黃泉同重煉,前面2個故再重睇都覺得好正
去到雪山之後既重煉我已經係飛住睇
感覺已經無左一開頭既吸引力

有無人同我一樣覺得頭300章都好正 但而家好似走緊下波咁

今日有冇文？

暖巴,出文啦

《重煉傳說》第413章．誰搶了我的獵物？

「這次真是兩敗俱傷了⋯⋯」

小仲馬搖頭苦笑。他勉強撐起身子，打算再加入戰場。雖然隊長鄺書瑤被強返，可是她的戰隊還沒有認輸，而且對方還有一個實力相若的鄭家純！

「追呢？」

小仲馬環顧四周，並沒有見到他最可靠的副手的影子。

「他應該正在跟鄭家純在戰鬥吧。」

在虛淵之瀑任務中，兩個戰隊相爭，除了把對方滅團之外，要是戰鬥回合持續太久而被官方宣佈終止，則是以剩下戰隊所累積的戰功多少，以決定升級名額。

戰功，就是以強返多少對手成員數目，加上自己戰隊剩餘人數的總和來計算的。

因此，即使鄺書瑤被強返，要是最終家純書瑤隊所強返的對手比較多，或是剩下的隊員較多，那升級的名額便是由她們所獲得。

小仲馬見戰隊難得重返上升軌道，他當然不願意再度開始降級旅程。

「多強返一個人，就多一分勝機。」

以小仲馬的實力，即使身受重傷，還是可以輕易擊敗一般對手的。只見他提起手上的長銃火槍，以絕快手速讓子彈上膛，同時加持魔法⋯⋯

「砰！」「砰！」

小仲馬每發一槍，對方就是一名隊員被強返！

對家純書瑤隊的一般對員來說，像小仲馬這個級數的對手，不是他們的能力可以對付的！因此，他們只好逃出小仲馬的射程範圍。

「休想走！火槍手們，給我包圍住他們！」

「是！」

小仲馬戰隊當然不會放過把殘剩對手殲滅的機會。可是正當小仲馬戰隊鋪展開包圍陣勢時⋯⋯

他們赫然發現，自己已被大群喪屍所包圍了。

「為甚麼會這樣？我想不通啊！」這是小仲馬所沒有預料到的事。

這個回合，是由六隊競爭三隊名額，其中摩耶斯戰隊肯定會被有深仇大恨的天龍之怒所纏住，而天龍之怒在三名主力跳槽向摩耶斯後，實力無疑是六隊當中最弱的，所以他們基本上只是送死罷了。

摩耶斯滅掉天龍之怒，拿到了升級名額，常理來說，根本不需要繼續戰鬥，只管站一旁等升級就可以了。

為何他們此時要對小仲馬戰隊出手？

小仲馬隨即就想通了。

「摩耶斯想要對我出手了麼？哼哼⋯⋯在此之前，我每個回合都被強返，以僅僅維持活命的狀態，你也不敢過來咬我，難道你以為現在就能夠成功了？想試的話，就試試看吧！」

「小仲馬隊長！這一次，就由我們來保護你！這摩耶斯太過危險了，被他咬到的話，從此就成為傀儡，甚至連強返的機會都沒有！」

由摩耶斯所控制的大群喪屍，跟小仲馬戰隊展開了激戰！

「火槍手，一同齊射！」

砰砰砰砰砰⋯⋯！

衝在前方的一整列喪屍，被火槍轟得全部倒下！可是⋯⋯這當中只有一個被強返，其他被火槍轟得掉手斷腳，皮開肉綻的，卻是詭異地又爬起身來，拖著殘軀再次不要命地撲來！

遭到「天狼之噬」控制的喪屍，沒有恐懼，沒有痛楚，而且承受傷害的能力大幅提高，若不是斷頭或被轟成碎塊的話，並不會觸發系統強返！

「好難纏的對手！」

「大家一路上來，都在選最弱者來打，變相放生了這個摩耶斯，讓他積累得太過強大了。」

小仲馬戰隊面臨著極大的壓力，他們的戰陣已經漸漸失去隊形，跟對手演變成大混戰。

小仲馬環顧四周：「⋯⋯摩耶斯不在。難道他隱身在暗處，想要伺機偷襲？」

一個恍神，小仲馬發現自己已被四名喪屍所包圍！

羽秋仁、比加、陳易希，以及綠灣D的隊長約翰遜。這四人當中的每一個，都不比小仲馬要弱上多少，更何況是四人聯手！

即使四人只是被操縱的奴隸，戰鬥經驗和臨場應對等等都已經喪失，僅剩下純粹的攻擊性，跟四件兵器沒有甚麼差別，變相就是比正常狀態要弱得多了。

可是，這四人變成喪屍之後，卻是變得不會痛又不怕死，從另一個角度看，他們變得更難被擊敗了！

「吼！」

四名喪屍強者同時撲向小仲馬！

小仲馬傾盡所有，全力迎戰！

⋯⋯

四名喪屍被轟得全部倒地。其中傷勢最輕的，都被弄斷了一條腿；傷勢最重的約翰遜，甚至胸腹穿了個大洞，露出了腸子和肋骨。

此時，小仲馬則是癱坐在不遠處的地上，正在大口喘氣調息。他的雙手已被火藥嚴重灼傷，有一隻眼睛看不見，身上也滿是可怕的傷口。流經過他的地上湍流，流水都染成了淡淡的血紅色⋯⋯

「嗄⋯⋯嗄⋯⋯」

雖然已把四人全部擊倒，但小仲馬卻是絲毫未有放心。

「怎、怎麼還沒有被強返⋯⋯」

只見那四條喪屍，在一陣抽搐痙攣之後，又詭異地扭曲著身體，漸漸爬了起來⋯⋯

「嗚⋯⋯」

小仲馬只得勉強站起身來，繼續戰鬥！他提起長槍，正要開始連串準備動作，可是他的手顫抖得太過厲害，竟然無法把鉛彈裝進槍管裏，大半部掉落到水中！

他已經累到無法射擊了。

「我還有刺槍！」

小仲馬的火槍槍尖，猛然伸出了一柄銀色刀刃。他朝著猛撲而來的比加刺去！「噗哧！」這一槍雖然是刺中了比加的腹部，可是對方完全不痛不懼，他一手甩開長槍，狂吼暴衝，硬是把小仲馬撲倒在地上！

比加騎在小仲馬身上，猛地一輪暴打，打得小仲馬再也沒有還手之力。比加抬頭狂吼一輪，然後便雙手高舉交握，就要一鎚砸落下來，把對方的頭顱撼爆！

咔嚓！咔嚓！

兩道無聲的匕首銀光閃過。

比加雙肩的筋腱被砍斷，雙臂無力地垂落下來！那持匕首之人繞到前面來，順勢迴身一踢！「砰！」的一聲，比加巨大的身體被踢飛，撞向正在趨近的羽秋仁等三人，撞倒成一團！

「追！」

小仲馬看到了追，隨即就放心了！

「來！我們先退向瀑布那邊！」

追摻扶著小仲馬，趁著陳易希等仍在倒地未起，高速退離！追似乎並沒有受傷，憑他的速度和先天的隱蔽性，要把從後追趕的喪屍們甩開，並非難事。

「在這個時候，最重要的是身邊可靠的戰友啊。」小仲馬放心地讓追摻扶著，漸漸昏迷過去⋯⋯

當小仲馬稍稍恢復神智時，已發現自己身處在大瀑布的一片水簾裏。「這大概是整個平台裏最為隱蔽之地了，做得好啊追⋯⋯」

而且他頭上還有著一個近乎透明的光幕，把自己和身旁的追罩著。外邊已沒有聽到喪屍們的吼叫之聲，他們成功甩開對手了！

「很不錯的結界。謝謝你了，追。」小仲馬於是放心喘息。

追冷笑一聲，道：「當然了，這是由重煉強者蓋茲，以任務獎勵形式傳送給我的結界，隔絕能力當然是完美的。」

「你的後台竟然是重煉強者？」小仲馬不禁一愕：「追，我還是第一次聽你講到自己的事呢。」

「被你知道也沒所謂，反正你是不會說出來的。」追的雙眼，露出了貪婪之光。

小仲馬渾然沒有察覺。

「這個回合⋯⋯我們大概還是要降級了。追，幸好你的戰力還能保持著，我們在下個回合再卷土重來了。」

「我或許還會有下一個回合，可是你麼？嘿嘿嘿，應該就結束了。」

「⋯⋯為甚麼？」小仲馬的笑容漸水漸僵住。

「總算給我逮到這個叫天不應，叫地不聞的絕好時機了。小仲馬，你知不知道，我為了製造出這個機會，謀算了多久，忍耐了多久啊？」

小仲馬看著眼前這張他絕對信任的臉，他的眼眶漸漸睜大，神情變得恍然。

他現在的處境，不是跟他哥哥大仲馬遭遇「意外」時，出奇地相似麼？

而在當時，大仲馬的副手，竟然很巧合地又是這個人。

追「嘿嘿」地笑著：「我真的十分懷疑，你們這些所謂貴族子弟，到底是受著怎麼樣的白痴教育，才培養到你們白痴到這個地步的？竟然兩兄弟都中了一模一樣的計麼？你哥哥出事，竟然沒有人首先懷疑我這個非高盧出身的外人？還是你們太害怕我的老師蓋茲了，大人們都被逼封了口，以致你們這些毛頭小子，就一直被蒙在鼓裏了？」

小仲馬尤在驚疑之間，他不住搖頭道：「不可能的⋯⋯我們有私下查探過你的出身，你是出自神魔戰場廢墟的孤兒，跟我們高盧人和仲馬家族，肯定沒有結怨過！你為甚麼偏要狙擊我和我哥？我不明白！」

「你們當然不明白啊！身為從廢墟中死命爬出來，不惜一切都要活著的渣滓們的想法。我們是蟑螂，天性就是要爬到你們這些滿身香氣的乾淨人身上，嚇得你們嘩嘩大叫啊⋯⋯」

追的鑑定眼鏡顯示：收割成功率，98%。

「你哥哥那一次，我收割得不夠乾淨，以至他竟然還有東山再起的機會，那麼我露出馬腳的機率就大大提高了。這一次，我絕對不會讓你保留一絲神智的！」

咔嚓。

由於追的「收割」，並不屬於系統定義的攻擊動作，因此並沒有受到戰隊成員之間不得互相殘殺的制約所限。

小仲馬修為被完全吸取，退成凡人，而且變成神智痴呆狀態。追冷冷地看了此人最後一眼，就把他拋諸腦後了。

「要撤掉結界了麼？不，先遠離犯罪現場吧。最好找個人戰上一場，再負點傷，那就更加無懈可擊了⋯⋯」

追遠離了現場之後，才悄悄撤掉結界。

沒隔多久之後，摩耶斯就找到了小仲馬。他看到小仲馬的下場，也不禁稍稍吃驚。

「到底是誰搶了本大爺的獵物？」

摩耶斯想破了腦袋，都想不到小仲馬到底是栽在了誰的手下⋯⋯

「草根一隊並沒有異動，鄭家純是在我面前自殺強返的⋯⋯唯一有可能下手的，就是那個共濟會的鄺書瑤。難道這兩個人剛才真的是鬥到兩敗俱傷？可是⋯⋯不把小仲馬強返，而是廢其修為，令其痴呆？這又是甚麼手段？這可比本大爺的「天狼之噬」更加邪門啊⋯⋯」

摩耶斯心裏已有城府。在這個回合裏面所倖存的人當中，他肯定看漏了一個非常危險的人物。

「到底是誰呢？哼，不管是誰也好，只要被我逮到了的話，本大爺發誓一定要把你收為最忠誠的奴隸！」

摩耶斯盯著眼神呆滯的小仲馬，輕輕搖頭。

「可惜啊，一代天驕，就這麼廢了。剩下這副修為盡失的空殻，即使收為奴隸，也不過是一件廢物，看著礙眼，不要了！」

摩耶斯身影遠了。

沒隔多久，羽秋仁等喪屍就發現了小仲馬，下場當然是⋯⋯殘暴強返。

有文

搏走更失敗

冇人推post

係紙言就快追到Live
出快啲

以前好耐好耐之前係小說村定唔知洛芙睇過藍色見鬼眼
起碼都有6，7年前了
今次呢個故係新定舊架？

紙言Live左

連登都Live埋

後悔咁快Live

(公開)《重煉傳說》第414章．重聚

最後升級上第六層的三個戰隊，是草根一、摩耶斯，以及小仲馬。

「小仲馬兄！到底是誰害了你！是誰啊！」

小仲馬戰隊等人，都對小仲馬的下場感到悲憤不已！不管系統獎勵換來的是怎麼樣的藥物，似乎都救不回來了。

當中最為悲慟暴怒的，便是小仲馬最為信賴的副手，追。

「豈有此理！豈有此理啊！要是讓我查出是誰對小仲馬兄下這麼狠的手，我追一定不惜一切，定要讓兇手嚐嚐同樣的惡果！」

畢竟是香山同鄉，見到追悲傷到又滾地，又猛打自己的模樣，天佑和刑天等人都看不下去，紛紛前來安慰⋯⋯

眾人看到軟癱在地，只懂得傻笑的小仲馬，都覺得很是婉惜。畢竟同是帝京同學，彼此算是良性競爭，也沒必要搞到對方永久傷殘吧？

追的目光，怨毒地盯著站在遠處，事不關己似的摩耶斯。

「兇手一定就是那個摩耶斯！因為幹得出這種殘忍事情的人，一定是個禽獸不如的畜生！」

這個見解，似乎也頗得到小仲馬戰隊的隊員們同意。

「沒錯！在我們這三個戰隊當中，唯獨是摩耶斯此人，以手段狠辣，個性孤僻見稱！就連神聖羅馬分校的，都沒有一個人願意跟他組隊，由此可見，此人到底有多危險！」

天佑摸著下巴道：「可是，如果下手的人是摩耶斯，為何他不乾脆把小仲馬收為奴隸，而是把他廢了呢？」

刑天也點頭同意。

波波夫沒有意見；刑天自是不太願意的，可是以戰隊利益考慮，又實在沒有拒絕的理由；藍雪琪並未表示意見，不過她看著追的表情，是充滿著戒備之心的。

最後天佑同學下了決定：「好吧。」

小仲馬戰隊決定解散，讓有意退出任務的人先退出，而餘下的人，則全部加入草根一隊。

追把自己的身份放得很低，只是默默當著戰隊中的一個角色，說是等以後立戰功了，再憑貢獻讓大家決定他在戰隊的位置。

他遠遠盯著天佑的背影。

「收割了小仲馬之後，我的修為暴升不少，直接令到對天佑的收割成功率，也是驟然提高！目前的成功率，已經超過了七成！正啊！我等不下去了，在下一個回合，就要想辦法下手收割！」

追看了看天佑身旁的藍雪琪，更是驚為天人。

「收割成功率竟然達到了九成？這個藍雪琪，不是跟天佑同級的天驕麼？⋯⋯好正！又一塊肥肉啊⋯⋯」

追在肆意打量著藍雪琪，口水留滿一地⋯⋯

「這個叫藍雪琪的，修為正在崩壞中，不知道她是練功練到走火入魔，還是甚麼原因？然而，雖然她的修為正漸漸地廢了，可是她的氣運仍在，而且非常旺盛⋯⋯太值得收割了！而且相比起天佑，收割一個收為不斷在下降的人，更加易如反掌！」

而就在此時，追的鑑定眼鏡，又彈出了提示訊息！

「甚麼？收割天佑的成功機率，又突然暴增到82%？這是甚麼回事？」追眨了眨眼，彷彿不相信眼前有如此好事。

即使只憑肉眼觀測，也能發現天佑同學的氣息，好像驟然間變弱了許多！

「難道此人身上受了甚麼暗傷？而且還一直在惡化當中？這真是太好了！難道⋯⋯這是我褫奪了仲馬兄弟的氣運之後，所產生的變化嗎？在我的生命裏，開始接連出現讓人難以置信的大奇遇了？」

追看了看天佑，又看了看藍雪琪，兩塊大肥肉，都不知道先吃哪一塊好，很苦惱啊！

天佑同學本人，當然有察覺到自己體內的異樣。

「那盞提燈戲諸侯，又升級了⋯⋯」

波波夫則是滿臉狐疑地猜想著：

「這草根一隊，很是邪門，自從我加入之後，就好像是被傳染似的，我那一手華麗霸氣的「高加索山崩」，竟然變得「看起來」弱到不堪！這班人到底是怎麼搞的？」

此時，上方第七層的戰鬥也已結束。只有一個戰隊被降級到第六層。

草根三隊。

「主人！終於見到你了！主人！」

「主人！我們被欺負得好慘啊！」

只見高伊三武侍滿身是傷，渾身衣服破破爛爛的悲慘樣子！他們一見到天佑同學，便馬上撲過來緊緊摟住他，把這些日子以來的委屈，都通通傾吐出來了！

「三隊竟然被打得這麼慘？」刑天等人都是一臉不可置信的樣子。高伊三武侍自是不能少看，而且三隊只要有「牠」在，怎麼可能會輸？

「小冥呢？」

這些日子以來，天佑都是放任著小冥在自由行動。畢竟天佑同學最清楚小冥的實力，他是打從心底裏認為，沒有甚麼人能夠威脅得到牠的啦。

「小冥、小冥變成這樣子了⋯⋯」

智孝從口袋裏掏出一物，雙手捧著，遞向天佑。小冥竟然縮小到只剩下半個巴掌大小，而且頭顱被打破了一個大洞，手臂都缺了一條！

「小冥很可憐⋯⋯」藍雪琪跟小冥關係很是不錯，見到牠現在這個樣子，冰山美人也融化了。她把小冥接過來，哄到俏面前摩挲著。

小冥只有在微弱的顫抖著，「㗅哇⋯⋯」連招牌叫聲都幾乎弱到聽不到了。

「為甚麼小冥會變成這樣？」

「這就說來話長了⋯⋯」

而就在此時！

「你們話也太多了吧！滅團之後，在下一個休整期再慢慢說吧哈哈哈！」摩耶斯狂笑道。

他的喪屍大軍，已經全部哄到系統制約的邊緣，等待官方宣佈戰鬥開始，就要全部殺過來了！

反正目前的戰況已經十分清楚：這一層的戰隊只有三個，那就是說，晉級的戰隊，只有一隊！

此時，三隊中有另一把熟悉的聲音傳來：「先把戰隊合併吧！不然的話，一隊和三隊就要有一隊被逼降級了！」

「小群！」

葉群竟然也在三隊之中！不過她的狀態比高伊三武侍更差，應該是剛剛才從強返中復活的！

「豈有此理！誰把我的小群和三武侍打成這樣！我絕對不饒他們！」

天佑怒火中燒了！

久分了的草根一、二、三隊，總算是三合為一了！戰隊名稱亦已正名為草根戰隊！

「哇哈哈哈⋯⋯天佑同學說得好！有機會的，你有機會報仇的！當你在今個回合之後，當上了我摩耶斯最忠實的奴隸，我讓你每一戰都打前鋒！到時候你想要強返誰都可以！哈哈哈哈⋯⋯」

天佑同學冷笑一聲。

「難道你還不知道，我們從來沒有把你摩耶斯放在眼裏麼？」

「系統訊息：第六層戰鬥開始！」

「㗅哇⋯⋯」小冥雖然變成這個樣子，可是牠竟然還想要參戰呢⋯⋯這傢伙，真是打不怕的啊⋯⋯

「好吧好吧！見你這麼可憐！也讓你打！」天佑道。

「天佑同學！」「天佑哥！」「主人！」

幾乎整個草根戰隊，都在制止著天佑同學。小冥這樣的狀態，怎麼還能打啊？

「好吧，我隨便讓小冥升級一下。」

天佑從藍雪琪手中接過小冥，然後便把他抓進本命紫府空間之中，讓牠叩問神木了。

神木之力，源源灌入小冥體內！

「㗅哇哇哇哇哇！」

這話的意思是：小爺要一吐烏氣了！

「那盞提燈戲諸侯，又升級了⋯⋯」

少左段？

係

完？

好似唔太順bor

大家明嘅

走半更加半更?

放暑假喇咩

星期6 出d 咁既文

剩係睇標題已經概括晒成篇文

想問呢到既出文時間係咩

隨心

準備睇追被小冥收割

《重煉傳說》第415章．草根爆發

草根戰隊合流之後，士氣驟然大振！

「三隊聚集在戰陣中央休整，這個回合不用你們出手，好好休息！」刑天指揮道：「讓你們好好看看，我們一隊和二隊，脫胎換骨之後的戰力！」

「風火輪戰陣，威力全開！」

面對著瘋狂撲來的大群喪屍，草根戰隊擺出了他們最為擅長的風火輪戰陣！

這一次，是經典戰陣模式，只有兩條大旋臂在外圍掃蕩，集中戰力！

第一條旋臂，是以波波夫為刀刃，小龍小虎為輔：只見波波夫巨錘一出手，就是地撼山搖的氣勢，甚麼頑強喪屍，全部變成肉醬！

經過兩個回合的休整，波波夫的戰力已經回復到八、九成，再加上他從挫折中重新站起，煉能力方面又有突破！

而第二條旋臂，則是天佑和藍雪琪的雙刀刃！

「春秋劍訣！」

兩人在經過實戰累積經驗之後，默契越來越好！這春秋劍訣專用的一對情絲劍，兩劍之間有著不得相距多於十米範圍的制約，聽起來是極為限制使用者的用劍和移動；可是若是二人步伐一致，對彼此的想法和目標都是互相了解，並且互相配合的話，這道制約，其實並不會造成任何阻礙！

「春秋綿綿殺！」

兩人兩劍，如螺旋般的互相交錯，眨眼之間就從嚴密的喪屍群中，殺出了一條血路來！當中兩頭喪屍直接被強返，而剩下殘肢缺腿的，則是由在旋臂後面當輔助的梁凱寧，陳大星等人撿尾刀解決！

兩大戰隊激戰逾數分鐘。

戰況卻是草根戰隊佔盡了優勢！尤如一盤散沙似的摩耶斯戰隊，根本是衝過去被殘殺的！

這些變成喪屍的同學們，最大的優點，在於比正常人更耐打，能夠抵受比一般強返情況下更重的傷勢！

可是，草根戰隊的兩條大旋臂，負責主攻的兩把刀刃，都是有能力把這些喪屍直接砸成肉醬，或是斬成碎塊的大強者！

如此一來，喪屍本身的打不死優勢，在波波夫和天佑雪琪面前，就等於沒有優勢了。

摩耶斯面色陰沉。

他本來就是一匹獨行任性的狼，對於戰陣，他沒有心得也不屑研究。這喪屍戰陣嘛，好聽點說，是符合他本命天賦的團戰手段；難聽點說，就是亂來的……

摩耶斯戰隊的團戰能力，一直都被所有人高估了，以至他一直升級上去，都被同層較強對手們所避開，沒有受過真正的考驗。甚至可以說，摩耶斯戰隊一路上都是靠著欺負弱者而爬上來的。

而如今面對草根戰隊，真正一對一的大團戰，戰隊有多少斤兩，就是直接見真章，再沒有裝腔作勢的餘地了！

風火輪戰陣，就好比喪屍割草機！

只見一輪交鋒，已有接近二十頭喪屍，遭到強返！

摩耶斯氣急敗壞！

「我的目標是擊潰奇蹟世代，不是垮在這種地方！帝京的高層真是白痴，為何要把團戰看得那麼重要？在煉界，弱者就是不值得存在的廢物！我摩耶斯堂堂天驕，卻被手下這堆廢物拖垮，情何以堪啊？」

摩耶斯不願意輸！即使百般不願，他也要動腦筋思考團戰的戰術了。

「對方靠的，就是兩條旋臂尖端的前鋒主力，在恃強凌弱，欺負我的奴隸！好！我想到破解之法了！」

摩耶斯對戰隊下達改變作戰方針的指示。由於摩耶斯可以透過腦波，直接支配喪屍們的行動，因此他下達指令後，喪屍們執行得非常有效率，甚至可以媲美刑天的精神操控指揮術。

喪屍大軍避開了最鋒利的兩道風火輪刀刃，直接攻擊旋臂臂身的輔助隊員們，甚至企圖殺入風火輪的中央核心！他們的中央核心，塞滿一堆正在休整的傷員，是襲擊的絕好對象！

至於那兩道刀刃，則有專人作出招呼！

羽秋仁和比加，摃上了波波夫。

約翰遜和陳易希，則是雙挑天佑和藍雪琪！

另外還有數名也是戰隊隊長級的喪屍強者，在預備著參戰！

摩耶斯作出了針對草根戰隊強弱分佈的配置，接下來，就是比拼戰隊成員之間的平均戰力了。

豈知道，摩耶斯戰隊敗得更慘！

其實，所有對手都是太過太過低估草根戰隊的實力了。當然這在很大程度上，是歸因於提燈戲諸侯的表面弱化效果。

事實上，即使是隊中普普通通成員，還沒有突破到結丹的，都是「無漏丹模」半滿狀態！「無漏」兩字是甚麼意思？簡言之就是根基完美！要知道，即使是天驕，也幾近絕不可能憑正常的修煉，就練到「無漏」的狀態。

正因為天佑同學所觸發的奇遇，讓他們得以有煉化發酵凝丹石的機會，這才讓他們的根基達到校史上也是極之罕見的水平！

甚至連他們自己也不曉得，那一次的奇遇，對他們的煉能力者生涯帶來了多麼巨大的影響。

就在隊裏隨便點名一個路人吧，就黃小偉好了。他是無漏丹模半滿，幾乎是一、二隊裏最弱的，可是他的戰力，其實已媲美一般結丹的強者。只是他們都沒有發現罷了。

因為他們遇上的對手，不是弱到讓他們沒機會施展，就是強到輸掉也沒辦法的。皇牌十一人和崑崙劍陣，其實都是團戰冠軍的熱門，恐怕碰上奇蹟世代都有得一拼的，因此草根戰隊竟然還能編制完好地取勝，最多只有幾個人被強返，其實已經是極不正常的事。若沒有發酵凝丹石的際遇，像王小偉這些一般隊員，一路上都不知道被強返幾次了，即使隊裏有多少天驕守護，都救不了太弱的雜魚的命！

也因此，面對雜亂無章的摩耶斯戰隊，王小偉才有機會真正施展戰力！他全力一劈！兩劈！兩頭看起來比他強大很多的喪屍，就乾脆被他砍倒了！

「咦？原來我有這麼強嗎？」

摩耶斯戰隊的攻擊，完全不能對草根戰隊構成任何威脅。王小偉尚且都感到自己有力一戰，身處在旋臂輔助位置的梁凱寧，阮世豪等被視為「戰陣弱點所在」的，更是大放光彩，一般喪屍也根本無法接近他們！因為他們都是無漏結丹修為，個人戰力甚至比得上皇牌十一人此等半天驕，准天驕的水平了。

還沒算上風火輪戰陣的戰力加乘呢！

戰陣成員之間的煉能力互相融合，連結成一個大整體，彼此產生著化學作用，更有一加一等於三的效果。

而摩耶斯的戰陣麼？根本完全沒有加乘。

摩耶斯戰隊唯一的優點，就只剩下喪屍本身命特別硬，很難被強返這一點了。

也是憑著這一點，摩耶斯戰隊才沒有全盤潰敗，繼續跟草根戰隊陷入混戰當中！可是，也不過是一次又一次衝過去，又被對方一次又一次砍倒的程度罷了。根本就是用來給草根戰隊練功的。

強者對決方面又如何呢？

波波夫正在跟羽秋仁和比加展開大戰！由於波波夫和比加都是大開大閤型的戰鬥風格，這一戰根本無法讓外人加入，就連羽秋仁，都只是偶爾在外圍祭出法寶，企圖偷襲波波夫罷了。不過看戰況，波波夫仍是穩穩佔優，看來取勝也不過是時間問題。

波波夫不止是天驕，而是媲美浩克的「天驕中之頂尖」！比加和羽秋仁雖強，但本身跟波波夫就有一定差距，再加上變成喪屍後，臨場判斷喪失，又更加變弱了一重。

另一邊戰端……

「春秋綿綿殺！」

前易希戰隊隊長陳易希，被天佑和藍雪琪連斬十六劍，給斬飛到不知哪兒去了！作為玄重派天驕的他，變成了喪屍之後，完全發揮不出他身為煉器奇才的天賦才能。

陳易希被殺退之後，還有黑人巨漢約翰遜！他本來就是衝撞型的專業運動員，變成喪屍之後，更把他天性中的暴力傾向完全釋放出來。

他大概是少數在變成喪屍之後，比正常狀態更加強大的例外份子。

只見這個約翰遜，看起來坦克車的樣子，動作卻是極之靈活！在全力衝刺之間，還能不斷作出種種變速的假動作，企圖擾亂天佑和藍雪琪的步伐。這讓兩人一時之間，也未能抓準最好的出手時機，只能暫時不斷地作出閃避。

「吼吼吼吼！」

已晉身聖域約翰遜，以半浮空半狂奔的超高速步伐，再一次狂衝而來！他的巨大身影猛地一晃，驟然直角拐彎！

他的攻擊目標，是步伐看來已經有點跟不上的藍雪琪！

天佑同學並沒有直接衝前守護，而是朝相反方向猛衝！透過情絲劍的制約，藍雪琪硬是被扯向了天佑同學的方向，因此而閃過了約翰遜的衝撞。

由於兩人的實力已漸漸拉開了差距，因此情絲制約一旦觸發，再不是兩人同時被拉扯回十米範圍內，更多是藍雪琪被天佑拉扯過去。

藍雪琪的纖纖身影，向著天佑飛來！

天佑同學伸出手來，輕輕摟著藍雪琪的腰肢，以浮空之力一個原地旋身，就替藍雪琪卸去了衝力，就像是跳舞一般賞心悅目！兩人之間的相處模式，除了是完全平等一致之外，以其中一方作主導，另一方配合，也能夠表現出巧妙的默契。

約翰遜見在得手之際，藍雪琪的身影竟然被猛地拉走，這讓他的巨軀一時間失了平衡，轉身已是慢了。

天佑和藍雪琪已把握好這個時機，踏出了瀟灑之致的交錯步伐！

「三步沅春秋！」

咔嚓。

約翰遜，強返！

「拿不勒斯連環刺擊！」

一把西洋長劍，已是朝著藍雪琪那纖纖身影刺來！

「雪琪！」

今日長咁多

終於有返水準
不枉我哋時空相隔幾個星期既建議

星期日

其實阿暖都幾慘，vip鬧完一次，跟住公開版又鬧一次

無話慘唔慘嘅
早幾章寫得唔好係事實

加速

推啊

超好睇
番工追左一個星期，依家追到Live聽日都唔知點算

買vip

最慘係無人明白我苦心。前面所謂寫得不好係回氣。唔係俾我回氣，係俾大家回氣。

你睇荷里活大片就知，中間過場位好似好悶，其實會襯托得高潮位更爽。

有時甚至要低潮到預左被屌，後面反差先夠大

喺呢個時候，就睇得出邊個對我不離不棄了。

要對我有信心，我最大的價值係塊招牌，拖文我根本賺唔到錢同名。

即係乜？
利申係紙言追到Live先過黎
乜都唔知

想問問呢個故大約有幾多話
如果過千我會追到傻

我睇得好開心喎，只嫌天佑唔夠屈機
可以再屈d呀喂

500幾完咗，開第2季

唔係開黃泉咩？

我真係覺得對魚卵打飛機依幕，我到依一刻都唔可以接受到
重有海仙族額頭果個核突天佑烙印我都係麻麻地唔太接受到
比起蔣小凡果種痴漢級真係有過之而無不及

悶悶地終於追翻天火
天火嘅過場位寫得好過依家重煉嘅悶位

聽日又係星期二喇
無買vip 慢慢等慢慢睇

《重煉傳說》第416章．怒斬某人

原來，早在當陳易希被擊飛的時後，摩耶斯就已經動身，像野狼般在大外圍繞著圈子，想要逮到偷襲的時機！只是他沒想到，約翰遜會敗得這麼快。

「吼！凱撒暴衝！」

他狼嚎一聲，趁著約翰遜被強返之際，借著他還未消失的巨大身軀作掩護，高速竄近！就在黑人身軀強返之際，驟然出劍！

「拿不勒斯連環刺擊！」

這帶著紫紅鬥氣的全力一劍，直指藍雪琪的心坎！務求一劍強返！

「雪琪！」

這一劍來得太過突然，天佑同學跟藍雪琪的距離太過接近，以觸發情絲制約拉走藍雪琪的方法，已來不及了！

更由於使用情絲劍的制約，其他劍訣都不能夠同時使用，這樣令到天佑同學甚至連異族原石都無法發動⋯⋯

天佑同學只得以身擋在藍雪琪的身前！

「愚蠢！看老子一劍把你們兩人都刺穿吧！」

「天佑！」

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘！

波！

三個人的身影都靜止住了。

藍雪琪站在天佑同學的身後。她的一雙纖纖素手掩著嘴巴，眼眶已是凝滿了擔憂的淚水⋯⋯

天佑同學怎麼啦？

他的背，是曲著的。他背後的衣服破成碎片，露出了裏面的紫藍色鋼甲背心。背心後方猙獰地伸出了十多雙的勾毛利腿，全部繞到前方，在天佑的胸前集中成一個點！

鐵尺蜈蚣甲！

這十多雙勾毛利腿，全部都死死卡住那一柄包覆紫紅鬥氣的西洋長劍。然而這長劍只有一寸寬，直刺而來的話，基本上是很難截停；再加上這一招「拿不勒斯連環刺擊」，更是多重的瞬間連刺，截停住第一次，還有二三四五刺等等接踵而來，誓要衝破你所有的防衛！

結果呢？

長劍的劍尖，刺進了天佑同學胸前的上衣裏！

可是，上衣並未染血。

透過上衣被刺破的洞口，隱隱閃出了一道純白的光芒。

一枚紅色的丹丸，抵在天佑同學的心臟前面！丹丸擋住劍尖的那一個點，呈米字型的稍稍張開，好像是剛剛開始綻放的蓮花花蕊似的。正是這道裂口，釋放出純白火光，抵住了紫紅鬥氣的侵蝕。

無漏劍丹。

顯然這無漏劍丹，自從對蔣小凡那時爆發過一次之後，至今還未及完全恢復，因此也未能夠變化成「峰火掌心蓮」，而是只能綻開一點點⋯⋯可是這樣，已足夠保命了！

當然，這還是再加上天佑同學悄悄燃燒起來的九座道台之力。

「甚麼？竟然擋住了老子在晉身聖域之後的最強一擊？」

摩耶斯完全不可置信！

「咳咳⋯⋯」

雖然是擋住了，可是無漏劍丹往後的衝撞之力，還是在天佑同學的胸前，造成了大片的瘀傷！

摩耶斯猛然把長劍，從鐵尺蜈蚣甲的糾纏中拔出來！

這一甩，讓摩耶斯的身影猛然甩飛到後方；而天佑和藍雪琪，也是往後倒飛了一段，兩人撞在一起摔在地上。

「你不要緊吧？」藍雪琪問道。她非常擔心剛才抵擋摩耶斯一劍，天佑同學已經受了內傷。

天佑同學搖搖頭：「雪琪，再傳授我一招春秋劍訣！我們就憑這一招，解決掉這個煩人的傢伙！」

「可是，我們的實力差距已經太大，再學新招的話，步伐已是很難再保持一致的了！」

「難道就沒有讓你放心依靠我的劍招麼？」天佑同學反問道。

「也、也不是沒有⋯⋯」藍雪琪同學滿臉通紅。

而就在此時，摩耶斯已經把自身的煉能力，催動到了前所未有的巔峰！

「有趣有趣！老子就讓你們見識一下，我將用來擊敗奇蹟世代的力量！」

摩耶斯猛然伏地地上，然後像野獸般高高彈起！借助聖域的浮空能力，更是躍到了常人遠遠無法達到的高度！

「翡冷翠之門！」

摩耶斯雙手緊握長劍，高高舉到腦後，然後狠狠往下劈來！長劍劈出之時，背景隱現一扇華麗的門扉，漸漸開啟，門扉後方，閃出了一雙兇狠無比的餓狼之眼！

融入了本命天賦的翡冷翠之門！

天佑同學靠在藍雪琪的背後，一手挽著她的腰肢，像是跳雙人舞般把她挽起至離地，然後只靠著天佑踏出步伐，開始翩翩旋轉著，往前疾衝！

「春秋蝶侶步！」

藍雪琪靠在天佑同學的身上，兩人的煉能力彼此水乳交融。神木之力源源不絕地灌入藍雪琪體內，補充著她正經歷散功的不足。

饒是跟天佑同學一路相伴而行，直至此時親身感受著他的煉能力，藍雪琪還是對天佑同學的強大，產生出頗大的驚訝。

正因為對方是如此強大，才能夠放心把自己交托給他。

藍雪琪的心防漸漸放鬆，開始嘗試著去相信身後的天佑同學。

天佑同學雖是懷中有女神，可是他卻完全沒有享受的心情，因為他要實現腦海中那「春秋蝶侶步」的奧妙步法，一點不能出錯，不然的話，抱著藍雪琪仆街，這情何以堪！

迎著摩耶斯的「翡冷翠之門」還未砍落之勢⋯⋯

天佑同學雙膝一彎，然後挽著藍雪琪同學的腰肢，讓兩人高高躍起！借著結丹浮空之力，兩人尤由一雙蝶侶，振翅高飛！

正面迎擊！

「春秋蝴蝶斬！」

兩人的長劍，同時從下而上揮出，劍身在兩人頭上交叉相會！

鏘！

摩耶斯的長劍，狠狠砍落在一對情絲劍的交叉點上！摩耶斯的最強一擊，竟然被硬生生截停在空中，再也劈不下去！

「怎、怎麼可能？這看起來像是拍蚊子般的一劍⋯⋯」摩耶斯簡直是不敢置信，對手這一招，在視覺效果和實際威力之間，反差實在是太大！

不！擋住還未算完！

這招春秋蝴蝶斬，不過是剛剛擺出雙劍交叉的起手式罷了，都未斬出來！

「斬！」兩人同時把長劍劈下去！

乒！

摩耶斯的長劍，斷成兩截！

「嗚哇！」

飆！摩耶斯整個人，從本來從高而落的強猛氣勢，竟然給反轟回天上！而且，竟然還直轟至上方第七層平台的底部，再反彈而落！

這一擊到底有多強大啊！

就連以力量見稱的波波夫，見到摩耶斯被轟飛的場面，都是雙眼暴突！「那個叫藍雪琪的小妹子，不會是像浩克般會變身成巨人的吧？」

摩耶斯狠狠撞在第七層底部，再變成殞石般，轟回平台之上！

轟隆！

平台給轟出了一個大洞來，濺起大量的泥石和水花！

藍雪琪把自身的潛力發揮到了極致！

這都是因為，在她身後，有天佑這個強大後盾的支援，才能讓她得以展現出全部的實力。

藍雪琪心情大好，竟然忘了矜特，想要轉身摟著天佑同學的脖子！

「咳咳咳⋯⋯」

天佑同學此時卻不爭氣地咳了。

還咳出些血花來呢。

「你怎麼啦？」藍雪琪憂心忡忡地問道。

「雖然說我有神木之力，煉能力源源不絕，可是要抱著一個女生跑來跑去，還是會累的啦！」天佑道。

藍雪琪面色一變。

「你是在說我太胖，害你抱到吐血了嗎？」

「沒有沒有！我最喜歡抱胖妹了，軟軟的太舒服了！哎！又講錯話了！」

「你這樣說我會高興嗎？哼！」藍雪琪扭過頭去，不去看天佑同學了。天佑同學便又低姿態地拉著藍雪琪的衣襬，說著各種甜言蜜語哄回對方。

這樣耍花槍，也是一番情趣，天佑同學操弄女性心情的技術，又提升了一個境界，竟然懂得故意講錯話裝老實了。再說，他還有一層要掩飾自己傷勢的用意呢。

「嚎嗚！ 」

「轟！」地一聲，摩耶斯從一片碎片泥沙中，轟地蹦了出來。

「竟然這樣都沒被強返！」天佑和藍雪琪對看一眼，都很是意外。這摩耶斯的生命力，甚至比喪屍還要強啊！

只見摩耶斯身上的衣服，幾乎沒一吋是完整的。他的頭髮亂得不成樣子，而且渾身都是撞上第七層時造成的可怕挫傷，有幾個傷口甚至都見到白骨了。

他一手仍在握著只剩半柄的劍，斷口滴著的是他自己流下的血；另一條手臂軟垂著，隨風輕輕擺動，應該是手臂骨完全斷了。

「好痛啊！我的手臂斷了！斷了！」

摩耶斯在瘋狂咆哮！

他見到後方的混戰戰場上，自己的喪屍戰隊已經深深落入下風，半數的喪屍已被強返，剩下那些也都是掉手掉腳的，沒甚麼戰力了。

「吼！天．狼．變！」

摩耶斯狂吼一聲，雙目紅光一閃，渾身肌肉開始腫脹蠕動，皮膚表面漸漸長出黑色的毛髮⋯⋯

「甚麼？天狼變？怎麼這傢伙也會用這一招？」在風火輪核心指揮的刑天，聽到摩耶斯的吼聲，大是嚇了一跳！

這天狼變可是刑家獨家研發的產品，就連身為刑家大少的刑天，都要用偷的才能到手！摩耶斯怎麼可能也會得到天狼變的原液？

只見摩耶斯的變身狀態，遠遠沒有刑天的那麼完全。基本上，就只是雙腿和半邊身子，加上一條手臂，有狼化效果罷了。

而且，摩耶斯似乎連人格都被狼化了！他手腳並用爬在地上，流著口水，對天佑和藍雪琪露出飢餓的目光⋯⋯

「大概這原液，是更早期的研發版本，在送給天狼幫檢驗的時候，被這傢伙偷走的吧？」刑天稍稍放心了，這早期版本的變身原液副作用太多，威力也不完整，就連他如此膽大包天，都不敢喝啊。

「這摩耶斯也是要拼命了。天佑和嫂子都要小心啊⋯⋯」

摩耶斯經過了天狼變之後，實力又提高了一個層次！而且，完全變成了嗜血的野獸！

他踏著野狼般的步伐，徘徊靠近著兩人，這比起不要命地全速撲來，還叫人感到壓逼！

「你還抱得起我嗎？」藍雪琪問道。

仲有冇

最多血就係摩耶絲

希望多啲雪琪同天佑嘅感情線啦

正呀正呀

天佑同雪琪

睇個勢，春秋劍訣應該都係藍雪琪洗底關鍵
按照大仲馬被洗底後打草根一隊的伏筆，相信唔使幾下手勢就可以由散曬功之後重新練到更上一層樓

重有天狼變落係摩耶斯係咪真係如刑天所講只係半吊子的強化？一個怨念極重的人一定有堅不可催的意志同殺著去突破同進化，定係好似阿暖的屈機風格，一招秒殺摩耶斯？

另外那個無漏結單半滿的小偉，是姓黃，還是姓王？係上一章回已經係一個謎，但一直都無人提過

收藍雪琪去叩問神木

重嘜變細我d字

屌 live咗
又要再積

其實暖巴作番自己心目中嘅作品就得
無需太在意其他人狠評
佢哋未作過長文就口響
無論點我都十卜你

btw，實體書有冇確實日期推出？我想屌埋黃泉

《重煉》第一季實體我趕緊七月底前出版第一、第二集; 《黃泉》實體書第一季全套7冊已出齊, 第二季...希望喺九月前開到波.

實體書係咪出面d書店買唔到架

理論上係有的, 你可以去書店搵下, 無貨可以要求訂貨

不過直接搵我買就最開心, 因為可以賺埋書店同代理果份...(同埋有得送VIP)

Vip係咩黎？

利申紙言追到Live先過黎睇
所以唔知其他野

黃泉第二季係咪只出書，唔會出網上版

其實我都有興趣 不過搵過商務果啲都唔覺有

我上次係商務搵過都無

無文？

你要問要訂

我一介新手自己開出版社無後台唔識人, 好多書店唔會攞貨

VIP去我網站或FB搵懶人包睇

真心，你試下去問下鼎大圖書，睇下有無得攪
老細曾生佢一向幾好人

明白

《重煉傳說》第417章．劍之天賦

摩耶斯撲過來了！

自榮譽學季開始之時，摩耶斯就被評價為本屆新生當中，將會有最大機會脫穎而出，大放異彩的一名尖子。

他的潛質，無疑是史上罕見的優厚，可是天才殞落這種事情，在帝京也是有如家常便飯，也因此，當摩耶斯在早段的化妖之賊任務就受挫於天佑同學（小冥）之後，便一直沉寂下來，大家都以為摩耶斯銳氣已挫，作為天驕的氣運已經消耗完了。

豈知道，摩耶斯在霧影雪山，出現了奇蹟式的大活躍。在其他人不斷突破而高速成長之下，久休復出的摩耶斯起步點就比較落後，被強返的次數也比一般天驕級別要來的多。可是，他在霧影雪山中，卻是開發出一項極之屈機的天賦，那就是⋯⋯越敗越強！

在每一次經歷大挫敗，大受傷之後，他卷土重來之時，實力總會出現跳躍式的大增長！

他並沒有所謂強者的尊嚴，不能輸的面子之類的多餘想法。他就是一頭依隨本能存活的狼，不在乎自己勝得醜陋或是敗得難看，總言之，他就會一次又一次地站在你的面前，而且每一次都變得更加強大。

這就是摩耶斯的本命。

這也是為何這頭無法跟任何人相處的獨狼，在講求煉能力者彼此合作加乘的團戰階段，竟能夠只憑著個人的實力，走到這個地步！距離團戰冠軍，大概只剩下少許的路程了⋯⋯

雖然他的喪屍大軍，大概只能止步於此。限於戰隊性質，已是無法戰勝草根戰隊這個等級的對手了，可是⋯⋯

摩耶斯本人，終究是本屆新生之中，最難對付的對手之一！

經過無數次的越敗越強之後，摩耶斯如今的實力，已經穩穩站在頂尖天驕之列，就連波波夫，也都絕對不會少看這個人，認為跟他單挑的話，獲勝率大概也只有五成左右。

這樣的摩耶斯，在被春秋劍訣逼到了絕境之際，動用未開發完成的禁藥「天狼變」，再把修為催谷至更高的巔峰！

「嚎嗚⋯⋯！」

經過不完全的天狼變後，摩耶斯的人性被壓制下去，獸性完全釋放出來！所有的招式界限均被打爆，變回純粹的猛獸嘶咬！

只論侵略性和直接攻擊力，此刻的摩耶斯，儼然是草根戰隊碰上過的對手當中，最強大的第一人！

摩耶斯的目標非常明確，就是藍雪琪！

而藍雪琪此時，也把她的修為「解放」了。

不，並不是說她的修為又再爆發燃燒了。而是剛剛相反。

其實自從進入團戰階段以來，藍雪琪都在拼命地穩定住自己的修為，避免受到絕情劍訣的散功所影響。她不惜把自己一路上所有的成長和進步，都直接燃燒掉，以支持自己維持住高水平的戰力消耗⋯⋯她犧牲掉這個時期作為一名天驕的成長潛力，僅僅就為了對抗，不，只是盡可能地讓自己的修為不掉得那麼快，讓她得以留在戰隊裏久一點⋯⋯

而現在，她決定不再勉強自己了。

放棄抵抗，讓散功過程自然運作下去⋯⋯

藍雪琪體內的煉能力，正在隨著絕情劍訣的消散，而快速下降中⋯⋯在這個跟摩耶斯決戰的重要時刻，讓自己散功，沒問題嗎？

沒問題的。

因為在藍雪琪同學的背後，有可靠的天佑同學。

藍雪琪把身法和防禦都完全交托給天佑，而煉能力方面也是借用天佑的，如此一來，她就可以不用擔心其他事情，而專注於把自己的劍術天賦展示出來！

藍雪琪為何會被一劍堂選為天驕？

正因為她的劍術天賦，在以劍為尊的一劍堂史上，也是絕對頂尖的。

而劍術天賦，並無關於煉能力，也無關於氣運，只是純粹的對「劍」之一道的先天潛質；不管人生怎麼重來，不管在人生過程裏經歷過甚麼，這劍術上的天賦，都不會改變。

劍道天才，就是劍道天才。沒有任何事情可以將之抹殺掉。

藍雪琪要出劍了！

「春秋夢蝶戲！」

藍雪琪的劍，連連如閃電般揮動！看起來完全不起眼，甚至可以說是弱到不堪的戲耍之作⋯⋯反而實力明顯更強的天佑同學，則是完全擔當讓藍雪琪倚靠的輔助角色，連劍都沒出。

怎麼看，這兩個人都是在自殺！

變成純粹野獸的摩耶斯，看到越弱的對手，獸性反而越是沸騰！

「嚎嗚⋯⋯！」

摩耶斯的天狼之噬，跟藍雪琪的劍相碰！

嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓！

藍雪琪以一手清秀瀟灑的劍法，把摩耶斯打得抱頭竄逃！她的劍出手之快，幾乎劍身一動，便是七、八劍的連擊！而且這當中的每一劍，都是飄忽難測，無法抵擋，劍芒一閃，就在摩耶斯身上劃出一道濺血的劍傷！

摩耶斯冷不防被對方猛然擊退，竄逃出十多米遠之後，便企圖要再次反擊！畢竟他如今的獸性體質，身體反應超乎常人，比速度的話，怎麼也不會比這樣一個「二人二足」的組合來得慢吧？

摩耶斯確實是比較快的！

他的突擊尤如閃電，霎眼已經逼近到天佑和藍雪琪的身前！這讓藍雪琪只來得及勉強出手招架罷了。

只要出得到手，就夠了！

嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓！

又一次清脆俐落地把摩耶斯擊退！而且在他的身上，又多了好幾道濺血的深深劍傷。

摩耶斯再一次撲上前來！

再一次被擊退！

來回幾次之後，牠那兇性無情的目光，都隱約透出一絲遲疑和畏懼。

藍雪琪開始了追擊！

「春秋蝶夢戲！」

藍雪琪的每一次出招，都好像是一式一樣的直線連擊套路⋯⋯可是，站在親身經驗的摩耶斯的立場，卻完全不是這樣的！

每一劍，都是帶有飄忽性，看似簡單，卻是玄妙無比！

透過此種必需細緻操作的劍招，方能表現出藍雪琪的劍術天賦，到底有多高！

又一次的連續出劍！

轟！

摩耶斯被狠狠擊飛！他的天狼變也在漸漸被打回原形，又重新恢復了人性。

「吼！這不過是你的劍術，正好是野性形進攻的剋星罷了！老子好歹也是劍術天才！比劍術，我摩耶斯並不會輸給任何人！」

摩耶斯提起手中只剩半柄的長劍，把紫紅鬥氣催動到極致！

「翡冷翠狼王劍！」

摩耶斯雙手握劍，猛然刺出。在他的背後，那道翡冷翠之門的虛影，驟然打開了一半，門後的一頭巨狼虛影，附在摩耶斯的身上，瘋狂咆哮！

摩耶斯戰時突破，又把修為推往更高峰！

「春秋蝶夢戲」！

藍雪琪同樣的一招，詭奇飄逸的劍影，尤如夢裏之蝶，眼花繚亂，一恍之間，已經身中了她的七、八劍！

摩耶斯「哇！」的一聲，吐血飛退，重重倒地！

「怎、怎麼會這樣⋯⋯這樣的劍術，我從來沒有聽說過！為甚麼在神聖羅馬，我從來沒有見過有人如此用劍！」

在摩耶斯的目光中，已經流露出深深的驚懼！顯然，藍雪琪的劍術，還一直未見底，所以當摩耶斯不斷使出更強的招數時，她還是以同樣的一招，就足夠把對方打退了。

根本就是在玩的！這根本不是戰鬥，不過是藍雪琪在戲耍摩耶斯！

這就是為何，這一招，叫作春秋蝶夢「戲」。這是用來玩弄對手，完全壓倒對手的屈機大招。

藍雪琪的劍術天賦，到底超出了摩耶斯多少？

「這只是因為一劍堂在神聖羅馬沒有分堂吧？」藍雪琪聳了聳肩，不太在乎對方的讚譽。

藍雪琪又再一次使出「春秋蝶夢戲」！劍影繚亂，又把摩耶斯轟退得遠遠的！

「認輸吧。你戰隊的人數已經少於我們太多，你肯罷手，我們可以讓你在不滅團的情況下降級。」藍雪琪道。

「沒可能的！即使此女再強，我倆的差距，也不可能有那麼大！不！我不認輸！」

摩耶斯又再一次向藍雪琪撲去。

其實，真如摩耶斯所說，藍雪琪除了劍術天賦要比他高之外，今日一戰，還有另一個影響因素，導致勝負差距變得如此明顯。

天佑同學的步法。

雖然「春秋蝶夢戲」看來幾乎是一人劍訣，但其實這卻是在春秋劍訣中，對默契要求最高的二人劍訣之一！主攻的藍雪琪得以無後顧之憂地盡情展現劍術，正因為在她背後，有天佑作出默默的身法配合，以及煉能力輸出！

囚心神木的無限煉能力，提供到藍雪琪身上，讓她得以無限使用這其實消耗非常巨大的「春秋蝶夢戲」；而這一招之所以飄忽難測，除了劍術變化之外，步法的奧妙也是其中極重要的元素。

更「頂癮」的是，天佑同學作為首次演練「春秋蝶夢戲」的新手，其實他的步法踏得不怎麼樣，更偶爾會出現錯步。

正是這些不完美的錯步，令劍訣更是變得防不勝防。

要是兩人對於這招的熟練度提高了，不再出現錯步瑕疵之後，反而還可能打不出這樣的屈機水準來！

總之，摩耶斯是被玩得慘了！

再加上是敗在「女流之輩」手上，他這個出身神聖羅馬的沙文主義者，真是要多丟臉有多丟臉。

「雪琪BB真是美到了絕頂，越看越愛啊。」

天佑同學完全不介意此戰被藍雪琪搶去了風頭，反之，他很享受造就藍雪琪登上使劍巔峰的這個過程，而女神BB的使劍風姿，真是太美了，美得讓人怎麼看都看不夠啊⋯⋯

摩耶斯也不知連敗幾個回合了，渾身浴血的他，仍然不肯認輸！

「嗚⋯⋯！」

正當藍雪琪要使出把摩耶斯強返的最後一招時，她兩眼一花，煉能力再也無法有效輸出，以至劍招竟然使不出來。

散功程序已經完成。

春秋劍訣再也無法維持！

「啊啊啊啊啊！同歸於盡吧！」摩耶斯此時也是瘋了，不要命地狂衝過來！

藍雪琪正處於無比衰弱的狀態，恐怕只要被對方大招擦過，就要被強返，而且還可能會受到嚴重的精神傷害！

在這最緊要的關頭，援手出現！

「把藍雪琪同學交給我！我會把她帶到安全的地方去！天佑隊長，你就放心跟摩耶斯決一死戰吧！」

追也不等待天佑同學回應，就把藍雪琪抱起來，全速退走！

阿暖有野問，可以點樣Contact你？

追條pk準備出手啦

仲抽埋水

仆街

Oh gg

好可能小冥就係被追抽水

殺左佢

等睇比追先姦後變弱智
逼天佑 真 正 大 爆 發

仆街啦你

食屎大？

facebook搵阿暖

小冥大爆發救雪琪就差唔多

臭追

蓋茲呢個師傅 拎左幾多人能力先上到重煉

星期四非常好

呢個追好撚仆街，直接變普通人啦

按wiki寫法，追會被小冥食左落肚

癡線個結局真心對題屈到喊

但好想知最後處女姐姐有冇死

處女姐姐

正
原來未死

課金吧少年

雪琪如果俾人收割我即刻棄故

竟然有戲透
呢個故真係高質

比人收割變普通人甘心入後宮，天佑繼續溝女

永遠等你的小群

《重煉傳說》第418章．追和藍雪琪

只差十秒，不，五秒左右，藍雪琪就得以完美戰果，擊潰她煉能力者生涯中的最強對手，摩耶斯！

可是，世事往往就是如此。

致勝一招正要出手之時，散功程序偏要在此刻結束。

絕情劍訣，總算是從藍雪琪的修為當中，被連根拔起了。而隨之而來，她從小所苦練的所有跟絕情劍訣有關連的一切，都通通被拔除或是無效化。

而一劍堂長久以來，都是被絕情系的劍訣主導，身為一劍堂天驕的藍雪琪，自是沒有例外。除了絕情劍訣之外，她對於其他系統的劍訣功法，幾乎是一竅不通。

也就是說，要是把絕情劍訣從藍雪琪的修為中拔走，就等於是把藍雪琪的修為歸零，砍掉重練的意思。

藍雪琪就在最激烈的戰場之上，面對摩耶斯的殊死一擊之際，霎時變回了幾乎等於凡人的狀態。

由於她退返的程度，甚至回到煉能力覺醒之前，因此她身體對於煉能力的承受程度，也變回凡人程度，這樣子，她是完全無法承受天佑同學的巨量煉能力的！

同樣地，藍雪琪亦失去了把煉能力注入情絲劍的能力。

情絲劍失去了感應，春秋劍訣只有被逼截停。

「哇！」天佑同學也是驟然失去平衡，踏著的步法完全亂了，兩人緊抱著摔倒在地上，幸好有天佑同學墊在下方，才不致讓藍雪琪同學受重傷。

「雪琪，你沒事麼？」

「我沒事！可恨，只差一點點，只差一劍就可以強返他了！」

摩耶斯倒是囂張狂笑了！

「祖狼的庇佑！一定是祖狼的庇佑！我就說嘛，我摩耶斯是要當帝京王者的人，怎麼可能垮在這種地方！哇哈哈哈⋯⋯這小賤人，剛才打得老子掉了大半條老命的，原來這是修為崩潰之前最後的迴光反照！這就好了！你現在不堪一擊，一不小心，死了就不只是強返，而是永久精神創傷了！天佑啊⋯⋯你要怎麼從我手上保護一個凡人啊？」

摩耶斯乾脆棄劍，把自身的鬥氣，催動到了隨時爆體的境地！

「我就要你親眼看著，自己的女人被爆至永久腦殘，永遠都不認得你的滋味！」

摩耶斯如野獸般撲上來！

天佑同學心裏急了。

目前他要面對的最大問題是，藍雪琪的基本能力掉得太低！即使他動用草根訣守護，再加上不動如山，以及想得到的所有手段，把藍雪琪保護到滴水不滲也好，或許只是一陣擦過的爆風，又或許是精神稍受衝擊，她就會無法承受。

剛剛天佑同學才在揶揄刑天缺乏防禦手段，但從目前的處境看來，天佑其實也是一樣。

他所有的防禦手段，其實都不適用於保護完全沒有煉能力的凡人。

藍雪琪同學是絕對不能在他手上有任何的閃失啊！

「豈有此理！赤城劍訣！」

天佑同學把一對情絲劍都收回來，改以赤劍出鞘飛出，朝著撲來的追不住狂劈！

「哇哈哈哈！你急了吧？你害怕被老子接近了吧？我正是要你急，要你怕！」摩耶斯狼性大發，展現出如野狼般的身法，拉開戰場，在外圍繞圈避過天佑同學的劍，然後，漸漸逼近！

轟隆！轟隆！

只見天佑同學毫不吝嗇地使勁猛劈，每一劍劈落地上，都是掀起大片水花和飛沙走石，把浮空平台都摧殘成廢墟似的！

可是，要轟中一頭執意要迂迴避開的野狼，其實殊不容易！

再加上天佑同學心裏越來越急，而且藍雪琪雖然就在懷中，卻是不堪一擊，他不能夠有任何閃失。

「不如我自殺強返吧！這樣就不會被他威脅到了。」

「不行！這樣太不符合人性了！」

再說，藍雪琪此時連儲物腰帶都用不到，情絲劍又被天佑同學收起了，她想要自殺，也有點難度。

只見摩耶斯已經逼近！

就在此時，追突然現身！

「把藍雪琪同學交給我！我會把她帶到安全的地方去！天佑隊長，你就放心跟摩耶斯決一死戰吧！」

天佑同學還沒來得及回應，追就把藍雪琪帶走了！

他也沒有時間回應。

因為摩耶斯已經撲到了！

「休想走！這小賤人是我的獵物！」

摩耶斯一直都把藍雪琪視作攻擊目標，不管她被誰帶走，他還是會一力的死追！如此，他就對天佑同學露出了大破綻！

「赤城劍訣．第七境界！」

轟隆！

方圓數十米，爆出了大閃光！

正在進入收拾殘局階段的草根戰隊，都被遠處這一波大閃光所震撼到了！

所有仍在戰鬥中的喪屍，都驟然渾身一震；從牠們那毫無理智的呆滯眼神當中，漸漸恢復出人性⋯⋯

「喪屍們都在復原了！」

「難道摩耶斯終於被天佑哥強返了？」

「嗚！」「哇！」不少在喪屍狀態時受傷過重的，變回正常後就即時觸動強返了。即使還剩下命來的，也都不好過⋯⋯

雖然這些恢復正常的同學們，名義上還是屬於摩耶斯戰隊，但是他們都是不情願加入的，因此，這一場戰鬥，應該算是結束了⋯⋯

在大瀑布裏。

追把藍雪琪帶到水簾之後，再張開蓋茲所贈的結界，把兩人包裹在其中。

「應該安全了。我這一道結界，可是出自重煉強者的手筆，憑摩耶斯的水准，絕對是不可能被發現的。」

追轉眼看著藍雪琪，對他露出一臉老實的笑容。

藍雪琪卻是抱住雙臂，極之警戒地盯著追。

「藍雪琪隊長，你似乎從一開始，就不喜歡我啊。從霧影雪山那時起，你就是在用這副表情來看我的。」追道。

「你自己知道原因。」藍雪琪冷冷道。

「我自己知道原因？那是甚麼？我完全聽不懂啊！」追無奈地攤著手道，「這一路上以來，我有曾經跟草根一隊為敵過嗎？我有跟你們當中的任何隊員結怨過嗎？如果有的話，藍雪琪隊長，你就當面把我揭穿吧！有嗎？有嗎？」

藍雪琪無法回答。可是她的目光，完全沒有放鬆過一絲戒備。

「沒有，是吧？那就是說，你就是沒由來地討厭我，對嗎？你這是在瞧不起我嗎？啊？」

追的情緒漸漸激動起來。他向藍雪琪逼近。藍雪琪退不到兩步，肩膊就碰到了追的結界，腳一跘，就跌倒在地上。

追撲向藍雪琪，抓著她的雙肩，猛地搖晃著！

「高高在上的女神，你是在瞧不是出身低微的我嗎？你在瞧不起在底層苦苦掙扎，好不容易才爬到跟你平起平坐的渣滓嗎？是嗎？」

藍雪琪的額角撞上了結界邊緣，流血了。

啪！

她一巴掌摑在追的臉上。

她冷哼一聲：「我對你的一切都是一無所知，也完全沒有興趣知道。可是我只知道你的一件事⋯⋯」

「那是甚麼？說！」追吼道。

「你一定不是為了救我，才把我囚禁在這裏。」

追的鑑定眼鏡已經瘋狂彈出報喜的訊息：收割成功率，100%。

而且，此女的氣運，有可能超越仲馬兄弟。

要是把她的氣運據為己有的話，那追肯定會突破天際，達到了連奇蹟世代也只能仰視的地步⋯⋯不！或許將會達到史上最強新人的地步！

追忍不出露出勝利者的笑容了。他簡直是樂壞了！這種叫作「氣運」的東西，根本就是一種可怕的傳染病：只要身上負有氣運，就會漸漸帶來各種機遇；這些機遇，又每每會增強你的氣運，吸引來更好的機遇⋯⋯

吞食了大小仲馬的氣運後，追的命已直逼頂尖天驕，以為這已到盡頭了？哈！又送來一個藍雪琪！天知道這樣下去，他會不會最後把奇蹟世代的氣運都一併吞了？

「咳嗯。藍雪琪同學，不得不說，你的直覺，果然是十分敏銳。我明明已經沒有露出任何的馬腳，可是依然被你嗅出了我身上的敵意氣息來。對，我是對你心懷不軌！可是像你這種誘人犯罪的尤物，對於我這種識寶之人，又怎麼會忍得住不對你下手呢？」

見藍雪琪露出了厭惡的目光，追連忙道：

「不要誤會！我不是色狼，你這樣想，對認真往上爬的我來說，是一種極度的侮辱啊！」

「你到底想要圖謀甚麼？」

「你知道大仲馬和小仲馬，為甚麼會落得如此下場嗎？」

藍雪琪一愣。

「⋯⋯原來是你做的。」

她是無比冰雪聰明之人，一聽，就馬上把所有線索都連繫起來。其實真的一點不難猜，同時跟大仲馬和小仲馬親近之人，而且是外人，就只得追一個罷了！

「你知道我為甚麼會把此事告訴你麼？」追道：「因為我想要讓你明白，藍雪琪隊長啊，雖然你和仲馬兄弟都是天驕，可是天驕之間，也是各有天命！有些天驕，就是作為其他天驕的踏腳石而存在的！要不然為甚麼仲馬兄弟和你，都分別會落入我的手中？因為你們的生存目的，就是要成為我的養份啊！」

追的手中，變出一把銀色匕首來。

「成為我的養份，那當我成為王者之後，你們作為我的組成部份，也可以分享到我的榮耀。這樣不是很好嗎？我其實是在造就你們啊！」

追的匕首，刺向藍雪琪的心坎！

藍雪琪已無法抵抗，只好閉上眼睛。

「㗅哇！」

噗哧！

如果有app就好喇

小冥

食佢落肚

呢d 位停
要等兩日

明天星期日唔係有文咩

好頂癮

我長期開住紙言響電話個瀏覽器

紙言有app

小冥對住追話:我屌你老味攪我二媽！我同你死過！

今日有冇文

《重煉傳說》第419章．及時趕至

收割藍雪琪，將會成為追真正從渣滓中崛起的關鍵！

此時的追，滿腦子都是此後的一路前程錦鏽。氣運加身的人，都是感覺良好的，世上沒有甚麼比「被天眷顧」更讓人安心的事情了。

甚麼叫作氣運？就是說如果天降下好運來，你總是可以分得比別人多。既然天都那麼偏心的培養你了，你還會出事麼？

絕對不可能的。

「只要將這把匕首刺進去，此女的氣運將會被我所佔。到時候，我就是四大天驕氣運加身，誰可跟我比肩？」

「㗅哇！」

也因此，當一道凶惡的咆哮從他背後傳來之時，追的心臟，幾乎一下子就被嚇得跳爆了！

他的匕首刺偏了！

再加上藍雪琪趁機偏身閃過！

噗哧！

刀鋒最終插進了堅硬的泥石地上。收割未成功！

有結界在，藍雪琪是跑不了的。追猛然轉身，一看，果然這咆哮的來源，就是這頭他一直莫名害怕的半身骷髏。

小冥！

被叩問神木之後，小冥得到神木之力的源源輸入，已恢復到兩、三米的大小；不過破損的部份還需要透過吞噬血肉補充，因此牠目前還是頭破缺臂的樣子。

即使只剩一臂，如今的小冥也已經極之可怕了。因為牠在團戰這一路上，吃得已經夠多了。牠是透過吞噬血肉變強的修煉路子，因此越戰越強乃是常識，尤其是來到虛淵之瀑階段時，更是每一個回合都爆發成長，根本無可阻擋！

連這樣的小冥，都被打了下來。由此可知，牠在虛淵之瀑的上面層數，到底遇上了多可怕的對手？

追看到了小冥，大吃一驚。

他本來就對這頭人工冥鬼極之忌憚，在霧影雪山時就害怕得人家一吼就竄到樹上的程度；而最讓他驚訝的是，這頭人工冥鬼，怎麼可以追蹤得到已被被結界隔絕了的他們？

「牠是怎麼找得到我們的？」

在小冥的胸框裏面，有一個黃金籠子，籠子裏面，有一隻紫藍色果凍狀物體，正在對結界內的藍雪琪「咻咻」地低叫著呢。

原來是因為藍邪。這藍邪畢竟最初是從藍雪琪身上抽取出來，早已吸收了大量藍雪琪的鮮血。算起來，藍邪對藍雪琪的靈魂連繫，比跟天佑和葉群都來得深；而小冥是跟藍邪某程度上融合了的，所以跟藍雪琪也是血肉相連，算是半個女主人也。

「大概是靈魂連繫吧⋯⋯失算了！」追咬牙切齒地想。即使結界對靈魂連繫也有隔絕效果，那麼當追帶著藍雪琪走時，結界還沒有張開，那就可以追蹤得到了吧？

小冥是非常喜歡藍雪琪的，牠見到眼前這個面目模糊之人，竟然想要欺負她，憤怒就爆發了！

「㗅哇！」

粉紅巨拳瘋狂鎚打下去！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！

每一轟，都讓浮空平台微微顫動，轟得周圍的瀑布流水瘋狂飛濺，爆出大量水花⋯⋯

可是，結界卻是絲毫無損。

小冥的破壞力之巨大，從牠舉起拳頭時，追的心就被嚇得噗噗的跳！直至確認結界不可能被小冥打破之下，他才稍稍放下心來。

「哇哈哈哈⋯⋯這可是重煉強者蓋茲親自製造的結界，就憑你這頭左殘右缺的怪物，就可以打破麼？省省吧！」

追越來越囂張，指著瘋狂的小冥在恥笑著。

「你只是一頭連話都不會說的怪物，你能夠找到我，又有甚麼用？即使我在你面前殺掉你最喜歡的同伴，你又能夠向誰告狀？最多大家都以為，你只是單純地討厭我罷了！哈哈哈哈⋯⋯」

「小冥說不清楚不打緊，讓我們來代替牠，把你的所作所為曝光於人前吧！」

小冥身後，出現三名絕美的瓜子臉女子。

高伊三武侍。

追的面色數度變化。他是料不到在小冥身後，竟然還有人在跟隨而來。他還想要變出一張老實的臉，為自己辯解呢。

「你們來得太好了！我⋯⋯」

「給我們住嘴！」雪炫狠狠打斷追的話。

「本來我們還以為，你可能只是在保護藍雪琪姐姐罷了。可是聽到你剛才對小冥的一番話⋯⋯你再無可抵賴了吧？」智孝道。

「卑鄙小人！」雪炫和夏榮同時罵道。

追的臉驟然發白了。

「曝光了，總算是曝光了⋯⋯」

要是說追一路上以來，之所以能夠繼續執行他的收割作戰，最重要的因素，是在於他一直把事情都收藏在暗處，沒有被人發現。

隨著大仲馬，小仲馬都落入他的毒計當中，追就像是在踩著鋼線似的，真相隨時都會暴露，而一旦暴露的話，同樣的作戰就再也不會有人中計，他也肯定會被所有人視為眼中之釘。到時候，不要說是在今個榮譽學季了，他在帝京還混不混得下去，都成疑問了。

誰還敢接近這麼可怕的人啊？

智孝道：「你的陰謀已經敗露了，你在草根戰隊已經再無容身之地。乖乖束手就擒，這個回合之後選擇自行退出，還可能讓你的罪行減輕一點。」

「嘿、嘿嘿⋯⋯哈哈哈，哈哈哈哈！」

追在猙獰狂笑！

「讓我束手就擒，主動退出？這真是我所聽說過最好笑的笑話！憑甚麼？你們到底是憑甚麼啊？」

追的雙臂，驟然冒出了大量的濃煙！

大量的機甲零件閃現，各種複雜的併合，瞬間組成了一雙機甲臂！

他的雙腿浮空，兩眼閃出銀灰色的光芒。新類型人覺醒！

此人竟然是修機甲系的！

難道他在修煉學季時，故意在煉氣塔上跟黎強爭鋒頭搶第一，也是為了掩人耳目？

追釋放出他的精神力！

「誘導．等級二！」

小冥突然看到追衝出結界，繞到左邊來企圖突擊！小冥狂吼一聲，出拳就是「眾妙三連擊」！

砰砰砰！

可是，追根本不在左邊！

「哈哈哈⋯⋯低智力的非人類生物，實在是太好騙了！」

追已飄移到小冥身後！

機甲臂雙拳轟出！

這一擊，竟然比想像中要強大很多！小冥自動張開了加里寧水晶塔的防禦機制！機甲臂轟在塔壁表面，直接把小冥打飛出水簾之外！

「小冥！」

想不到如此簡單的一招聲東擊西，就把小冥擊退了！

更可怕的是，此人竟然有足以擊飛小冥的力量。

「小心！此人比想像中還要強大！」雪炫喊道。

「散開！三人集中一點齊射！」智考喊道。

「青瓦台箭訣！」

高伊三武侍散開成犄角之勢，前、左、右包圍著追，然後同時全力放箭！

「哇哈哈哈⋯⋯太弱了！我現在可是三大天驕加身，憑這樣的攻擊，有可能碰得到我的皮嗎？」

追前額現出青筋，吼道：

「覺醒防禦．等級一！」

追把一雙機甲臂合在一起，守護身前，然後原地高速轉圈！

啪啪啪啪啪啪啪啪⋯⋯

智考和雪炫的箭矢，全部被機甲臂所擊飛！

「看我的十連射！」夏榮全力射擊。

「吼！渣滓的反擊！」

追猛地一掌轟去！機甲臂猛烈撞擊空氣，產生出一道灰灰黑黑的月牙型衝擊波，把夏榮的十連箭全被吹飛！

衝擊波餘勢未散，直轟向夏榮！夏榮一驚，馬上死命向橫一撲！

轟隆！炸出大片水花和泥石！

夏榮被爆風震飛，還好雪炫和智孝趕及把她接住！三武侍在地上倒成一團。

追已經飛到三人頭上來了！

「強返吧！」

機甲臂動能全開，一掌猛地往下拍去！

轟隆！

智孝、雪炫和夏榮，都在緊抱著顫抖。她們漸漸睜開眼睛，心想：咦？怎麼不像是被強返的感覺？好像還在現場啊⋯⋯

三人驚魂甫定，才發現自己正身處在一個扇形的安全區域之內！

一名男子的背影， 浮空而立，雙手持劍，劍身正好抵住上方那條恐怖機甲臂的全力一掌。

「主人！」

天佑同學趕來了！

「怎麼了？所有人都已經知道了嗎？」既然天佑同學都出現了，追也不用再裝甚麼老實了。

「你把小冥打飛到像劃過天空的流星，傻子也知道這邊出事了吧？」天佑道。

「那就別廢話了，直接決勝負吧！」

追把機甲臂收回身後，再狠狠轟下來！

「渣滓的反擊！」

天佑同學想到小冥、身後的高伊三武侍，以及被囚禁在結界之內，前額流血的藍雪琪⋯⋯

他憤怒了。

「赤城劍訣．第七境界！」

轟隆！

追的一雙機甲手臂，被一劍劈爆！

「我花了無數心血改裝的機甲臂啊！」

追「哇！」的一聲，吐血飛退，直撞在自己的結界外緣，再反彈跌落地上！

「還沒有完！」

追猛地一躍翻身，又變出了一枝灰色的肩托大炮來！

「吃我的炮彈吧！」

轟！的一聲，一枚炮彈射出！

「加速．等級二；集中．等級二；會心．等級三！」連串的機甲技能加持，讓這枚炮彈變得越來越可怕！

「主人！小心！」

天佑同學還在氣頭上呢，他是甚麼話也聽不下去的了，洩憤優先！

「紫金之手！」

紫金之手抓住了炮彈，然後把它反扔回去！

「今次仆街了！」

轟隆！

「哈哈哈哈⋯⋯我躲在重煉強者的結界裏，你又能奈我如何？」

追及時竄回到結界之內！

這個結界的隔絕力量，尤如有重煉強者蓋茲親臨，就算天佑如何強大，也不可能轟破的。追恃著有結界守護，甚至不理會天佑，而是轉過身來，拔起了插在地上的匕首，盯住毫無還手之力的藍雪琪⋯⋯

「你們就成為我四大天驕氣運加身這重要時刻的見證人吧！哈哈哈哈⋯⋯」

追的匕首刺下去之際！

一隻憤怒之手，從後揪住了追的領口，把他硬拉回來！

又星期二

唉屌 好緊張

放假以為尋日 星期日

又要等2日

小冥:今次重比我斷正！?收割我二娘?

我想話如果樓主個網有app就好
利申 今日買左vip 一口氣追晒

三日前由第一章追到live 啲劇情好啱我
Btw 如果出快啲就好啦

350加咗更未架？

一直紙這追，見live咗未有更新，我想問，會更新紙言定哩到先？

好似同時間

仲未有文，睇返第一頁先個星期二先有一更

上網搵一搵原來有啲咁既野..好心樓主就直接出書賣啦
又要唔知點俾錢先睇到

個vip好貴，拎啲錢黎買書好過

其實如果作者質素KEEP住既話我係有諗過買1年..不過問題係..
作者唔知道會唔會有其他好睇既故..
即係好似墨說個啲故我都有買書.
BTW 就算想買..我都覺得有少少貴

得閒去入錢買半年算..呢套野都算幾好睇

重煉搞緊出書，買書送vip，鐘意俾左錢有嘢渣手可以考慮。

其實暖巴好早期已經講左想全職寫作

咁難得有人肯將自己夢想實踐

其實應該支持

反正你唔比錢都有得睇 其實無蝕底 只係比有比錢嘅人慢d

利申: 非打手

想等出書買

睇到巴打話你想全職出書 巴打你啲題材又幾適合我睇
我再睇吓今個月手唔手緊先再支持吓你

星期二
又有得睇

阿暖係我咁多個高/連登故唯一一個我有課金既作者

依家羊先生都想課但佢太慢，令到成件事沉左無左想追落去既心態
阿暖唔同，真係日日有
一直睇到最新都好keep到個感覺，一個幾一日，我覺得值

香港唔係無好既小品，係無好既支持
Btw阿暖加油

《重煉傳說》第420章．追同學，你有事嗎？

追沒有想過，他跟天佑同學的戰力，竟然會相差得這麼遠！

他本來就是備受矚目的天驕，自入學測試以來，便是跟天佑、黎強等人平起平坐的頂尖份子；資質實力都是頂級，再把大仲馬和小仲馬兩名天驕收割，把他們的氣運和修為都據為己有，理論上來說，他應該足以傲視所有的天驕⋯⋯

為甚麼他在天佑面前，會輸得這麼慘？

就連融入了本命天賦的大招「渣滓的反擊」，都被對方反過來一劍斬爆，連機甲臂都沒了；再來底牌一炮，把所有能加持的技能都加持上去，結果對方祭出一隻大手，抓著你的炮彈，然後反扔回來⋯⋯

根本連一戰之力都沒有啊。

這可是傷透了追同學的心啊！

他千辛萬苦，做了那麼多見不得光的事情，為了甚麼？為了不斷向上爬，一直爬到眾人都要仰視的最高峰！

可是，在這個看起來毫不起眼，嘻嘻哈哈的天佑同學面前，他卻是尤如狠狠撞向一塊鐵板，而且這塊鐵板還是高不見頂，完全沒有跨越的希望？

情何以堪！

一般人受了此等挫敗，應該已經失去戰意了。

可是，追不同於常人。他是渣滓出身，沒有尊嚴可言，只要能夠活著，他甚麼事都幹得出來。

因此，他選擇躲回到他師傅給他的結界之內。

由重煉強者蓋茲製造的結界，放在新生王層次的競爭之上，完全就是屈機！太屈了！

只要身在結界之中，就是無敵！

離哂譜！

這外掛也開得太大了！

既然陰謀已經敗露，他又沒有能力把結界外面的人都滅口，那他就只好揭開假面具，直接當真小人了。

「你們就當我成就「四大天驕氣運加身」的見證人吧！」

追把匕首刺向藍雪琪！

可是！

一隻憤怒的手，竟然從後揪住了追的衣領，把他拉了回來！

「怎麼可能？是誰破了我師傅的結界？難道是有重煉強者插手？這可是禁忌啊！」

追害怕得渾身顫抖。

不管那個人是不是重煉強者，是誰也好，能夠伸手穿進蓋茲的結界，把他抓住的人，怎麼說也不是他能夠對付的！

追轉過頭來一看⋯⋯

竟然是天佑同學！

啪裂！

追同學頸後的衣領給燒穿了。他吃了一驚，伸出雙手猛拍，只抓得到一堆燒焦的布碎，看來並沒有著火⋯⋯

那隻揪著他衣領的手，拿著的是一張還在發熱燙紅的撲克牌。

撲克鐵烙！

撲克鐵烙是卡卡贈給天佑同學的法寶。同是重煉強者，而且在會議內圈，卡卡根本是把蓋茲視為小弟⋯⋯如此，撲克鐵烙能夠破得到蓋茲的結界，也就毫不奇怪了。

不過當然，以追的眼力，是不可能看穿那張撲克牌的底細。

「痴撚線！我師傅的結界，重煉強者的結界，竟然也被破了？怎麼可能？怎麼可能啊！」

「沒可能？」天佑撓頭，「只有你可以擁有重煉強者的法寶嗎？」

追嚇得跌坐在地上，發狂地向後爬！畢竟這結界就只是穿了一個撲克形狀的洞，天佑同學只有一隻手臂伸得進來罷了。

天佑同學把手伸回來，雙手握在赤劍劍柄，劍柄上方一塊石頭，黑芒一閃。

天佑同學瞬間移動到這直徑三米的結界之內。

異族原石威能！

本來追的結界，連異空間切割能力都能隔絕，可是在被撲克鐵烙烙穿了一個洞之後，就像是有BUG的應用程式，怎麼樣的黑客入侵都擋不住了。

「別過來！你只要稍稍動一下，我就一匕首刺下去！」

追挾持著藍雪琪！

天佑同學隨即不敢動彈。

「哇哈哈哈哈！最終還是由我控制住大局了！上天還是眷顧著我的！氣運無敵啊！」

追變出一把自動手槍，指向天佑同學的前額。

「不准反抗！」

「砰！」的一聲，子彈轟出。

鏘！

蜈蚣甲的勾毛利腿，擋住了子彈。

「我說過不准反抗！你想看著她死嗎？」

「我這鎧甲是自動防護的，我控制不到。」天佑攤攤手道，「你開個條件吧！要怎麼樣，你才肯放過藍雪琪同學？甚麼都可以！」

「甚麼都可以？那我要你的命可以嗎？」

天佑撓頭了。

「可以。可是⋯⋯你確定嗎？」

追在流口水啊。他不是心裏在流口水，而是真的在流口水，都滴落在地上了！

因為在追的鑑定眼鏡界面上，系統提示訊息正在瘋狂彈出，大年初一的拜年短訊，都沒有這麼誇張的！

收割成功率：100%

而且根據眼鏡的氣運值判斷，天佑同學身負的氣運，比起藍雪琪還要來得高！

這就是所謂的「一期一會」，是一生一次註定的命運相遇！

兩大天驕，同時在他控制之中，而且收割成功率都是100%。

這爽度，媲美謎片中的時間停止器了！

兩大肥肉，放棄掉其中一塊，都是天理不容啊！

也因此，當天佑同學竟然點頭說「可以用他的命交換」時，追的心臟，被貪婪膨脹到籃球般大小了。

「好，我就跟你做個交易。我可以放過藍雪琪，但條件是，硬吃我的一記匕首吧。」

「不行！不可以這樣！」藍雪琪拼命掙扎。

天佑對藍雪琪一笑，道：「雪琪，你絕對不能夠垮在這樣的地方。你是連一劍堂史上都罕見的天驕，你有使命，在煉界散發出你的光和熱！所以不管付出怎麼樣的代價，只要能夠換來你的安全，都是值得的。」

「那麼你呢？」

「我？」天佑又撓頭了，「我不就是整天都在嘻嘻哈哈的天佑囉？不管明日如何，我的嘻嘻哈哈，都是不會改變的，所以，放心吧⋯⋯」

不管藍雪琪如何的不願，如何的反抗，根本無法阻止事情的繼續進行。

藍雪琪被追一把推開！

藍雪琪被推倒在地上，她撐起身子，轉過頭來時，已經看到⋯⋯

追的匕首，已經插在天佑同學的胸口裏了！

那是一把無形的匕首，不能對血肉之驅做成創傷，刺入的，是對方的靈魂層面，也就是氣運之所在。

「新生王大熱門天佑的氣運，就是我追的了！哇哈哈哈哈⋯⋯」

追瘋狂大笑。

他確實感覺到，在匕首的彼端，存在著一股非常強大的無形之氣！以追的經驗來說，這就是所謂的「氣運」，一種最為虛無縹緲，難以形容的「存在」。

「把這小子的氣運，給我全部吸過來！」

咻⋯⋯

咦？

吸不到？

一丁點都吸不到？

然後追的鑑定眼鏡，彈出了訊息。

「系統評估錯誤。修正程式啟動⋯⋯」

「天佑，收割成功率：-5%」

從百分百的成功率，往下修正到「負五」？比零還低？

這誤差範圍也太大了吧！

「為甚麼會這樣？不、不是100%嗎？為甚麼⋯⋯變成了負數？痴、痴線！玩嘢啊？」

「你在幹甚麼啊追同學？」

只見天佑同學一直在撓頭，頭上還飄滿了問號。似乎從一段時間之前起，他就無法理解眼前發生的事了。

在他眼中，追同學手上的匕首，攻擊力是零啊。

這樣的匕首，連實體都沒有，根本就是個虛影，有甚麼卵用？

從追同學把匕首抵在藍雪琪胸前作要脅時，天佑就覺得莫名奇妙，心想：追同學是不是拿錯武器了？不過天佑同學當時還是害怕的，因為藍雪琪目前等於凡人，被煉能力者隨手一捏，都會爆的，所以他絕對不可以妄動。

正當他還在為被追要脅而煩惱時，追竟然⋯⋯要求以天佑本人來換取藍雪琪安全。

這根本是天佑同學求之不得的事啊！

交換人質之後，追還真的用那把虛影匕首來插天佑同學。天佑同學根本不痛不癢，見追還是一臉已經得手的樣子，他心裏想：這位同學⋯⋯沒事嗎？他甚至都有點不好意思，想要裝個辛苦來敷衍對方了。

其實，天佑同學這一次，是「傻人有傻福」，他根本不知道追的匕首有多可怕，它就是把仲馬兄弟修為褫奪的凶器啊！

追的選擇也沒有不對，甚至還很正確。畢竟天佑和藍雪琪兩人中，只有天佑仍有戰力，若要收割，當然是先把天佑收割了，再慢慢處理藍雪琪不遲！

這個選擇，到頭來是聰明還是愚蠢，就是視乎於「收割的成功率」上。

在追看來，天佑的收割成功率是100%呢，對他出手，是當然的！

可惜，這個數值竟然不准到誤差值超過100%！就是給個白痴的亂猜，也不可能會錯到這樣的地步！

這就是「提燈戲諸侯」的效果。

這回追同學，當諸侯了。

「我不明白！我不明白啊！」

追同學崩潰了。他已經完全失去了求勝的意志，煉能力潰散，連蓋茲給他的結界也都消散掉了。

在小冥發狂向他衝來，誓要將他一口吞掉時，追同學仍然想不明白，一件非常重要的事情⋯⋯

「為甚麼我們同在草根戰隊，卻可以自相殘殺？」

咻咻咻咻咻咻！

小冥吞掉了追！強返！

「因為答案就在系統訊息裏啊，追同學。」天佑道。

「系統訊息：追戰隊，滅團。草根戰隊獲得升級第八層的名額。」

唔係好明 點解插唔到天祐

因為收割要係人最虛弱嘅時候收 如果唔係就好似追收割天佑咁 好似係 如果係咁追都唔洗成日等先收割一個人

Btw 小冥係咪又要進化？

個升級好似有bug

當個隊有64人

次次out一個人出黎殺之後升級

升到咁上下又同其他團隊整合

咪可以無限升？

咁班重煉會睇住既

收割率0%已經一定收唔到啦，-5%送埋自己d運比天佑

佢每一層都有升級quota

點解追會離咗隊

佢啱啱出果時用過 唔好用 就冇再down

追真係慘
本身可以做一代傳奇

想睇四個重煉笑鳩蓋茲

腦魔

依個故事教訓我地唔好衰貪心

岩岩追返 綠灣A隊會唔會有另一個羅傑斯

《重煉傳說》第421章．勾勾手指的約定

「小冥！我對你很不滿意！你最好給我反省一下！」

天佑同學罕有地認真教訓小冥了。

「㗅哇……」

小冥竟然也難得地受教了，一點沒有反駁，還覺得自己這次做得不對了。

究竟說的是哪件事？

話說回來，聲稱有「三大天驕氣運加身」的追同學，為何對上天佑同學時，會輸得如此難看，甚至連一點還手之力都沒有呢？

撇除諸如實力等等的一般因素，其實還有一個好像是隱藏，卻是非常明顯的原因。

因為有人在天佑同學面前，欺負雪琪BB！

如果天佑同學是一條龍，藍雪琪同學就是他的逆鱗；要是天佑同學是聖鬥士星矢，藍雪琪同學就是雅典娜女神；假若天佑是李信，藍雪琪就是河了貂（一說是羌瘣）……

只要有誰碰了藍雪琪，天佑便是一定會爆發的。

也因此，把以上的因素翻譯成天佑和小冥之間的共通語言，那就是：這一隻是天佑的。

可是，小冥卻是一口把追同學吃掉了。

壞了規矩啊！嚴格來說，天佑同學還沒有真正痛毆過追一遍呢！

「㗅哇！」小冥是說，下一次就讓給你吧。

天佑揮揮手，「算了，你殺還不等於是我殺的？不過就是有點不夠爽罷了。」

天佑不夠爽，小冥可爽了。

小冥吃掉了追同學，雖然追還是可以強返復活，可是同時小冥吞噬掉的血肉，還是算數的。

三大天驕加身，這血肉何等美味啊！

牠的身體正在快速修補恢復中。

藍雪琪頭上還有諸多問號呢。她問道：「剛才到底是……」

天佑道：「其實是這樣的……」

在追把藍雪琪帶走之後不久，戰鬥回合就已經結束：摩耶斯戰隊滅團，草根戰隊升級。

即是說，當追把藍雪琪帶到瀑布之中，然後用結界囚禁她時，其實戰鬥回合已經結束，正在休整期間。

只因為當時兩人正身處在蓋茲的結界之中，那個結界的效果實在是太好了，以至於連系統提示訊息都隔絕了；就連浮空平台從第六層升到第七層，兩人也沒有察覺到。

小冥和高伊三武侍，跟天佑同學都是有著靈魂連繫的，雖然說未至於可以像Line般對話留言那麼誇張，可是遇到了緊急事件，知會一下對方還是可以做到的。

追竟然企圖加害藍雪琪這件事，馬上透過三武侍心裏生起的危險感，而傳送到天佑同學那兒。這表示危險的訊息，其重要程度，是遠遠超過在榮譽學季被強返這種規則之內的事，而是「真的出事了」！

「正值休整期間，到底能出甚麼意外？」草根戰隊眾人都在撓頭。

「三武侍不是跟小冥一起去找雪琪嫂子麼？難道是嫂子她出事了？」刑天道。

倒是波波夫忍不住說話了。

「本來我不想插口進你們香山分校內部的事情，可是你們不覺得那個叫「追」的人，很有可疑麼？」

「追同學？」這個時候，即使連天佑和刑天，都還是把追視作同伴呢。畢竟大家從入學測試時起就認識，還經歷過一同奮戰「異界盗匪艾拉」一役，因此多少對他有點同袍感情啊。

波波夫道：「那我就以一個外人身份，跟你說說我所看到的事……」

波波夫也不加油添醋，只是在敘述自從霧影雪山那時，追這個人的動向……

天佑問道：「你是說，把大仲馬和小仲馬同學害成這樣的人，就是追？」

刑天搖頭道：「不可能。小仲馬同學出事的時候，跟追不是隊友麼？系統制約，不容許同戰隊成員自相殘殺啊！」

波波夫道：「要是他耍的手段，並沒有觸發系統制約呢？」

雖然單從外型判斷，波波夫並不是一個智力型的煉能力者，可是身為天驕的視野和哥薩克人的冷靜，還是令他具備非常尖銳的洞察能力。

這就能解釋到，為何高伊三武士會在休整期，向天佑傳來危險的訊息了！

天佑同學的第一個反應，就是趁在下個回合沒有開始前，先把追踢出戰隊！讓小冥和高伊三武侍可以隨時出手，應付突發情況。

「下一個回合快要開始了！你們都留在大隊預備戰鬥，讓我趕過去就好！」

天佑同學於是便隻身前去，探個究竟！

在天佑趕去的途中，下一個戰鬥回合就開始了。也因此，和追的戰鬥，已經合法了。

其實，在把追踢出戰隊，容許小冥和三武侍可以出手之後，天佑同學其實滿以為危險已經解決了。

可是他們都太小看了追的實力！

畢竟，大家都還不了解追的「收割」能力。即使天佑已經知道他就是廢掉大小仲馬的兇手，可是在當時，卻還沒有想到，追已經把兩人的修為和氣運都據為己有了。

看到小冥被擊飛到像顆劃破天際的流星，天佑同學才知道大事不好：一是確認追已經背叛了，二則是在擔心，高伊三武侍也不會是此人對手。

幸好天佑最後及時趕到。

把追強返之後，這個戰鬥回合又莫名奇妙地很快結束，也不知道在外邊的草根戰隊怎麼了，不過總之能夠升級就好。

天佑同學也管不了別的事。

此時重要的是藍雪琪。

「雪琪BB！」天佑同學撲向藍雪琪。

藍雪琪抱著雙臂，踏著輕巧步法避過，讓天佑同學摔了個狗吃屎。即使砍掉重煉，可是步法的底子仍在啊……

「雪琪BB！好歹解決了一個大危機，彼此擁抱慶祝一番，不過份吧？」

「可以啊。」

藍雪琪和小冥跟高伊三武侍抱成了一團。她笑著對天佑伸了伸舌頭呢。

「月薪嬌妻也有逢周二擁抱日，我可是不收錢救你一命呢！給我一點酬勞也可以吧？」

藍雪琪真的把一疊現金扔給他。當然是鬧著玩的。

見藍雪琪的心理狀況這麼輕鬆，天佑同學明白到，她已經把散功的事情，看開了。

「雪琪姐姐！你的修為怎麼啦？你的煉能力……怎麼都不見了？」

「不會是被那個追……」

「不是的……」藍雪琪搖搖頭。

三武侍是自己人，藍雪琪也不避諱，把散功重練的事情告知她們。

「重練不是一朝一夕的事，反正在這個榮譽學季之內，已經趕不及了。所以我將會退出，然後馬上就動身回去浪尖崖。」

這是理所當然的決定。以藍雪琪凡人之身，繼續留在團戰裏，實在是太危險了，也是沒有任何必要的事。

「雪琪姐姐！你的修為還會恢復到跟以前一樣麼？」

夏榮話一出口，就被智孝和雪炫敲頭了。「小孩子亂說話！」

藍雪琪搖頭道：「重新修煉之後，我是不會恢復到跟以前一樣了。」

「吓！」三武侍和天佑都是一張哭臉。小冥也是一樣！

她「嗤」地一笑，道：「可是，我發誓一定會變得比以前更強@絕情劍訣並不適合我的個性，勉強修煉，無法把我所有的潛力都發揮出來。這一次回去，我要跟六師叔她們商量，讓絕情系以外的劍訣重新解禁……我要成為推動「改革一劍堂」運動的一員！」

見藍雪琪並沒有因為散功而頹廢，內心依然燃燒著熊熊烈火，天佑同學也就完全放心了。

「嗯，我們會等姐姐回來的。」

「下次再見面的時候，或許是在明年的狀元王挑戰上了？」天佑試問道。

「……我盡力趕上。」藍雪琪道。

「那我們一言為定了。勾勾手指吧？」天佑道。

兩人勾著手指，就此訂下了來年再相見的約定。

高伊三武侍也跟著把手指勾進來，小冥也是……

臨行之際，藍雪琪當然沒有忘記，把之前追對她暴露出的陰謀，都告知於天佑同學他們。這個時候，天佑和三武侍才真正知道追做過了甚麼好事。

「想不到追竟然是這樣的人。大家都是同學，最多就是把對方強返，何必要把人弄殘呢？」以天佑同學人畜無害的個性，實在很難想到竟然有人會做出這種自私而殘忍的事。

雪炫突然想到：「咦？小冥把追吞噬掉了，那他本來收割了的氣運……」

眾人同時看向小冥。

「呃……」小冥還在打飽嗝呢。對牠來說，追實在是太美味了，牠還在努力消化著他帶來的養份呢。

冥鬼身上的吞噬功能，到底是怎麼運作的，其實連天佑同學都不太清楚。要是按過去經驗，小冥吃甚麼就漸漸變成甚麼的特性……

「……我們且看看以後會發生甚麼事好了。」

天佑將大把的發酵凝丹石，以及各種各樣的寶物等等，都直接塞到藍雪琪的儲物腰帶裏。當然也包括了屬於她的那把情絲劍。

「我只要一點發酵凝丹石就好了。其他天材地寶，一劍堂又怎麼會缺少呢？你自己留著吧！」

「不行啊，還不夠……乾脆我把自己也塞進儲物腰帶裏去好了。你記得回到了自己房間之後，鎖上了門，才把我放出來。不然的話，我有幾條命都不夠被你的師叔們殺的！」

「還在嘻嘻哈哈的。」

藍雪琪在擦眼淚了。天佑身後的三武侍，都已經哭成了淚人。小冥多恨自己流不出眼淚來啊……

藍雪琪確認退出團戰。

她的身影正在緩慢地變成透明，在揮著手跟大家道別……

「好了，大家都轉身走吧，這樣眼睜睜看著彼此，怪不好意思的。」

在藍雪琪的堅持下，眾人都轉身離去……

天佑同學正要步出水簾之時，突然有人從身後緊緊的抱著他！

「新生王戰加油。」

天佑同學轉過頭來，手指輕輕提起藍雪琪的下巴，湊過臉來就要把嘴唇印落到她的唇上。

似有還無的接觸……

藍雪琪的身影消失了。

「應該還是沒有碰到吧？」天佑同學嘆了口氣。

而在香山分校的校園裏。

藍雪琪手指摸著自己的嘴唇，滿臉通紅。

「剛才……不是碰到了吧？」

此外，在第六層。

「我的匕首呢？我的匕首為甚麼沒有回來？難道還留在第七層？不要緊的，憑我三大天驕加身的氣運和修為，要返回第七層，沒有一點難度……咦？……喂！」

要等一排先見番雪琪bb

會唔會下季先見得返

其實睇左咁多章 對小冥既形象都冇咩概念

暖巴，希望新一季重煉可以寫多啲天佑同雪琪嘅感情線啦 （你話過雪琪嘅外傳冇咩天佑戲份）仲有補番初吻（最好激情嘅） 甚至連初夜都有就正

小冥一定愈黎愈屈機

完咗好耐喇

屌我睇錯第一季

寫一場搶親吧不如

係天佑

小冥係天佑隻寵，咁天佑會唔會又有氣運？

被小冥食曬落肚

天佑搶雪琪

雪琪做正印

小群

蕾安

仲有轉校嗰2個

點解我睇左做來生再見

雪琪!!!!!!

而家先入坑，追到200話，好好睇
加油！！

一個星期都無就睇曬421章

執劍都好好睇, 有深度

雪琪BB 暫時離場
天佑又可以做工蜂啦

係葉群做主場至真

如無意外, 重煉實體書卷一封面係藍雪琪, 卷二係連志玲
以下開放卷三卷四封面人物的提議

三要楊師姐
四就小莎莎

雪琪退場 黎緊天佑又番去現世食女

入去睇下先

卷三廚娘x小群
卷四周小柔x藍雪琪x跪玻璃既天佑

係都放天佑先啦
刀劍神域第一期都係放合照啦，無啦啦淨係放藍雪琪重嘜9

卷三放小冥

一: 合照
二: 天佑加小ming(唔識打)
三: 雪琪加其他女角 但雪琪要係中間
四: 唔知

仔做封面邊個買？
合照太貪心，慢慢建立人設先

我買

卷一至卷四封面 都係雪琪bb 唔洗爭

但其實故事一開始藍雪琪都未算好重要住, 個人覺得藍雪琪係去到中期左右先開始坐正, 會唔會一開始用其他女角會好d

唔使諗，一定係天佑同學
邊有書第一期唔放主角放埋d九唔撘八角色先得

或者係天佑+草根校長都幾好, 故事一開始佢兩個既連結好深刻, 同埋校長個奸商樣描寫得夠突出同深入讀者心(至少我係咁覺得)

認同，第一期出天佑就係must，要加人的話覺得校長/卡卡最fit...怕太過麻甩既話就天佑係前面近景，後面就係前期後宮...

問過畫師，收費係按畫面複雜度同人設數量計
你玩大合照，幅嘢分分鐘貴過印書⋯⋯

所以你哋預算每期只會見到一個人吧

仲有另一個考慮係
我未想像到天佑係咩樣，俾唔到概念個畫師。

天佑

我ff藍雪琪係咁

原來如此……

天佑係故事入面一直都冇著墨佢個外表，好似 「你的名字」男主咁正正常常高中生咁樣應該最fit?

好似講過佢入學考試之後變到好大隻

再唔係就將天佑畫成h game男主角等人可以代入角色，咁重可以慳返d畫功，反正你都係賣女，男主角個樣唔使太take care

MK仔

我透露一下，藍雪琪人設係東方味重啲嘅，因為著旗袍。

歡迎大家俾概念圖

目前我腦入面最欠缺蕾安，楊穎，葉群。

咁不如唔好畫自己FF算⋯⋯畫美女唔係仲吸引？

Wta你

葉群比我嘅印像係可愛型，東方人樣

三日追到35x話……覺得小凡唔止係小煩 好煩

《重煉傳說》第422章．小群的主場

天佑同學回歸大隊之後，便跟眾人解釋剛才發生的事：包括追的背叛，藍雪琪的離隊等⋯⋯

對追的事情，大家都義憤填膺，紛紛隔層發出各種詛咒。畢竟，對這一班熱血少年少女來說，「反骨」可以說是最不可饒恕的頭等重罪！再加上大家對受害者大仲馬都滿有好感；對隊中首席女神都險遭到他的毒手，更是不能忍受⋯⋯

至於藍雪琪的離隊，大家都只能從無奈中接受。畢竟藍雪琪修為出現異樣的事，其實不少隊員都多少察覺得到，只是不敢明說罷了。

「雖然我們失去了一名隊長，可是幸好三隊也終於回歸了，戰隊的實力也不至於出現突然下滑⋯⋯」刑天道。

小冥和三武侍的實力，是不用置疑的。

再加上離隊已久的葉群，也終於在榮譽學季首次歸隊了。只見她身上穿著一襲繡有玄重派標誌的黑色縷金帝京制服：短身外套，純白襯衫，緊繃短裙，黑色絲襪⋯⋯不是絲襪啦，是特製帶網紋裝飾的貼身潛水服。這裏可是瀑布環境，總不可能短裙絲襪般地駕滑板戰鬥吧？

「小群變得非常厲害！剛剛那個回合跟哥薩克的「沙皇戰隊」對戰，幾乎是由她獨力就把對方滅團了。」汪小龍道。

葉群道：「哪有的事？其實是沙皇戰隊剛從滅團復活，主力都身受重傷，所以才被我們佔到便宜罷了。」

「她真的很厲害！這麼嬌小的個子，戰鬥起來，完全不輸給哥薩克的烈女子啊 。」波波夫也是讚不絕口。

葉群帶點畏怯地偷看天佑一眼。

天佑同學正在咪咪笑地對她點頭，然後向她走來。

「天、天佑哥⋯⋯」向來個性開朗的葉群，竟然講話結結巴巴的了。

葉群畢竟離開了一段時間，如今再次見到天佑哥，心裏忐忑得尤如小鹿亂跳，也不知道該怎麼跟他親近，有點怯畏的樣子。雖然葉群在榮譽學季早段，就曾跟天佑哥建立起不錯的感情，可是人家畢竟是眾人偶像，一路上的紅顏知己肯定不會少的，而她又覺得自己的條件不夠好，就怕天佑哥已經把她忘記了⋯⋯

「很厲害啊小群。」

天佑摸了摸葉群的頭。這一摸，對葉群來說，就是打破隔閡了。

「天佑哥！我好想你！」葉群恢復本性，立時撲上前來摟住天佑哥的脖子！這清清爽爽的感覺，也是葉群的標誌，大家眼裏看來，兩人就像是兄妹情誼般的感覺罷了。

「主人⋯⋯自從再見面之後，你還沒有摸過我們的頭呢！」

智孝、雪炫和夏榮，都在圍攏住天佑同學，在對他楚楚可憐地扁著小嘴！天佑心一軟，當然也就對三人摸頭一番，又溫言軟語的。畢竟剛才心思都放在藍雪琪身上，把三武侍當成路人，也太冷落她們了。

「我們也很想念主人！」

三武侍得寸進尺，全都撲過來抱住天佑哥，硬把葉群擠了出來。雪炫和夏榮在對天佑撒嬌磨蹭的同時，還不忘用眼梢朝葉群那兒一矋，明顯是在對她示威！

葉群氣在頭上，心想：老娘也要拼了。她把上衣鈕扣連續解下了三顆，然後便兩手抓著天佑同學的耳朵，把他的頭硬塞到自己的胸前。

「天佑哥！你聽聽看，我的心是不是跳得太快了？」

「太Over了啦（其實裏面還有潛水衣打底）！」

不只是三武侍，就連恨不得也想撲過去的梁凱寧，都同時出聲抗議了。

「你們好歹也想想我的感受⋯⋯」刑天的精神力掉到零，身軀化成死灰了⋯⋯

看來在葉群加入了草根三隊之後，跟高伊三武侍就處於爭風吃醋的狀態之中，即使當時天佑同學根本就不在現場啊⋯⋯

「㗅哇！」小冥也在向天佑同學投訴呢。葉群好歹是小冥的「媽媽」，感情好的肯定的；可是這一路上相處下來，牠和三武侍的關係也是一點不差啊。見她們在爭風吃醋，小冥便是左右為難了。

也許，主力之間的不和睦，便是造成三隊最終被打敗的原因之一。

波波夫乾咳一聲。

「咳嗯。天佑同學，你在做完了「正事」之後，是否也有興趣了解一下，剛剛那個回合的戰況？」

天佑同學撓頭表示不好意思。三武侍和葉群則是依依不捨地放開天佑，還一邊向波波夫投來不識趣的帶刺目光，盯得波波夫也感到了極大的壓力。

波波夫也就長話短說，交待天佑同學前去拯救藍雪琪時，草根戰隊在第七層的戰鬥。

由此進入回溯模式。

在第七層，草根戰隊的對手，只有一隊。可是這降級而來的戰隊，卻是聲名赫赫的大熱門：哥薩克分校的沙皇戰隊！

這沙皇戰隊，是哥薩克分校本年度的新人頭號希望，甚至連波波夫的白熊戰隊，都被認為綜合戰力不及沙皇。

而且，當時降級而來的沙皇戰隊，陣容還要更加可怕！原來他們已經把同是哥薩克的強隊「火車頭」和「KGB」中的主力強者，都吸收了進來，再淘汰了一些雜魚後，組成了一隊幾乎集中全哥薩克所有精英的超強戰隊。

甚至在這個戰隊當中，還吸收了幾名白熊戰隊解散後的散兵強者，都是波波夫本來的副手，准天驕級的高手。

從沙皇戰隊的陣容，可以看到傳統強豪哥薩克分校的底蘊，深厚到一個怎麼樣的地步。畢竟哥薩克可是目前繼花旗分校之下，跟高伊平起平坐的次強者！

然而，這樣的一隊沙皇戰隊，降級而來，卻是被打到慘不忍睹的樣子。

就連本來最了解沙皇戰隊實力，預期跟他們將會是一場惡戰的波波夫，都是大跌眼鏡。

沙皇戰隊的主力們，包括被譽為是最有機會挑戰奇蹟世代羅傑斯的「梅德韋傑夫」，竟然都已經戰意崩潰，陷入精神頹廢的狀態。

那並不是他們的身體，或是修為方面，出現了永久殘缺，而是很簡單地「被對手們打得怕了」，失去再一次站起來面對對方的勇氣了。

這從他們患得患失的眼神之中，便可清晰辨認出來。

面對名氣遠遠及不上的草根戰隊，沙皇戰隊還沒有害怕過。可是，從他們的目光中，確實出現畏懼⋯⋯在畏懼著甚麼？

畏懼一旦升級，又要再碰上那些他們不想再面對的對手。

波波夫看著這些同鄉們的樣子，不住搖頭。

「你們身為哥薩克人，難道都失去了那份不屈不撓的戰意？你們這是在丟我們戰鬥民族的面子！」

梅得韋傑夫搖頭苦笑：

「波波夫，你的白熊戰隊本來是比我們沙皇戰隊領先的。你們最終是敗在誰的手上？」

波波夫一聽到有人提起這一敗，就是咬牙切齒。他道：

「我們在第十二層，被浩克和東尼兩個戰隊圍攻，再加上當時有高伊的「天意之嵐」戰隊在攪亂戰局，總之⋯⋯我不像你們，我輸得不服氣！而且我有信心，奇蹟世代並不是不能被擊敗的！」

梅德韋傑夫「哼」地冷笑一聲，道：「波波夫，你之所以還有卷土重來的機會和戰意，那是因為當時的奇蹟世代，還沒有認真起來罷了。」

「沒有認真起來？你這是在瞧不起我麼？」

「白熊戰隊連奇蹟世代的隊長羅傑斯都見不到，就被滅團了，這不就是最好的說明？」

「你！」波波夫雖然生氣，卻是反駁不到。

「波波夫，你若是經歷過「奇蹟障礙」的恐怖，或許你現在就不會說出甚麼「奇蹟世代還是有可能被擊敗」這樣的話來了。」

「奇蹟障礙？」

「那是由奇蹟世代所控制的五個戰隊，對應著虛淵之瀑任務的特性，所配置出來的「跨層聯合戰陣」。」

「跨層聯合戰陣？」大家一路上以來，都是把注意力集中在當下層數的戰鬥⋯⋯跨樓層的戰術布置？這完全超過了眾人的想像。這閱讀戰場的能力也太強了吧？

「據說，以奇蹟世代自恃的實力，本來還不打算使用「奇蹟障礙」的，單是五個戰隊各自為戰，應該就夠主宰團戰了。可是，後來卻是一個名叫「草根三隊」的無名戰隊出現，逼得五名奇蹟世代終於聯合起來！」

「奇蹟世代的五個人，每一個都已經是獨當一面的超級天驕，想想看當他們開始合作，同仇敵愾起來的話，作為他們的敵人，究竟有多絕望！」

當時草根三隊的小冥和三武侍都在跟追作戰，但梅德韋傑夫還是認出了葉群來。

「看來你們這個戰隊，也有來自於草根三隊的人。喂，你應該很清楚奇蹟障礙的可怕了吧？」

葉群站了出來。

「我們是輸了，可是我們並沒有失去戰意。因為我們都很清楚，草根三隊充其量只有草根戰隊三份一的力量罷了！奇蹟障礙之所以仍然在上層囂張，不過是因為他們還沒有碰上天佑哥！」

「好大的口氣！你這番話，是在說我們哥薩克人，還比不上你們這些香山的雜魚？」

「誰是雜魚，戰過才知道！」

由於上一個回合打喪屍打了好久，留在戰陣核心休整的葉群因此恢復到了六、七成的狀態，由她單挑只有一成戰力的梅德韋傑夫，戰果沒有懸念啊。

隊長一敗，沙皇戰隊的士氣更形低落。雖然他們還未至於看到葉群掉頭就跑，可是憑著一層流於表面的稀薄戰意，根本發揮不出自己的最高實力，再加上負傷⋯⋯

結果，幾乎是葉群獨力滅團了沙皇戰隊。

星期六

葉群勁左咁多

葉群可以係結衣bb呀

短髮打鬥look

我ff楊穎個樣係angelababy

蕾安?

讀者會買你本書主要唔會係因為封面吸引 而係對故事/世界觀有興趣
平常人係書局行過應該唔會因爲你本書封面有個漫畫女公仔而去睇 我反而覺得標題同背面既簡介緊要啲

蕾安要係粉紅色頭髮！

我都唔記得有冇寫蕾安同葉群係長髮定短髮

我BUY

蕾安係短髮

要有明星氣質

+1 名人類既名全部直接代入左，唔使花心機FF個樣

大仲馬fan 輕輕一推

Agger 有漫畫封面成件事好染

《重煉傳說》第423章．奇蹟障礙

由於有葉群大放異彩，因此對沙皇戰隊一戰時，波波夫便樂得袖手旁觀。畢竟大家都是同鄉，也不太好意思出手啦。可是，波波夫在戰鬥回合開始之前，已是悄悄讓幾名前白熊戰隊的副手脫離沙皇，另組戰隊⋯⋯

也因此，正式來說，晉級到目前第八層的戰隊，除了草根之外，還有一隊只有幾人的「白熊復活」戰隊。

「我推薦把「白熊復活」吸收進草根戰隊，」波波夫道：「這幾位都是我的好兄弟，尤其是木田圭佐，他們的實力，是絕對不會拖累大隊的。」

刑天也贊成這個意見，只等待天佑同學的表態。

天佑同學看了看高伊三武侍。

畢竟高伊和哥薩克乃是世仇，把草根戰隊滲入太多哥薩克元素，怕是三武侍會抗拒啦。

三武侍都是聳聳肩膊，沒甚麼所謂的樣子 。

智孝道：「從我們成為了主人的武侍那一刻起，我們已經把自己當成了香山人，高伊充其量只算是「娘家」。因此，高伊和哥薩克之間的關係，對我們來說已經是不重要了。我們只會以主人的最大利益為依歸。」

波波夫點點頭，道：「我也多少知道高伊的武侍系統是怎麼運作的，她們既已把天佑認作主人，我相信她們已經把高伊和哥薩克的世仇放在一旁了。我們哥薩克人絕對不會比高伊人小氣；再說，我白熊戰隊本來就有木田圭佐這個伊豆人在，我們的接受能力，本來就比一般哥薩克人要高一點。」

「只要波波夫老大說可以，我們都沒問題。」白熊復活隊的人都同意戰隊合併。

「好，那就合併吧。」天佑道。

白熊復活戰隊解散，所有成員加入草根戰隊。

滿頭漂染金髮的木田圭佐，目光滿是殺氣：「這一次卷土重來，我一定要把浩克戰隊和那個「寧」親手擊敗。」

其餘白熊戰隊成員，都是一副磨刀霍霍樣子。

「看來他們並沒有失去戰意啊。」

波波夫哈哈大笑。「那是當然，我白熊戰隊的人，心靈怎麼會如此脆弱啊？大家都說沙皇戰隊比我們強大，可是我們是從來都不信的！單說心理素質，就可以見到明顯的分野了。」

補充一下：原草根一、二隊共有三十二人；草根三隊為了通過團戰第二階段，也曾跟其他戰隊隨便合併成三十二人，不過之前遇到了滅團打擊之後，有些成員流失；所以草根戰隊還有少許空間，可以吸收白熊戰隊的成員。

目前草根戰隊的總成員，是近乎滿編制的六十二人。

波波夫道：「不過事先聲明：我們白熊系的，只是以傭兵身份效力草根戰隊，彼此只是互相利用對方戰力的關係，並不等於我們已經成為你們的手下。資源方面，都是自給自足，彼此也不佔對方便宜，這樣好嗎？」

「沒問題。」天佑和刑天也道。

「那就把握剩餘的時間，各自作休整吧。」

目前最優先的休整項目，便是把二隊曾得到的「返本還原訣」符咒，分給葉群和三武侍等已經結丹的三隊核心成員。這返本還原訣的目的，是讓葉群和三武侍等人的修為降回到築基，再煉化一隊得到的「發酵凝丹石」，重新修煉成「無漏結丹」。

不過，要從新練回到結丹期，也不是眨眨眼就可完成的事，大概還需要一些時間，三隊才可以發揮出「無漏」級別的實力。

葉群和三武侍都不太情願使用返本還原訣。

「團戰都差不多到了白熱化的階段，再往上走，就要跟奇蹟世代硬碰了，此時才砍掉重練，不會成為戰隊的負累嗎？」

天佑道：「正是因為以後的對手將會很強，所以草根戰隊才需要讓你們的潛力發揮到最大的限度啊。」

刑天再加一句重的：「你們不要生氣哦，我想說你們三隊之前被打了下來，不就證明了你們急需要大幅變強麼？」

三武侍和葉群都無法反駁了。老實說，雖然她們並不弱，可是比起上層的那些變態來，確實沒有甚麼優勢⋯⋯

天佑道：「接下來的一段時間裏，就由我和刑天哥等人先替你們頂住！可是你們都知道，草根戰隊是非常需要你們的貢獻，因此你們要用最快的速度修煉，儘快讓我和刑天哥對你們刮目相看！知道麼？」

「知道！」葉群和三武侍都熱血沸騰起來了。

刑天道：「你們一定要快點突破，不然的話，我和天佑哥可能很快就頂不住，被奇蹟世代強返的了。」

「刑天哥不敢說，天佑哥是一定不會輸給奇蹟世代的！」葉群道。

「我同意。主人一定不會輸！」三武侍同時道。她們難得地跟葉群同聲同氣了。

葉群和三武侍等三隊成員，都決心砍掉重煉。

畢竟她們結丹之後，修為都已經鞏固了一段時間，因此用「返本還原訣」符咒退回築基之後，也是差一點點就大圓滿，只要煉化足夠的發酵凝丹石，把丹模完成質變之後，就可重新突破到結丹。那就是說，重練所需的時間，應該比想像中要短啦。

「咦？」

天佑同學的鑑定眼鏡，彈出了一個非常罕見的訊息：當天佑同學看著智孝時，眼鏡的屏幕介面，用一個粗框圓圈圈住了智孝的雙眼，然後不停閃爍。

「發現寶物增值用途：使魔之蛇眼。增值程度：540%。」

那就是說：鑑定眼鏡發現了一種使用某件寶物的機會，可以使那件寶物發揮出遠超過它本來價值的用途。

天佑同學目前有四顆使魔之蛇眼，他也不吝嗇，直接拿出兩顆遞給智孝。

「智孝，這東西，你會有用嗎？」

天佑是完全不知道智孝應該怎麼使用這雙蛇眼，他不過是根據鑑定眼鏡的建議而行事罷了。

智孝接過了這雙尤如黃寶石般的蛇眼，最初也在撓頭：「是鑲嵌在戰弓上的寶石嗎？」她把一顆蛇眼湊在眼前一看，隨即驚呆了。

「這寶貝跟我的能力「懵智之眼」根本是絕配！」

智孝隨即把蛇眼鑲嵌在自己的眼鏡上。

「我的「懵智之眼」的分析能力和處理數據能力，最少提高了十倍！這下子，我可以作為戰陣的參謀，替戰隊分析敵人的數據，並提供即時的戰術建議了！」

「真的嗎？來來來！我們好好配合一下⋯⋯」刑天便把智孝拉走了。

「㗅哇！」

小冥飛過來找天佑了。牠大概已經把追的血肉消化完了，身體完全恢復之餘，更因為得到了源源不絕的神木之力，而又變強了很多。

牠是來向天佑同學投訴的，因為牠實在是不喜歡那個「加里寧水晶塔」啊！由於這水晶塔的保護功能太好，往往令小冥還沒來得及反擊，就被敵人的大招打飛。

之前對追一戰，小冥可不認為自己打不贏對方，可是被對方突然一拳偷襲，就被打得飛到老遠去，牠要報仇也沒有機會啊！好像之前在霧影雪山上時，小冥也曾被大仲馬打飛過，因此那一仗就被天佑同學「搶怪」了。

「好吧好吧，既然你不喜歡，我就把水晶塔撇走算了。」

天佑同學把水晶塔從小冥身上取走。

「㗅哇！」小冥歡天喜地般飛走了。

確實，這水晶塔比較適合作純粹的保護用途。要是天佑一直把水晶塔帶在身上的話，剛才就可以使用來保護藍雪琪了。

天佑自己也要修煉啊。因為他的第二丹模，也就是自己本身的那一顆，還沒有結丹呢。

天佑同學大把大把地煉化凝丹石，不過進展似乎十分緩慢。到目前為止，才是八成滿左右⋯⋯

練不了多久，系統就彈出回合開始的訊息了。

「咦？沒有對手？」

並沒有戰隊從第九層降級下來。

「系統訊息：由於第八層只有一個戰隊，因此戰鬥回合提早結束，進入休整期。草根戰隊直接升級到第九層。」

「竟然有這麼爽的事？免費得到多一個回合的休整？」

大家都爽爆了，連忙爭取時間瘋狂練功休整。

不過有些人看來，表情有點焦慮和緊張。比如白熊戰隊的木田圭佐等人，似乎有點靜不下心來，不是在連連擦著冷汗，就是在神經質地來回踱步。

就連波波夫，都沒見過木田圭佐等人這個樣子。他道：「木田圭佐，也差不多是時候了，給我們講講甚麼是「奇蹟障礙」吧？」

木田圭佐吞了吞口水，強打起精神道：

「我們在這一層碰不到任何降級對手，因為這是「奇蹟障礙」戰術造成的對手斷層。以我所知，最少還有兩個戰隊被困在「奇蹟障礙」之中⋯⋯」

刑天道：「被困是甚麼意思？輸了不就是輸了？最慘不就是被滅團然後降級吧？怎麼可能會「被困」呢？」

木田圭佐道：「這正是花旗分校方面，想要造成的效果。他們想要告訴我們其他分校的所有人：挑戰奇蹟世代，是需要付出代價的。既然決定了要上前挑戰，那就容不得我們說走就走⋯⋯除非是放棄競逐，退出團戰吧。」

「有那麼恐怖？他們到底是如何做到的？」刑天還在撓頭呢。

「到遇上的時候，你們就會知道。最可怕的不是從一開始就被打退回來，而是當我們有能力深入「奇蹟障礙」的核心時⋯⋯其實，草根三隊和沙皇戰隊，可說是碩果僅存能夠從奇蹟障礙全身而退的兩個戰隊吧。以我所知，有三、四個評價跟沙皇相當，有天驕領軍的戰隊，都已經全員放棄了⋯⋯」

「全員放棄？像沙皇那樣被打到變成喪家之犬，還算是下場好的？」

刑天和天佑對看一眼，心裏都在想：有沒有這麼誇張？

風雨前嘅平靜 準備開拖

好過啲好弱呀殺呀全員強返幾多

等睇刑天大戰Iron Man 同埋天佑打美國巨腸

Btw, 運動員方面, 有足球有美足, 花旗校唔出埋籃球？都好多「天驕」人物

你係咪想講黑子的籃球

黎強出來了

見阿暖好少會refer去動漫人物，真人用返高比佐敦占士呢堆，個個都係新聞裏面既天驕

不過應該都係咁啱作者鍾意意大利隊所以先有咁既安排

會唔會有費達拿同拿度

極想

《重煉傳說》第424章．第十層的團戰

這一次的休整期，足足有超過一個小時。

浮空平台提升到了第九層。

又是沒有對手。

眾人又是把握機會休整。波波夫、葉群和三武侍等，早在上一個回合已經恢復到了100%；再多一個回合的話，就連木田圭佐等人都恢復到八、九成戰力了。

不過，那些本來就焦慮緊張的隊員們，變得更加神經質了。就連葉群和三武侍，都不期然的小小緊張起來。小冥也在焦躁地來回飛翔，突然會朝天吼叫幾聲，好像在罵上層的人似的。

浮空平台升級到第十層。

「第十層應該就是「奇蹟障礙」的門檻了，跨過去的話，就不由得你說降級就降級了。」木田圭佐道，他連聲音都開始打顫了。

從第十一層降級下來的，竟然有多達三個戰隊。

天意之嵐，浩克戰隊，以及黑寡婦戰隊。

由於其他層數的戰鬥回合還沒有結束，因此即使四個戰隊齊聚，也不會即時就開始戰鬥的。還有一點時間，可以作戰隊陣容調整。

四大戰隊的浮空平台都併合在一起，不過由於有系統制約，也不能彼此跨界，只能留在自己的平台上跟其他戰隊互動。

三個戰隊當中，有兩個都是天佑等人在之前就認識的。

天意之嵐，就是以孫藝珍的「天意戰隊」為基礎組成的。只見從白裙換成貼身潛水衣的孫藝珍、以及穿上帥氣制服的松木潤，二官和也等熟悉的面孔，都有在天意之嵐的陣中。

回想起來，在霧影雪山上，天意戰隊和孫藝珍，可說是草根戰隊遇到過的最強對手。當時天佑同學也是千辛萬苦，才能把孫藝珍擊倒⋯⋯

孫藝珍見到了天佑等人，帶苦笑地道：「終於來了啊。」在她看來，憑草根戰隊的實力，應該早就來到這一個層次的。

「嗯，之前碰上了點小意外，迷路了。」天佑道。

「迷路？天佑同學真會開玩⋯⋯」還沒說完，她「嗚」地一聲，嘴角竟然溢出了一行鮮血來。

也不只是孫藝珍，就連松木潤等強者也是一樣，都是一副受傷不輕的樣子。其他隊員們的狀況，就更加惡劣了。而且他們的表情看起來，都是極之疲憊，甚至隱約出現了像之前沙皇戰隊那樣的畏戰之意⋯⋯

「孫藝珍同學，你的傷勢沒有大礙吧？」天佑同學有點擔心，畢竟他對孫藝珍是頗有好感的。

「還可以，我們的狀況要比沙皇戰隊好多了。」孫藝珍道，眼梢也不忘嘲諷地瞄了瞄波波夫，木田圭佐等人。

波波夫只是聳了聳肩，也不反駁。木田圭佐只是死死盯著浩克戰隊中的寧，並未注意孫藝珍的話。

「孫藝珍同學，我看你們的天意之嵐，已經有不少隊員想要放棄了。要不乾脆跟草根戰隊合併吧？少一些雜魚，我們打起來也爽快些。」

說話者，是「女巨人」浩克。

目前浩克並未進入任何巨大化的狀態，但見她身上的衣服鬆鬆垮垮的樣子，大概可以猜想，只要戰鬥一開始，她就會隨時變身。

孫藝珍道：「草根那邊沒有足夠的空缺吧？再說，我們也不會加入有哥薩克人的戰隊。」

松木潤向身後的隊員們拍掌道謝，道：

「各位辛苦了。大家戰鬥到這個階段，也已經拿到足夠的系統獎勵和戰鬥經驗，也為高伊分校拿到了不少的分校排名積分了。要是在你們當中，有誰不想繼續戰鬥下去的話，請隨便退出，分校方面並不會責怪你們。總好過抱著敗者的心態繼續戰鬥，這樣對大家的煉能力者生涯並沒有任何好處。」

聽了松木潤的話後，果然陸陸續續有些人選擇退出。最後，天意之嵐約只剩下三十人左右，不過留下不走的人，全部都是戰意高昂的。大概他們每個回合也會主動勸退沒有戰意的人，以保住隊伍整體的士氣。

浩克轉向天佑等人。

「終於有機會跟滿編制的草根戰隊一戰了。今年的香山分校，成績出乎意料的好啊！除了黎強同學的「玄重正宗」還在上面跟我們的隊長糾纏之外，現在又多了你們參戰。」

天佑帶笑道：「在霧影雪山時，我最慶幸的就是可以避過跟浩克同學一戰。可是來到這個階段，終究是避不開了。」

「身為霧影雪山的大贏家，天佑同學還是保持著謙虛的態度呢。」浩克也露出微笑來。她對天佑同學的印象其實也不差。

「我只是不喜歡打女人罷了。」天佑聳聳肩。

浩克面色驟然變了。

「你是在瞧不起女人嗎？」

「就是太瞧得起了，所以不捨得打。」天佑嘻嘻哈哈地道。藍雪琪同學一走，天佑同學的說話就漸漸沒有底線了。

「我很快就會讓你輕佻不起來⋯⋯」浩克的怒火直線上升。

至於黑寡婦戰隊那邊，一名穿著超貼身黑皮衣，留著一把性感啡色卷髮的紅唇美人道：

「浩克，這草根戰隊的實力如何？應該把他們一腳踢下去，還是拉入奇蹟障礙裏？」

浩克道：「我的看法是：草根戰隊的實力，比天意之嵐還要強。」

那紅唇美人點了點頭：「我明白了。鷹眼，要把他們都拉上去，我們要做怎麼樣的調動？」

在黑寡婦戰隊中，一名背著黑色長弓的男子，站出來道：

「史嘉麗隊長，只要讓我們和浩克戰隊，各自分拆為二，就可以了。」

那被稱為「史嘉麗」的紅唇美女，點了點頭：「執行吧。」

黑寡婦戰隊分拆成黑寡婦A隊和B隊；浩克戰隊也是一樣。

情況變成了六個戰隊，爭奪三個升級名額。

刑天和天佑對看一眼，都在撓頭。

「她們這是甚麼意思？」

「難道⋯⋯她們想要讓我們升級？」

戰鬥要開始了！

浩克道：「先給新來的一些壓力，看看他們團戰的水平如何！」

奇蹟世代的兩名成員，「女巨人」浩克，和「黑寡婦」史嘉麗，都親自領軍她們的A隊，直接向草根戰隊發動攻擊！

正正式式的團戰！

浩克A的戰陣，是類似特戰小隊形式，以七、八人為一個小隊，共四個小隊互相配合作戰；黑寡婦A方面，卻是把隊員排成前後兩列，每列都是十多人一字排開，像潮水般往前壓來！

草根戰隊擺的是經典風火輪戰陣。

風火輪的兩大旋臂，其中一條由波波夫親自擔任刀刃，木田圭佐和原白熊系成員為輔助，另有小龍小虎在後方協調。

另一條旋臂，則是由葉群領軍，雪炫和夏榮輔助，另有梁凱寧陳大星等在後面支援。

這是自草根戰隊成立以來，所從未有過的豪華陣容！

「要跟對方正面接觸了！」

浩克A隊硬撼波波夫那邊的旋臂！

「高加索山崩！」

波波夫一出手就是大招，掄起他的巨鎚，猛地揮下！這一著，是旨在轟散對方的戰陣！

轟隆！

巨鎚轟在地上，造成非常大的震撼！

浩克A的其中一個小隊，被波波夫逼得主動散開，避過了這招高加索山崩。有兩、三人因此而受了傷⋯⋯

「只能傷到兩、三個人？這浩克戰隊應該是經過了重組的，他們的平均實力，比起在霧影雪山時要強上太多⋯⋯」

波波夫對自己剛才的一擊，並不滿意。

「不愧是老對手，攻擊力還不錯。」留在戰陣後方指揮的浩克，認同地點了點頭。

「浩克！出來跟老子單挑！」波波夫喊道。

「待你們展示出足夠的實力來再說吧。」浩克道。

浩克A隊的戰陣，並沒有受到多大影響，四個小隊互相配合，牽制住波波夫的同時，也不斷乘機尋找旋臂的弱點所在⋯⋯

至於另一邊。

「先發制人！青瓦台箭訣！」

夏榮的十連射，首先放出，毫不留情地轟向一字排開的黑寡婦A隊！

那名叫鷹眼的男子連忙道：「小心這小女生的箭！她的十連射以落點飄忽刁鑽見稱，不能輕敵！」 與此同時，他雙芒精芒一閃，似乎有一種精神力加持在隊員上，令他們的集中力提升了！

黑寡婦A隊的成員，一律都是以手臂長寬的彎刀作為兵器！只見他們在鷹眼的一聲令下，同時提刀格開來箭！

十連箭當中，竟然有六、七箭被擋開，餘下的箭卻是命中，三人擦傷，一人強返！

夏榮先記一功！

「我的箭又如何？」

只見雪炫高高躍起，蓄積力量，一根精網長箭，猛地從高而下轟來！

「陣形中央部份，往後退出五步！第二陣，全力釋放鬥氣護盾！」鷹眼道，同時也作出了精神操控。

轟隆！

雪炫的長箭落地，發生猛烈爆炸！僅靠著雪炫和夏榮的出手，就把來勢洶洶的黑寡婦A隊， 硬是截停下來了！

三武侍雖然目前已從結丹降為築基，可是在發酵凝丹石的催化之下，實力還不跌反升，可以想像她們一旦晉身無漏結丹，將會強到怎麼樣的地步！

正當黑寡婦A隊的戰陣被逼轉攻為守時⋯⋯

葉群已經來到了！

「眾妙三連擊！」

連環三拳，直向敵人戰陣中央的弱點轟去！這眾妙三連擊的威力，比起在螺旋墮天梯時，不知強大了多少倍！

砰！砰！砰！

黑寡婦A隊的前鋒橫列陣形，被葉群強行斬斷成兩截！葉群亦已深入到了敵陣前列的中央位置。

只見葉群雙掌合什，駕著滑板猛地自旋一圈，然後大字型地雙拳向橫一轟！

「妙蘊普渡！」

兩道半徑達到一米的粉紅閃光煉能力衝擊波，透過葉群雙拳，向左右激射而出！追擊著被斬成兩截的黑寡婦A隊！

轟隆！

十多人被同時炸飛！

奇蹟世代？也不過是如此！

《重煉傳說》實體書卷一、卷二已經開始預購, 有嘢送, 詳情請自己去暖島出版睇.

有運動迷同好

網球同F1都係我想融入重煉的題材。

幾時出埋蜘蛛俠？

正呀！ Federer, Nadal, Roddick呢d 夠晒特色……Nadal前排法網champ個幕好感人…

睇wiki
無多數都無，一係就出場即被秒殺

會唔會有菲比斯 同埋孫楊

宣楊出左啦, 仲想食雪琪BB添

對唔住 大佬 遺忘左孫楊係有出過場

等文

《重煉傳說》第425章．某人也是一劍堂

（修改注：為免誤會，今章起把「圭佑」改名為「木田圭佐」）

「好強！」雪炫和夏榮看到葉群的「妙蘊普渡」後，均是驚訝得伸了伸小舌頭。

就連葉群本人，都是喜出望外。

「想不到只是稍稍煉化了一些發酵凝丹石，已把我的修為拉升到這個地步！難怪凱寧和大星他們，都稱天佑哥為「奇遇帝」了！這樣的寶物，就連玄重派本部都沒有！」

葉群的信心大大增強！她遙遙指著敵陣最後方的史嘉麗，道：

「這一次，我不會再敗給你了！史嘉麗！」

史嘉麗「哼！」地冷笑一聲，道：「前提是，你們戰隊要有把我逼得親自出手的實力啊。」

仔細一看，原來葉群剛才的「妙蘊普渡」，破壞力有一半都被敵陣中的「鷹眼」和另外兩名強者卸去了。結果這被擊飛的十多人中，也只有兩人被強返罷了。

葉群表情凝重，心裏想：「這黑寡婦戰隊的實力，深不見底！看來之前把我們草根三隊滅團時，對方還沒有使出全力⋯⋯」

黑寡婦A隊的實際指揮者「鷹眼」，又再釋放出精神控制能力了！

「重新組織戰陣，第二列上前，準備衝鋒！」

黑寡婦A隊展現出極之嚴密的戰陣紀律！在指揮的一聲令下，這一字排開的十多名隊員，以完全相同的姿勢，揮出彎刀！

就像是一道洶湧的卷心巨浪，狠狠拍在海岸上！

這一波聯手攻擊，並非只針對葉群，而是以整條旋臂作為目標！他們想要一口氣擊潰葉群的這一道旋臂！

「你們這個戰陣，雖然能夠給予前鋒很大的自由度，但是作為後方協調的成員，為了追上前鋒的行動，自身就會受到約束了！」

葉群從入學測試時就是大夥兒中的一員，更是從天佑同學首次發明風火輪戰陣時，就在隊中的初代成員之一，論她與其他老隊員們的默契，基本上是完全不成問題的。

可是，葉群後來有過一段離隊期，從玄重派總部閉關之後回來，實力突飛猛進，再加上這最新的砍掉重練，煉化發酵凝丹石又再令修為更上一層樓，這令到戰隊中的其他成員，對葉群目前的實力，有著稍稍的不適應。

簡言之，葉群變得太強了，後面擔當連結的梁凱寧等人，就連追上她的戰鬥判斷都覺得辛苦，從而疏忽了對自己的保護。

因此，面對黑寡婦A隊的橫掃式攻勢，一時顯得有點不知所措！

「斬斷他們的旋臂吧！」鷹眼喊道。

看黑寡婦A隊的強勢，這一擊，就要把葉群的這一道旋臂強行擊潰！

可是！

眾人踏著的浮空滑板，同時「沙！」地超頻冒煙起來！

一道強大的指揮動能，從梁凱寧和陳大星等人，到雪炫和夏榮，再連結到葉群，令整條旋臂的活動能力，驟然暴升！

旋臂作出高速而靈活的後退，避開敵人的卷心浪攻勢！這樣的靈活後退，就好像這組成旋臂的十多人，是一個單一意志的生命體似的！

就像是八爪魚的觸鬚般，作出了波浪式的移動。

整條旋臂後退到了敵人的刀尖僅僅傷害不到的距離，就驀然停止住！對每一個隊員的確實配置，都計算得極之精準，精準到不容許有任何誤差的地步！

「反攻吧！」風火輪核心傳來戰鬥指令。

然後，各種會心、集中、提升命中等等的機甲系技能，被加持到眾人身上！

所有人均同時全力祭出本命法寶！

黑寡婦的一字橫陣被狠狠打擊！四名隊員被即場強返，而且隊形完全崩潰，被逼得要撤後重整！

「別放過他們！追擊！」

葉群帶領旋臂反攻！她的輔助眼鏡隨即接收到了幾個可行的進攻路線圖，連應該使出哪一招技能，攻擊哪個敵人身上的哪個弱點，都有仔細的提示！

也不只是葉群，雪炫夏榮，以至梁凱寧等每一名位於旋臂上的成員，都不斷收到了來自戰陣核心的作戰提示！而且這些提示，還已經一定程度地預測到對方接下來的行動，並作出了應對的部署！

所有的指示、預測等等，幾乎完全料中！

這些戰術提示，就像是從製作團隊內部流出來的遊戲攻略！

葉群等人依據指揮提供的作戰指示行動，如有神助，打得黑寡婦A隊全無招架之力⋯⋯就連對方的指揮鷹眼都是驚訝連連，因為不管他作出了任何的指揮，都被草根戰隊針對著來打；所有的謀略都被輕鬆破解；所有的調動都在對方的預料之中！

「對方陣中有遠遠超過新生水平的指揮強者存在！」

彼邊廂，浩克A隊和波波夫旋臂的戰鬥，結果也是差不多：波波夫正在穩佔住絕對的優勢！浩克戰隊被完全壓制，幾乎不能對草根戰隊造成任何的損傷！

為何戰況會變得如此一面倒？

在風火輪戰陣的核心。

刑天坐在火神炮台之上。他的雙目閃閃發出藍光，顯然正在施展出他的精神操控能力。他的火神炮台加開了一個副操作員的位置，目前在位置上的，是一名長髮小臉女子。這名女子的輔助眼鏡是黃色鏡片，鏡片上正在顯示著極高階的運算過程⋯⋯

智孝的「懵智之眼」！

懵智之眼本來就擁有超乎目前科技水平的運算能力，能夠作出極高速的戰場大數據分析；在鑲嵌了「使魔之蛇眼」之後，懵智之眼的運算能力，還以數倍提升了！

智孝把懵智之眼的運算能力，以外掛接入火神炮台，更是讓刑天的精神力指揮發揮到了極致！刑天節省了大量的運算消耗，更能把他超能人覺醒的精神力量，完全專注於把懵智之眼的計算結果，轉化成對戰隊各人的細微操控！

這令風火輪戰陣的威力，昇華到了一個新境界！

即使目前的戰況，是極之不利的以一敵二，而且這兩個對手戰隊，都是由赫赫有名的奇蹟世代所領軍⋯⋯

草根戰隊仍然取得一面倒的大勝利！

浩克A隊和黑寡婦戰隊，已有接近一半成員，遭到了強返！

波波夫的表情依然是謹慎的，並未因為戰況佔著絕對優勢而沾沾自喜⋯⋯因為浩克本人，以及她的副手寧，還沒有參戰！

「浩克，你再不出手的話，你的戰隊就要被滅團了哦。」波波夫再一次挑釁浩克！

浩克裂嘴而笑，表情驟然變得猙獰！

「本來我在這個回合，就是打算輸掉的。不過⋯⋯總不能讓你們不痛不癢地升級！」

浩克渾身爆發出可怕的煉能力波動！

她的渾身肌肉，呈現可怕的暴脹！把她那鬆垮垮的衣服，驟然繃得緊緊的！

「還不夠！第二階段巨大化！」

浩克的個頭，又再驟然變大了一重，變成了高達四米的筋肉巨人！其胸前的高聳，也在按比例擴大，擠得那特製超強靭上衣的領口處，拉緊至近乎透明狀態！

「來了！我倆終究要有決一勝負的時候！」波波夫緊握大鎚，也把煉能力催動到了巔峰！

浩克猛地一躍而起！她那巨大的身影，跳到了二十多米的高空！然而，她並沒有使用浮空能力，而是利用地心吸力，身影在空中劃出了拋物線！

這一躍，竟然越過了波波夫！

浩克原來並不打算跟波波夫單挑。

她的目標，在於截斷旋臂！

轟隆！

浩克直接在旋臂的中間落地！單靠她巨大的身型所造成的衝擊力，這一著地，驟然激射出大量的泥石和水花！浩克切入之處，正在汪小龍和汪小虎兩人中間，硬把兩人震飛分開。旋臂跟戰陣核心的煉能力連結，驟然已變得極之薄弱。

浩克已把目光，鎖定在汪小虎身上。

「看好了，這位同學。」

浩克從背後，憑空取出了她的本命法寶。

是一把大劍！

浩克把大劍雙手反握，然後高高舉起⋯⋯

「絕情劍訣．恨之入骨！」

大劍直接從汪小虎頭頂貫穿而落！而由於這一劍的速度太快，直至劍峰被砍落到一半，汪小虎幾乎被斬成兩段時，強返機制才被觸發！

汪小虎的身影消失前，臉上還流露出極端恐懼和痛苦的表情！

而浩克的這一劍，在強返了汪小虎之後，劍勢未盡，劍鋒轟落到浮空平台上⋯⋯

轟隆！

浮空平台被劈出了一道深達一米，長十多米的巨大劍痕！連帶著激起夾帶沙石和水花的強烈爆風，把附近的草根隊員全部轟飛！

波波夫的旋臂，被浩克一劍劈散！

「見鬼了！這浩克⋯⋯竟然還是一劍堂的天驕！」刑天簡直嚇呆了。

浩克的強大，刑天當然不會不曉得，可是在霧影雪山時，卻從未見過她現出本命法寶！如今她底牌顯露，竟然還是以破壞力見稱的一劍堂絕情劍訣！

看藍雪琪一副纖纖身材，一手絕情劍訣，還可以使出無堅不摧的破壞力；這浩克⋯⋯更是走絕對暴力的路線！

到底她將會把絕情劍訣發揮到何等地步！

留在戰陣核心當路人的天佑同學，搖頭了。

「絕情劍訣還可以這樣玩，真是長見識了⋯⋯」

天佑同學看來有點提不起勁，不過在天佑身旁的一頭半身骷髏，卻是雙眼閃出了好戰的火焰。

鷹眼個精神控制係咪同刑天果個有分別

超頻

Hulk + 一劍堂 好大反差

我想像到一個超大隻舉重選手著旗袍

真係估你唔到，浩克係一劍堂

巨人版仇恨輪旋.....

得雪琪係一劍堂嘅清泉

我屌

差啲唔記得佢係女人

講還講.jpg

Ban

笑撚到仆街

講還講....

睇完暖大個封面設計唔知點解令購買欲下降
畫風完全係破壞哂對人物既幻想

唔洗驚應該仲有得改

我覺得冇

佢唔係話收集意見咩

預計八月出書啵

支持用樓上張圖，封面設計錢都慳返

我會收返毅進星$100

《重煉傳說》第426章．洶湧的頓河

浩克揭開了絕情劍訣的底牌！原來她是一劍堂的人！

就連波波夫，也是第一次見到浩克使用絕情劍訣！

「甚麼一劍堂？在我們哥薩克分校裏，可沒有這種玩意！不過看來這種霸氣的用劍風格，卻是蠻對我口味的！」

見風火輪旋臂的煉能力連結已經斷開，波波夫索性回歸基本，跟木田圭佐等原白熊系成員，重組出僅有七人版本的白熊戰陣！

七人的煉能力，全部灌注在波波夫身上。

波波夫並非傻子，既然可以借用隊友之力，他才不會貿然跟浩克單挑！

「高加索山崩！」

波波夫的巨鎚猛地向浩克砸落！在熟悉的白熊戰陣支持下，這一鎚明顯是波波夫加入草根戰隊以來的最強一擊！

浩克橫劍一揮，跟波波夫直接硬碰！

鏘！

兩人同時被反震開三步！在力量上，這兩人竟是打成了平手！

「吼！」

兩人再次向對方衝來！

鏘！

鏘！

鏘！

兩人瘋狂對撼！一時之間，似乎未能分出勝負！

而另一端⋯⋯

黑寡婦史嘉麗也出手了！

她的本命法寶，就跟黑寡婦戰隊的其他成員們一樣，都是一把手臂長寬的彎刀！

「毒蛛之刀。」

史嘉麗的身法，疾速而詭異，在混亂的戰場靈巧竄入，眨眼就出現在夏榮的面前！

此時夏榮正在拉弓搭箭，凝神瞄準著敵陣的後方進行襲擊，以至她完全沒有想過，敵人會突然如此靠近！

「哇！」

「妙蘊普渡．守式！」

幸好！葉群剛剛趕至。只見她尤如芭蕾舞者般高速迴旋一圈，然後把一雙粉紅色的大拳套，在胸前猛地一碰！

「噗！」一道雙層粉紅光幕，隨即像把傘子般在她和夏榮的身前打開！

史嘉麗的彎刀擊在粉紅光幕之上！

鏘！

這一刀，在光幕表面拉出了一道紫色的刀痕！刀痕之上，還在擴散出紫色的霧氣來！

「各位小心！這女的彎刀上有毒！」葉群喊道。

警告得太遲了！

史嘉麗沒有繼續糾纏著葉群和夏榮，而是順著刀勢，踏著飄忽的身法，沿著風火輪旋臂一直侵略而下！

咔嚓！

梁凱寧的手臂，淺淺的中了史嘉麗的一刀！

「嗚！」梁凱寧按住濺血的傷口，雖然此傷不重，卻已是把她驚出了一身的汗水。剛才史嘉麗的突襲，她根本完全沒有招架之力，若不是浮空滑板接收了刑天的戰鬥指令，及時強行挪後，恐怕剛才她已經被對方攔腰斬成兩截了。

「好可怕！這就是奇蹟世代的真正實力麼？」

「哼！竟然閃過了？這戰陣的中央指揮能力，確實是很不錯。」史嘉麗道。她對著梁凱寧淡淡一笑，「若我是你的話，就寧願被剛才一刀強返了。慢慢品嚐痛苦吧。」

說罷，史嘉麗身影一淡，又去突襲後方的阮世豪！

黑寡婦史嘉麗，是在花旗分校奇蹟世代當中，唯一走暗殺路線的煉能力者。她和浩克那種大開大閤的暴力風格截然不同，身法飄忽，速度奇快，一手刀法的破壞力不見得很強，卻是防不勝防，很難抵擋。

尤其是她隻身突入風火輪陣中，避開最有招架能力的前鋒葉群，選擇向旋臂中後段的協調隊員們，甚至在風火輪核心專責防守的一般隊員下手！這種打游擊般的戰法，恰好針對打擊著風火輪戰陣的一大弱點！

風火輪太倚賴外圍兩條旋臂的掃蕩，要是被敵人深入了核心，刀刃前鋒其實並不適合於距離太近的防守！

目前的情況，葉群身為前鋒，卻必需要讓整道旋臂繞回來，去追已經深入己方陣營內的史嘉麗，這明顯地無法發揮出風火輪戰陣的最大威力。

其實公平地說，風火輪戰陣的這個所謂「弱點」，沒有甚麼人能夠把握得到。之所以浩克和史嘉麗看似已經剋制住風火輪，正因為她們是奇蹟世代。

在絕對的強者面前，怎麼樣的戰陣，看起來都是千瘡百孔。

即使風火輪戰陣的核心，是在「超能人覺醒」的刑天，以及有「懵智之眼」的智孝的指揮下。

他們的戰術指揮，依然是如此完美！可是，任何的指揮調動，只要在浩克和史嘉麗面前，都會被粗暴地打斷。

絕對戰力值差距得太大了！

即使是再厲害的戰陣指揮，甚至能夠令戰隊成員擊倒三倍強的對手，那又如何？要是對手比你強十倍呢？

目前風火輪戰陣的狀況，就是如此！

即使草根戰隊依然穩穩地抑制住浩克A隊和黑寡婦A隊，可是對於兩位離隊突擊的敵隊隊長，卻是完全沒有應付之法！

以波波夫的實力，目前大致是跟浩克打成了平手。可是浩克並沒有戀戰，而是一邊應付著波波夫，一邊盡可能地削弱草根戰隊的其他成員！

「絕情劍訣．恨入心轍！」

巨劍尤如天塌下來般狠狠拍下去！

砰！

汪小龍也被一劍強返了！而在他之前，浩克也已經把兩名白熊戰隊的強者都強返了⋯⋯

「浩克！有本事就堂堂正正地跟我決一死戰！這樣打打跑跑的算甚麼英雄好漢！老子看著嘔心！」波波夫奮起力追！

他雖然外型像一頭巨熊，外號卻是「飛魚」，在虛淵之瀑這種帶濃厚水屬性的環境下，對他根本是如魚得水，配合其聖域浮空能力，展現出的速度和靈活性，跟他的外型可謂完全不相襯！

只見波波夫在一剎那，已經捕捉到了浩克毫無防備的後背！

「高加索山崩」猛地轟來！

浩克猛然回身，以難以想像的速度橫劈一劍！鏘！又是兩人各被震開！然而浩克卻是借著反震之力，甩開了波波夫，一劍又把一名草根隊員強返了！

「我是女的，當然不是甚麼「英雄好漢」了！這種大男人主義的美學，對我是完全不適用的。」

然而，即使波波夫的身法在虛淵之瀑得到了大幅的加成，他也不過是僅僅能夠趕上浩克的腳步，甚至還常常被她溜掉，讓她有空間去偷襲己方隊友們！

波波夫的靈活，對掌握有關他情報的人來說，其實並不意外；讓人意外的是，為何浩克也能使出如此厲害的身法？

「太靈活了！根本就像是按了「快轉」的影片般，極不自然啊⋯⋯」

波波夫對於浩克根本毫無辦法！想不到浩克不使用她最擅長的暴力單挑，而是改為「打帶跑」戰術，反而更難對付！

「吼！老子一定要抓住你！」

波波夫的鬥氣大爆發！他不惜一切地往前撲去，巨手伸長到極限一抓，勉強抓住了浩克的前臂！浩克又是猛地回身，一劍刺來！

鏘！

波波夫險險用巨鎚把大劍擋開！然而，劍鋒已在波波夫英俊的臉上，留下了一道數吋長的濺血傷痕。

「波波夫，不要勉強了。這個回合打成平手，不是很好嗎？」

波波夫看著自己的手。剛才他抓住了浩克的手臂時，明顯感覺到了甚麼⋯⋯

「我明白了！有人在悄悄對浩克加持了極高明的加速魔法！」

在魔法系統中，加速術算是一種基礎的魔力應用。當然隨著修為越高，能使出的加速術便越是高效和奧妙。

目前的關鍵是在於，加持在浩克身上的加速術，還帶著極高的隱蔽性！即使是連波波夫這等聖域強者，也是久久未能察覺得到這一點！

「為浩克加持這加速術的是誰？」

波波夫環視戰場附近，很快就鎖定了目標。

浩克的副手，寧。

目前，寧正在跟波波夫的副手「木田圭佐」正在單挑！木田圭佐目前明顯佔著上風，寧顯得極之被動，打起來束手束腳的，難道她本來已經帶傷了？

波波夫凝神一看，赫然發現寧在戰鬥之中，還在分神捏著加速術的法印！由於這加速術實在是太隱秘了，連當局者木田圭佐都沒有發現到，他的死敵竟然在一心二用⋯⋯

「圭佐！牽制住這個「寧」，讓老子一鎚打死她！」

波波夫果斷放棄繼續跟浩克「遊花園」，突然作出直角變速，把目標鎖定在寧身上！

木田圭佐面色一變！他厲聲道：「不行！波波夫！她是我的！」

「現在不是逞英雄的時候！圭佐，這是本隊長發出的命令！你不得不服從！」

「我木田圭佐不是你的走狗！沒有必要聽你的命令！」

寧猛然發現波波夫朝她殺來，她心裏就已在大喊不妙：她和浩克的戰術已經被此人識破了！寧的實力本來就跟波波夫最少差上半級，要是再加上木田圭佐的圍攻，要秒殺她是易如反掌的事！假使她的加速術被破解，浩克的突襲戰術就驟然失去了鋒芒，效果要打折扣了。

可是，一直把她視為死敵的木田圭佐，卻竟然違抗了波波夫的命令！這傢伙崇尚的「男人的浪漫」拒絕跟波波夫聯手圍攻，令她的壓力驟然大減。

只要有一剎那的心理緩衝，寧就能夠沉著心情，抵擋波波夫的來勢！

大量的防禦法術，守護結界，連連祭出在自己的身前！

波波夫拖著他的大鎚，刮著地面而浮空飛行，在掀起大量泥石水花和爆風之時，也在積蓄著沉重的前衝之力⋯⋯

「洶湧的頓河！」

波波夫的前臂催谷得滿是青筋，他全力把大鎚從身後往前方狠狠甩出！隨著這甩出之際，波波夫的身後竟然隱現一道草原大河的虛影！

這就是哥薩克地區那最為著名的「頓河」，其泛濫洶湧的流水之勢，沉重不可擋！

洪隆！

甚麼法術，甚麼結界，全被這「洶湧的頓河」所沖潰！

應該打到草根隊大部分殘廢然後比佢地升 之後天佑大爆發屠殺天驕

睇完呢集…要幫隻Hulk 加返d 跑得好快個d風？

up錯圖

推返上黎

《重煉傳說》第427章．奇蹟強返

波波夫強大的煉能力，尤如洶湧的頓河之水，誓要把寧淹沒！要不是被提燈戲諸侯大大地弱化了表面效果，這一招的氣勢，還要誇張很多！

在寧丟出的無數防禦魔法當中，還悄悄地加持了一個詭異的「滑行術」。這滑行術正常是施法在使用者的腳上，若是在空氣中施展，配合一個把法力包裹著的結界⋯⋯

只見波波夫的巨鎚轟至時，也同時把那包裹結界轟破，滑行術變成施放在巨鎚之上，令這個巨鎚轟落在無數防禦法術上時，漸漸滑出了原本的軌跡！

雖然以波波夫的暴力，這滑行術最多只能對他產生輕微的影響，但已剛好足夠讓寧活過命來了！

巨鎚僅在寧的腳邊砸落！

轟隆！

寧「嗚哇！」的一聲，吐出了大口的鮮血，被波波夫巨鎚所引發的強勁震波所轟飛！即使巨鎚沒有直接命中，只是其震波，也不是寧可以全身而退的！

寧倒飛二十多步，「砰！」地重重倒在浮空平台上。

「法術系的傢伙就是煩啊⋯⋯這樣也被她閃過了。」未能一招強返寧，波波夫表示十分不滿。當然這也不代表寧有力跟波波夫一戰，關鍵還是圭佐違抗命令，讓寧抓住了一線生機。

在虛淵之瀑任務中，寧首次受到重傷！

然而，她的手中，還在捏著那個為浩克加持的加速術法印！

「哼哼⋯⋯你為了保住浩克的屈機狀態，似乎連命都可以不要啊。」

波波夫對寧的膽氣是欣賞的。畢竟在面對他的大招「洶湧的頓河」時，還夠膽分神保持住施加給別人的法術，這需要有超人的勇氣和個人承擔，還得有同時保住自己性命的能耐。

波波夫對寧表達敬意的方式，就是全力把她擊敗！

「真想要一個像她這樣忠心的副手啊！圭佐，你就學學人家吧⋯⋯」

波波夫高高舉起巨鎚⋯⋯

「強返吧！」

就在此時！

一張猙獰暴怒的巨臉，突然出現在波波夫眼前！

浩克！

剛才波波夫並未一招把寧強返，已讓浩克有了回護的機會！

「絕情劍訣．恨之入骨！」

浩克雙手反握大劍，高高舉起，就要把波波夫一劍兩斷！

「暴熊鼎立！」

波波夫絲毫不懼，反而見到浩克肯跟他拼暴力，更是求之不得！他全身鬥氣暴噴，雙手橫持巨鎚，高舉朝天，誓要擋住浩克的這一劍！

鏘！

這一劍劈在巨鎚的鋼柄之上！波波夫被震至鼻孔出血，雙膝微彎，然而卻是穩穩擋住了！浩克的大劍，也是被狠狠反震至高舉於天⋯⋯

然而，浩克卻是乘著加速術的優勢，借反震之力，靈巧地旋轉身子⋯⋯

一旋，已經把波波夫甩在身後！

「絕情劍訣．仇恨的輪旋！」

浩克借自己巨大身軀所產生的離心力，狠狠把大劍向橫甩出！

嚓！

木田圭佐被攔腰斬殺。強返！

你波波夫可以針對我的副手，我浩克就不行嗎？

浩克依然在貫徹著她的「打帶跑」戰術，牽制波波夫，然後削弱他身邊人的實力！

「沒有了圭佐這個混蛋，這一戰更難打了！」

畢竟是團戰，副手級別的隊員強返，對戰隊的傷害是巨大的！失去了木田圭佐，惡劣影響即時浮現！

已經喘過氣來，但還在裝重傷的寧，猛然浮空暴退，遠離波波夫！她在暴退的同時，已在全力施加法術！

各種遲緩、虛弱、障目、昏睡、恐懼等等的間接型魔法，通通都丟到波波夫身上！雖然憑波波夫在修為上的優勢，這些魔法的命中成功率只有不到兩成，而就算是成功施法，對他的影響也是輕微的。

然而，在戰力相當的強者對決裏，些微的影響，就是致命的！

只見波波夫揮出的大鎚，就只是慢了一點點，弱了一點點罷了；他的視野，也不過是稍為失焦⋯⋯然而，造成的效果卻是非常可怕！

只見浩克已經把握到剎那的空隙，大劍順著波波夫的脖子劈落下去！

咔嚓！

大劍斬在波波夫的身上，造成一道自右肩到左腰的深長劍傷！

嘩啦！鮮血狂噴！

可是，波波夫生命力強橫，這也未被強返！

他不知何時已經捨棄掉巨鎚，雙手死死捏住還插在他腰間的大劍。若不是他出手及時，這一劍可能連他的腸子都給拉出來。

浩克稍感意外。

「這不是一個聰明的判斷。雖然你剛剛出手慢了，但若是提起巨鎚來擋，應該還不至於傷得那麼深。是因為中了寧的「昏睡術」，昏了頭嗎？」

波波夫露齒而笑。

「真希望讓那個混蛋圭佐，看看甚麼叫作團隊合作啊。」

波波夫全力抓住浩克的劍，不讓她拔出來。

「牽制？」

浩克心想：波波夫想造就機會，讓其他人從後偷襲我麼？不過，誰有這個能耐？

「㗅哇！」

浩克猛然回頭，便看到一個巨大的骷髏頭，已經衝到她的面前了！

天蜻十八斬！

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓⋯⋯

饒是浩克這樣的數米巨人，也被斬至全身鮮血噴射，重重轟飛開去！

小冥要爆發了！

為甚麼到了現在，小冥才出手？

原來這一戰自開始以來，小冥就乖乖躲在天佑身後待機。天佑也還不適應三隊歸來，他早習慣了沒有小冥的戰鬥，因此牠未參戰，天佑一時間都沒有發現。

直至浩克和史嘉麗同時爆發，讓草根戰隊形勢越來越危險。天佑還在撓頭，在考慮應該怎麼出手，又對誰出手之際，他偶爾轉過頭來，才突然意識到小冥的存在。

「你怎麼不出去玩啦？」

「㗅哇。」小冥是說，牠不是不想出去玩，而是牠還記住之前強返了追的事。在小冥的世界觀裏，追本來是天佑的怪，而牠一時興奮過度搶了人家的怪，是不對的，所以牠在自我懲罰啦。

「所以你要先還我兩隻怪，才准自己出手嗎？」

「㗅哇！」

天佑頭上出現幾條直線。這小冥真是煉界第一死腦筋啊！

「這兩隻都不太符合我的口味，都讓給你好了。你多殺了的，下個回合還我吧。」

「㗅哇！」於是小冥就殺過去了。

以牠的口味，當然是先殺大隻的，因此就先殺向浩克了！

波波夫看到小冥在後方來勢洶洶，當然就想要善加利用！在虛淵之瀑任務裏，不管是升級還是降級，都沒有保存實力來得更加重要！只要被強返一次，系統只會復活到剛好能讓你活著的狀態，基本上很難翻身！

想要戰勝奇蹟世代，當然就要儘可能讓他們留下不能瞬間復原的傷勢！

因此，波波夫寧可自己身上吃一劍，也要拼一次強返浩克的機會！

小冥的天蜻十八斬，把女巨人浩克劈至渾身浴血！

可是，還未觸發強返。

「㗅哇！」小冥當然不會就此放過她！背後天蜻蜓猛地拍動，繼續追擊敵人！

「浩克隊長！」

寧丟出大量的法術，保護浩克之餘，也在妨礙小冥！

完全無效！

應該說，就算是有效，那又如何？

天蜻十八斬！

小冥根本不需要瞄準或是甚麼，總之就是全力亂斬亂劈的！再加上浩克身形如此巨大，亂劈也根本不可能劈不中！

可是，浩克竟然猛地一繃，來了個蜈蚣彈！她穩穩立馬，雙手緊握大劍，跟小冥互劈起來！

「絕情劍訣．冤冤相報！」

浩克不愧是一劍堂天驕，只見她把手中大劍，揮動得像完全不需要力氣似的，快而不亂地反覆揮動之下，竟然把小冥的天蜻十八斬全部擋下來了！

然而，擋過之後，浩克發現自己已被逼退了整整三大步，而且雖然沒有被直接斬中，身上卻還添上了不少被風壓割傷的新傷口⋯⋯

「這骷髏怪物，我之前就在第十二層曾經交過手的，怎麼現在竟然變強了那麼多？」

而且，最讓浩克覺得驚訝的是，剛剛的天蜻十八斬，應該算是全力爆發了吧？

全力爆發之後，怎麼也要緩一口氣吧？

就像浩克剛剛以「冤冤相報」抵擋，擋完之後，都覺得渾身一陣鬥氣虛乏了⋯⋯

天蜻十八斬！

小冥完全不用回氣！

大佬！神木之力，是無窮無盡的！而且這天蜻十八斬小冥也已經用過很多次，熟練度早就破錶了，施展起來，消耗根本不多！

面對來勢洶洶的天蜻翅斬來，浩克勉強提劍抵擋。可是，她已經力有不逮了⋯⋯

天蜻十八斬！

天蜻十八斬！

一波又一波的強攻，硬是把浩克壓死在地上，再瘋狂肆虐！小冥一旦狠起來，就連波波夫，也覺得一陣毛骨悚然！

浩克的強化上衣，早就被小冥斬成了碎片！就連最後一道防線的格鬥家款式內衣，也是被斬得漸漸裂開⋯⋯

蹦！

總算失守！

這一春光乍洩，看得不少人都是雙眼暴凸，大流口水！就連波波夫，都刺激得流下鼻血來。

這比男人還壯的女巨人，怎麼身材卻是如此的惹火而性感！

「哇！」

浩克竟然露出少女羞人的模樣，雙手護胸，而且眼泛淚光⋯⋯

這浩克平常穿的衣服，雖然都是偏向運動風，但布料已算少的，不少人還以為她個性應該十分開放，不把自己當女人看的⋯⋯

怎知道，此女竟然是守身如玉，極之保守的個性。平時怎麼性感都可以，重點就是不能曝光！

小冥可不是有意的，牠對人類雌性倒沒有任何欣賞的眼光。

天蜻雙翅斬！

牠見浩克只顧護胸，防守也不做了，就乾脆劃了她的脖子。

浩克狠狠地道：「給我聽好！所有看到不該看東西的臭男人，我要全部親手殺你們十次！」

浩克向在場眾人作出了殺人預告後，身影才完全消失⋯⋯而且，她身上的煉能力，竟然在被強返的剎那，出現了大幅的提升？

波波夫搖頭嘆氣。

「才看一眼而已，這代價也太大了吧？好死不死，竟然把浩克激怒得突破了⋯⋯」